返咗近30年摩門教，你問我答。

小弟返咗近30年摩門教，做過2年嘅全職傳教士，入過香港同猶他州教會總部聖殿。

注意：摩門教其實只係外人起嘅花名，真名為The Church of Jesus Christ of Latter-day Saints。現官方譯名為“耶穌基督後期聖徒教會”。雖然我個人並唔介意，但其實摩門教同摩門教徒等稱呼係有少少無禮。我哋通常用後期聖徒教會或者後期聖徒。如果覺得太長用LDS（Latter-day Saints縮寫）都得。不過巴絲一時改唔到口用返摩門我都冇問題，絕對唔會被冒犯。

小弟想表明我無意傳教，每個人都應該有信仰自由，你可以唔同意我嘅信仰，但我唔希望假流言滿天飛。呢排出咗幾個摩門教post，如其聽教外人唔清唔楚，不如聽返第一手真相。

你問我答

Hello! My name is Elder Price
And I would like to share with you the most amazing book!

摩門教有咩禁忌？ 你比人派左去邊傳教？

主要禁忌係婚前守貞，婚後忠貞。
另外煙酒茶咖啡。
呢兩樣最出名。

去邊就唔講啦，教會圈子細，一講就現真身。
不過唔係中文同英文地方

點解要周街撩人？

你地個教係咪覺得自己好撚神聖

哥和老街果座野有咩用

因為面對面溝通係最有效率咁邀請人歸向基督。
撩人傾計係其中一個搵人去聽嘅方法。

你指人？

個座係聖殿，教會中最高級嘅崇拜同教儀就係喺聖殿入面進行。
其中包括婚禮

收入嘅十分一，即瑪拉基書嘅十一奉獻。
但唔係所有人都會交。
自願嘅先會

點解有基督教唔信?

首先，耶穌基督後期聖徒教會都係基督教一種。
其二，我認為主流基督教唔係耶穌基督建立嘅教會。
簡單就係我認為呢間真

係咪都會祈禱果啲？

係，我哋嘅祈禱嘅其實好簡單。

我哋喺天上嘅父，
｛講想講嘅｝
奉耶穌基督的名，
阿門

我哋喺天上嘅父，
求你俾個32F女人我，
奉耶穌基督的名，
阿門

有冇打j

打J係罪嘅一種
我哋會避免討論以前犯過嘅罪
重點係你而家想變成點，同你將來會變成點。

做傳教士月入幾多？

係咪唔信三位一體？

做傳教士係自費嫁
教會所有神職人員都係義工

有性衝動會點處理

正解，信三位三體

未婚者學識控制自己嘅情緒，已婚者可以搵伴侶。

頂 我都諗起哩首歌

係咪而家都有先知？

咩原因入會

係，我哋信今時今日有位先知，同12使徒。
現時嘅先知叫Thomas S. Monson.
簡單啲講，佢對我哋嚟講有同出埃及記嘅摩西。

當初點接觸到 貴教

父母，但16歲個年經過長期研究搵到見證，自己決定留低

你係咪姓林

信教嘅大學生gpa高就唔洗錢供你去外國讀書？
不過返黎要傳幾年教？

Utah 係咪真係好多摩門教徒？

唔相認

點睇耶和華見證人？

介唔介意講下神學上嘅理據

冇啲咁嘅事，傳教係自願。傳教返到嚟冇優惠。個啲全部係都市傳說。
教會有三間大學，但唔係信教就入到。仲要睇成績等等。

我同我朋友就係傳完教但入唔到教會大學

5-6成，部分地區9成。但今時今日美國境外嘅教徒比境內多。

我認為佢哋熱心，好人，但解錯經。
信仰唔同唔緊要，有宗教自由嘛。

明明天主教先係耶蘇建立 點解唔信天主教

點解d傳教士咁靚仔
好想同佢地深入探討
但我真係唔信神

耶撚已經夠戇鳩 摩門耶撚仲戇鳩
你對大部份駁斥耶撚的理論有無反感？ 或同感

父為唯一崇拜對象，地球全人類靈魂嘅真實父親。
子為救贖主，父同人嘅中間人、中保。
聖靈為父和子同所有真理作見證。
三位獨立人物

平時係咪用開傳教士式

點睇gay

有冇神跡show過？

lm

神學果d唔叫理據 叫立場

點樣先知佢係先知?
有冇驗證過

唔打j咪好易夢遺

有冇d咩例子？
屋企兩老係教徒
同佢地返左7,8教會
後來脫左教

彼得死後天主教自稱有彼得從耶穌得嚟嘅權鑰（馬太16:17-19），但當時原始使徒有一半仲在生。我唔認為天主教真係有個個權鑰。
我認為呢個聖職嘅權鑰喺原始使徒全部被殺後消失於世。

咁就唔好搞佢哋
佢哋好忙

你可以有你嘅睇法，正同我都可能覺得你相信嘅嘢有問題。
部分同感部分反感

可唔可以分享下The Book of Mormon 內容係咩
同公教/新教/正教啲聖經有咩分別
點解會零零舍舍有本經係其他教冇

唔入你地個教係咪就會落地獄？

聖靈為父和子同所有真理作證。但我哋唔似靈恩派咁有你哋方式嘅說方言，被聖靈擊倒等等嘅睇法

係咪一夫多妻

姐係唔相信有聖靈係你身上作工?

灣仔果間係香港總部？

頂我個腦都係彈呢首歌

每個人今日都係為咗試驗是否會選擇神同良知嘅考驗。
每個人考驗盡不同。
我識朋友係忠信嘅同性戀後期聖徒。
Gay與否唔會影響可唔可以成為後期聖徒。

先知嘅主要職責係教導同帶領當代人民。
神跡反而係其次。
以我所知呢位冇顯過神跡

我哋相信祈禱係直接同神溝通
要知佢係咪真係神揀嘅先知
最易最快就係祈禱求問神

咁未遺囉

同問

我哋睇說方言嘅恩賜同某啲其他派唔同
你說方言即可以講另一個語言
你見啲鬼佬咁快學到廣東話就已經係
講一種完全冇人明嘅亂up喺我哋教會唔係恩賜
屬靈嘅恩賜有好多，但唔會好多人有
通常你需要神先會賜比你

例如耶和華係耶穌唔係天父

信唔信外星人？
有冇諗過所謂嘅神只係其中一種外星人？

貴教派睇婚姻真係好神聖

個神有冇答過你問題?
點樣答, 係咪個腦有把聲?

點解你會上連登呢啲地方

點樣先聽到神既聲音?係咪其實自己FF

點解你地啲教友見到我女朋友就要撩 仲要問佢拎電話

聖經其實即係經文啦
經文不外乎係神同人交往嘅紀錄
簡單講，耶利米時期有另一位先知叫李海
神告知佢耶路撒冷會被毀滅
所以佢帶佢一家人同其他少部分相信佢嘅人離開
去到今日嘅美洲
如果聖經係猶太人喺中東一帶嘅紀錄
摩爾門經就係李海一家人喺美洲嘅紀錄

咁要睇你對地獄嘅定義係乜。
簡單答，唔會。你九成九會上「天堂」

你指jw? (簡稱)
但佢地都係反三位一體
佢地主張父>子
而聖靈係神既靈力
有冇其他例子？
我覺得兩個教好相似
分分鐘係分裂出來

1893年4月後就冇再實行一夫多妻
今時今日如果係有1個以上老婆嘅就一定唔係我哋教會嘅人

巴打見你對其他教嘅嘢都幾清楚
係因為同摩門教相似
定係你哋學其他教嘅嘢？

有作工，但唔係個兩種方式。
加拉太書:5:22-23 聖靈所結的果子，就是仁愛、喜樂、和平、忍耐、恩慈、良善、信實、溫柔，節制，這樣的事，沒有律法禁止。
我唔覺得大聲嗌一堆冇人聽得明嘅語言同被聖靈擊倒係溫柔。
被聖靈感動，有溫暖同被啟發嘅感覺似啲

點睇基督教當你地係邪教

可唔可以垟細小小，唔該巴打

可以咁講，但最重要個間係九龍塘間聖殿

我信魔鬼嘅攻擊係嚟自道德嘅淪亡，世界嘅誘惑而嚟。
魔鬼冇骨肉嘅身體，只要人唔主動退讓，魔鬼冇能力支配人

即係唔信就唔可以深入探討 你個宗教嘅態度都幾開放
留名睇你答:我只係話唔好搞佢地 無話唔可以深入探討

點解啲鬼仔傳教士可以咁快識啲廣東話？

呢個真心唔明
即係上帝喺1893年4月決定取消一夫多妻？

因為信上帝

如果外星人嘅定義係地球以外嘅高智慧體，咁我一定信。不過我信嘅外星人係其他星球有我哋天父嘅兒女，正如地球一樣。有人類，接受緊一樣嘅考驗。
我哋教會嘅經文
摩西書 “主神對摩西說：諸天，有很多，對人而言是無法數的，但是對我而言是有數的，因為它們是我的“
如果依上面嘅定義，神係外星人一啲教唔奇，畢竟唔係地球出世

唔只基督教 天主都係咁認為
不過唔係叫邪教 應該叫異端
點解d人咁睇？因為摩門教成日講奉獻重要性，講就講十一，平時仲有一埋巧立名目要你「奉獻」
另外因爲佢地係啟示錄後再加左一本摩門經

仲咩唔答係咪用開傳教士體位 認真想知

唔好係到做生意啦

點睇自然神論

Between 如果有位教徒喺1893年3月娶咗兩個老婆
而佢地三位都好長命到今時今日都仲在生
咁請問佢地係咪都一定唔係你教會嘅人？

香港有幾多教徒?

多謝！
正如喺一個國家要結婚，你要搵一個被授予權柄嘅人進行儀式先合法。天國都一樣。
一般婚姻簽紙時最尾都係話真到死亡讓你我分離，但我哋相信婚姻係神制定，搵返有從神而嚟權柄嘅人嚟進行儀式，婚約係有效至今世及全永恆

我嘅答案通常係一種溫暖肯定嘅感覺，以後一種知識入到我腦到。

可以聽下雲海係摩星嶺四號訪問摩門教果集

因為睇開膠嘢，咁啱見到有人傾但唔清唔楚，所以開acc開post

呢個問題正如你點知你而家經歷緊嘅係真而唔係FF，呢個係好深嘅哲學問題。但正如你感覺到你自己活著一樣真實，個啲就係我嘅感覺同答案

唔好再係到偽造聖喻先知
有病睇醫生

唔怕係魔鬼答你？

因為我哋想將福音話比每一個人知，如果你女朋友或者你聽過或唔想聽，唔好支支吾吾咁，勇敢啲明確表明冇興趣就得。傳教士通常都唔會再傾落去

因為d鬼仔年中食唔少

點睇百老匯台劇The Book of Mormons?

唔會，教派變遷太多，保羅寫信去嘅哥林多教會我相信已經唔存在

你地係咪認為三為三體，而且只有後期聖徒先會得救？
點睇聖經講過聖靈/聖神只有一個，是出於神的?
有人都講過先知恩賜已經唔存在，但你地又話有先知，點睇？

利申讀緊神學，都幾欣賞你地對信仰認真同熱誠，個人操守都好好

係，仲有例如我哋信聖經以外仲可以有更多經文，神的話永不止消。
我哋信有活著嘅先知同使徒。
不過我明你意思，Jw同我哋係比新教相似

因為我16歲決定我到底係真信定因父母信，我自己有好好研究好多教會同教派，今時今日有機會都會。我信只有知得更多先可以判斷出乜係真，乜係假。
小弟由天主，東正，新教三大派，耶證，韓國神的教會，東方哲學，佛教，伊斯蘭等等都有不同程度嘅了解。

係咪唔信耶穌係上帝個仔？只係一個先知？
你地本經係點得黎？想聽下故仔
你地係咪相信上天堂既人數係有限？

有無人會入你地教食女/仔？
教會男多定女多？

得啖笑

以我聽雲海訪問你地教徙果集理解
其實唔係唔準飲咖啡既野 正確黎講係唔可以沉迷一樣野
咁樣你沉迷上連登係咪破左界

會就會 唔會就唔會
九成九？你去過數人數？

你又知佢沉迷咗
佢上嚟傳教死咗可以上天堂

一睇就知樓主上晒腦 一有人有深入少少既問題就自己filter左

摩爾門經嘅摩賽亞書3章咁寫：
23我已講了主神命令我的話
24主這樣說：這些話在審判日將成為對這人民的明證；每一個人按照他的行為，不論是好的，或是邪惡的，都要按照這些話接受審判
25假如他們的行為是邪惡的，他們就要被交付到自己罪過與憎行的可怕思緒中，這思緒使他們從神面前退縮到悲慘和無盡痛苦的狀態，永不復返；因此，他們已把罪罰喝進自己的靈魂裡
26因此，他們飲盡了神的憤怒之杯；公道不能對他們撤回那杯，正如亞當因吃了禁果，公道不能撤回，他必須墜落一樣；所以，慈悲永遠不再有權利要回他們
27他們所受的痛苦就像硫磺火湖一般，那裡的火永遠不熄，煙永遠上騰。這就是主命令我的，阿們

25同27係重點，其實根本就不存在地獄呢個實際地方，人係審判過後會因為知道自己做錯事而不斷自責，個種後悔感覺就似硫磺火湖一般。
但呢個狀態唔會係永遠，一段時間（視乎你對自己罪嘅悔恨感）後幾乎每個人都會被救贖。

死後嘅世界唔係只有天堂同地獄。其實係有分為三個國度，日榮，月榮，星榮。只有極少壞到好似撒旦（對神有完全知識但公然反抗神）先會去真正嘅地獄。
我同你呢啲small potato根本就冇乜機會會親眼見到神，所以最差都係會去星榮國度。
試過有人問教會第二任先知百瀚·楊，星榮係一個點嘅世界，先知答，你唔會想知，因為你會覺得比而家嘅世界美好太多而自盡。

留名

其實唔驚奇 你睇下阿祖 所謂x誠天主教徙 去過凡帝岡讀書 都可以連十二門徙都up 唔出 仲吸毒

我做過傳教士，我知傳教士好忙，如果你只為吹水了解教會，我都做到。佢哋係搵啲想信嘅人。我自己走出嚟比人問都唔夠開放？我乜都答緊

第一當然有神嘅祝福
第二因為佢哋好想同你傾計。
大部分人學外語都係玩玩下，唔識冇乜所謂。
我哋去傳教嘅目的係邀請人歸所基督
唔識溝通就乜都做唔到
目光唔同

點解唔可以打j
性欲係生理需要同本能嚟嫁喎
即係否定人有生理需要同本能？

想問係街見到掛黑牌d鬼佬鬼妹，一口流利廣東話，係來到香港先學？

可唔可以講更多摩門教，細個都係番基督教學校同教會，想了解下其他宗教。

係 你可以聽下雲海既摩星嶺4號 訪問摩門教果集

下集

其實摩爾門經嘅雅各書2章咁寫：
27因此，我的弟兄們，請聽我說，並聽從主所說的話：你們中間任何人都只能有一個妻子，不可納妾；
28因為我，主神，喜悅婦女的貞潔，淫亂在我眼中是一種憎行；萬軍之主這樣說
29因此，萬軍之主說：這人民要遵守我的誡命，否則這地必因他們的緣故受咒詛
30萬軍之主說，因為我若要為自己興起後裔，我會命令我的人民；否則他們就要聽從這些話

睇返聖經，神喺唔同時期都有實行一夫多妻制。
其中一個目的係興起後裔。

教會早期被逼害，好多男人被殺，男女失衡下，又要興起一代人民，所以神親自命令實行一夫多妻制。

逼害過後，就唔再需要實行。所以就廢除咗

點解你地又有聖經，又有摩門經？？？

想試[img]圖片網址 [/img]可唔可以帶我返

唔係，只要夫妻間忠貞，互相尊重同愛對方，房事自行解決。

如果兩夫妻都係教徒，男嘅包二奶，之後兩夫妻離婚，後來女嘅短時間識老公 ，男嘅就同個二奶係聖殿結婚。
唔知貴教同你點睇？

巴打不如答下？想知

唔接受，因為亞當墜落就冇需要有基督嘅救贖

教會紀錄應該冇啲咁嘅人

岩岩前面睇左答案
連聖經都有勁多人懷疑佢既真偽，但你點解又信摩門經係真？

24,881

唔知乜係成功神學，賜教

點睇有人話摩門經係抄KJV

想知呢兩萬幾人入面有冇d 係香港社會上面有權力既人

可唔可以解釋下你地個教義

平均每月要奉獻幾多錢
窮撚入去係咪會俾人踢/排斥

如果跟住聖經記載嘅聖靈所結的果子都會係魔鬼答，Ching我應該要點？

搞笑，好想親自睇下。

先欣賞巴打既耐性同理性，我覺得宗教自由好重要，大家信既野唔同大家都應該得到互相尊重，理性討論好重要，大家繼續係呢個話題度有交流係好事，等各巴打可以了解多d 宗教

不是正解，唔好話係基督教嘅一種！

我愛耶穌，但我討厭宗教，但我不討厭教會！
耶穌不是先知，耶穌是神！

佢唔講得粗口等我幫佢講喇
屌你 追下post 喇 咪講撚左囉

Between 無話過你唔開放 只係覺得你嘅答案令我覺得你宗教唔開放 而企喺你宗教嘅立場 你嘅答案亦係非常之唔得大體
想像下我下次喺街見到你教會嘅傳道人 雖然本人無宗教信仰 亦想上前交流一下 但就諗起樓主一句
咁就唔好搞佢哋
佢哋好忙
即時行近都廢事
btw 之前有試過同佢地傾計 依家覺得好後悔 雖然唔信 但都好驚會成為無得上天堂果1%
正題 如果你話 傳教士嘅工作係唔包括令其他人更了解教會 咁我就服
但當然會引伸其他問題 如果我非要向傳道人了解不可？點解我要同你吹水了解教會？如果我覺得傳道人比較有說服力？

因為上帝話唔得

信三為三體
視乎得救得義，如果得救指復活後無憂無慮咁永遠生活。就幾乎所有人都可以得救。

聖經無講過三位一體，你想嘅我哋可以互相分享。
同樣，聖經都無講先知恩賜停了，請引經我哋促

信都無信架 你奉獻唔夠都係上唔到

點睇風水
易卦占卜
我係講可以斷事通靈醫病驅鬼，用在正途個隻
唔係周街都搵到隨意附會個類

就係無乜時間追post先問
個個咁得閒唔使做咩on9

想知你地信唔信耶穌已經復活？
你地係之前話到左2000 年呢個世界就會未日，所以當時你地個名叫未期聖徒教會，但過左2000年冇世界未日，你地先改名做後期聖徒教會，有冇d 咁既事？

係信三為三體
如果得救定義為復活後無憂無慮咁永遠生活，咁幾乎所有人都會得救。

我只能講聖經無講過三位一體同不再有先知恩賜，你想嘅可以引經我哋詳談，互相分享

結左婚未？結婚之前係唔係處

你哋啲外國傳教士點解咁勁啲廣東話咁流利
次次俾你哋啲鬼仔過嚟傳我教都傾好耐，好叻喎佢哋，有冇話要喺呢度幾耐
利申 信佛，係有朋友都係摩門教教徒去咗utah，好奇入嚟睇吓

真係咁柒？

其實舊約好似有講夢遺都係罪

真係有呀，係其中一本福音書有講未世，佢話到時民要攻打民，國要攻打國，即係打仗啦，仲話會出好d 假先知出黎叫我地去信，我搵搵段經文先

耶穌係上帝嘅仔，世人嘅救贖主同中保。
古代因為通訊不發達，會同時有一個先知。
今時今日我哋信我哋嘅總會會長為先知，先見，啟示者。同時有使徒
我已經45分鐘behide，睇。
上天堂人數不限

仲諗住你會令我改觀
好心你啦 男人大丈夫 開得post 就直接答 如果唔係只會影衰自己宗教
大大隻字寫住如果
轉個問法
咁1893年4月之前娶咗兩個老婆或以上嘅教徒照你講法喺1893年四月之後都唔會再係教徒

要學幾耐？

下次見到就自己死開啲啦
咁就唔好搞佢哋
佢哋好忙

你地既先知既作用同以前一樣？都係用黎傳上帝既話語？

有，不過通常唔留得耐
女多好多
忠信嘅教友你入嚟好難呃蝦條
唔忠信嘅唔洗入教會搵因為佢唔會點返

1. 請回答有或冇打過飛機
2. 請回答有或冇感受過神對你既關注
3. 請回答會考/高考/DSE成績
4. 請回答會否捐血/接受他人捐血比自己？

搵到啦

正解係答個post，唔係迫你接受我信個套
基督教定義係崇拜耶穌基督嘅教會，點睇我間都乎合
我同意耶穌係神

你鍾意啦

點解次次見倒你地嘅傳教士都係兩個一齊嘅
同埋有冇女傳教士？我淨係見過男

因為生殖器唔係玩具，
係同最親嘅人表達愛同創造生命用
你可以有你嘅道德觀，我唔會否定你
同時都希望你接受我哋道德觀係可以有分別

十誡講唔可以拜其他嘅神
咁樣三位三體咪拜三個神?

你説耶穌是＂中保＂，那耶穌是不是神，他是不是全然聖潔，無罪？如果不是無罪，他怎可以為世人死，作輓回祭，洗去世人一切罪惡（sin，not just crime），復活，給信他的人，不至滅亡，反得永生？那耶穌是神＂創造＂的嗎？

有冇驅過鬼？

我無信宗教，但我都想屌你d認知錯誤
以我對宗教了解，神係無需要迫你信佢，因為你唔信佢對佢無損失，受苦果個係你
如果你本來就唔信有神，咁你搵傳教士就唔係"了解"神，只係質疑/考察神，咁係非常自大而且麻煩到人
傳教士係想幫d希望得救既人接近神，唔係用黎幫你研究神
你唔想信咪唔信，講到自己咁重要

萬物都有真理
真理可以以不同方式出現
神學，哲學，科學，風水等等
風水我接受可能有用，
例如風水師話呢到係盆地財旺，但會唔會因為盆地本身有山做保護，水向低流，土地肥沃，所以人易安居樂業？（例子啫，盆地係咪好我都唔知）
風水只係將真理用另一個型式出現
不過我都係聽，唔會深入研究風水，因為覺得冇乜需要。個人睇法

占卜問卦就冇理啦，同上，真理可以用不同型式出現

又作嘢 ，係鬼咩被迫害要一夫多妻，創辦人攪人老婆攪到人自殺，玩幼齒，3p，被人告上法庭，面對下歷史先啦，淫就淫啦認左佢呢d係人嘅天性，美化作嘢冇意思

信耶穌已經復活，正如新約記載
改名同2000年無關，要記住，英文各先係啟示而嚟，其他都係譯名。
因為叫末世，加埋摩門經，華人好反感
我個人鍾意末世多啲，型好多

我認為如果一夫多妻係錯嘅話 無論喺咩情況底下都唔應該實行一夫多妻 既然實行得 即係無問題 咁就唔需要廢制
再加上本人諗唔到一夫多妻同婦女負潔有咩關係 話婚前性行為都好啲
另外上文根本就無話過會命令啲人民做咩 唔可以係生多啲仔？一定要一夫多妻先生到多啲仔？
好 當佢真係講緊一夫多妻 上文就話係命令 即係非做不可
敢問當時係咪全部男教徒都多過一個妻子？如果我真係接受唔到做唔到係咪要嘗試改變自己心態？

結咗，婚前兩方都係處
現代社會嘅珍獸

男嘅留2年，女嘅年半
因為我哋為咗同當地人溝通，每人都好努力咁學當地語言

引嚟睇下

我覺得打飛機冇乜問題，上帝俾性慾人，係用黎生下一代，呢樣野大家都明白，但有d 男人或者女人真係冇結婚，咁又唔俾佢地發泄，咁點解決？
久唔久就會有新聞爆出邊個神父攪小朋友攪人老婆，我就係覺得因爲佢地一定要單身，所以有時真係忍唔住，當然係極小數啦

唔聽書回帶仲要屌人

佢話會有假先知，唔係話唔會有真先知嘛。兩回事

呢個巴打係唔係搞事
呢個post一定係樓主啲個人意見
你唔想睇咪自己出去開過個post講自己野
係佢角度同宗教係正解
仲有係唔係基督教你點分？
你知唔知基督係for咩？
我係一個基督徒
樓主都冇話耶穌唔係神
仲有耶穌係聖經都定位成先知
仲有你討厭宗教 好難真心愛到耶穌

btw 樓主
我自己係基督徒
但我唔覺得其他宗教/異端有咩問題
唔好叫人做壞事就夠
好欣賞樓主
擺明好多人為難你
你都咁nice咁落力去解釋

睇少隻字需要咁嗎？
如果真係有，佢又唔願休其中一個，佢會被開除教藉。
其實我一個覆咁多個，好難返緊工途中睇得咁清楚

你都幾先入為主
我唔信神就唔可以了解不同嘅宗教？
邊度講到自己好重要？
我咪話阻住人嘅下次自己會醒水行開啲
btw又多個打手

學習管理自己嘅身體同情感都係修行之一

多謝，我6點到而家了

睇av係咪犯罪

係

覆晒，有冇漏？

有，問你點解信摩門經係真。明明就有本聖經係到

點睇天界爭戰

你地係點管理教會，係咪係各教會選班人去管理？然後開會討論係咪改名？咁有冇記錄乜野原因耐改名？

通常9星期喺語言訓練中心，之後就落當地自己死掂佢。
我係第6個月算真正對話到，我比較慢

如果你係一個負責任嘅教徒 覆唔到就遲啲覆/唔好覆
需知道你代表緊你嘅宗教 其他人會因為你而對你宗教有不同嘅睇法
當然如果你唔care 就係另一回事
(可能其實你想人地唔好信

1. 我哋不討論過往嘅罪，重點係而家想點，將來會點。
2. 有
3. 無考過
4.接受，如果自願，器官捐贈同捐屍都得

吓佢哋自己埋嚟傾計，認識吓咋喎 洗唔洗咁惡

男比較多，因為傳道係男仔嘅責任。
但雖然咁講，你都可以揀唔做。唔係強迫
所以女比較少

唔算，因為耶穌教，向父祈禱，佢自己都係向父祈禱，佢稱呼天父為我的父，也是你們的父，我的神，也是你們的神

push, 同埋想問多句

巴打話都有認識過佛學
有冇覺得話有同貴教相似嘅地方？

父，子，靈都係神，但耶穌叫得天父係父同稱呼佢為我的神，父比子大

可能真係因為信佢地教
佢地教會咁抗拒外物影響
可能個人真係會專注D 學野都會快D

試過有人自稱被鬼上咗身
不過去過應該只係抑鬱

btw係唔係睇少隻字真係你自己先知
唔知你宗教講大話係咪罪
回正題
個男人因爲教會未來切想所以先娶多個老婆
但喺1893年3月結完婚，喺同年4月又因爲教會要即時休咗其中一個
我外人聽就覺得唔合理
如果你覺得無問題我都無嘢好講

如果有人自稱先知，甚至係耶穌，你地會唔會信？

我都唔知喎 樓主話嘅
一陣又俾人話自大

我都算熟讀教會歷史，你搵到法庭證據同入罪證據我哋再傾呢樣

幾特別的睇法
我buy你

咁點睇我地呢類會去去求「真理」、補足「真理」，試圖扭轉結局的人

1. 你覺得反同性戀既基督徒/天主教徒有冇遺反十誡？
2. 做傳教士既話係咪冇得用電話？同外界斷絕？

所有誡命都唔係強迫，你唔想冇人會迫你
同時聖經充滿神准許一夫多妻制嘅證據。
我都係以事論事。

摩門教教條好似伊斯蘭教一樣咁嚴

點睇傳統福音派同埋靈恩派

因為我有認真睇過本摩爾門經之後祈禱求問神，呢本係咪真，係咪你嘅話語。我得到肯定嘅答案。
同時聖經都冇指明唔准信其他經文

因為你嘅回應我又對你教會改觀了
傳教士工作包唔包括令其他人更了解教會咁簡單都唔肯答

其實你地當先知係精神領袖多d ? 而唔係叫佢行神蹟？好似天主教教宗咁？

啟示錄個段？最後打敗撒旦之役也。
同時最後考驗邊個係真心企喺神個邊之役也

主流基督教同你地有咩分別？（教義/聖經上）
你地有冇方言祈禱？冇既話 又點睇方言呢樣野
有冇驅過鬼？

高質Post留名

成日覺得後期聖徒教會好撚有錢，深不可測

利：返基督教會但係愈黎愈唔信。

咁到底一夫多妻係咪壞事

當其他教會，批評你地教義唔係正統，點對待你地？

點解咁撚麻煩唔比輸血？下下都抽定d血比自己用咩
係咪你地撞車撞到就死都唔會接受其他人既血？

樓主成日話唔講以前既罪之類
但係上帝應該係想叫我地大方承認, 係眾人面前毫不保留。咁人之間既信任會更高。
我覺得樓主應該係呢方面改變下

利申 純粹自己感覺 不代表任何宗教立場

即係係命令係誡命 如果唔跟從就係罪

首先我哋有先知，所以教會改名時係先知比啟示：
教義和聖約115篇
1主實在這樣告訴你，我僕人小約瑟 · 斯密，也告訴我僕人西德尼 · 雷格登、我僕人海侖 · 斯密，以及你現在的副會長和今後將任命的副會長；
2也告訴你，我僕人愛德華 · 裴垂治，和他的副主教；
3也告訴我錫安教會高級諮議會中我忠信的僕人，也告訴我那分散在世界各地的耶穌基督後期聖徒教會的全體長老和人民；因為我的教會將如此稱呼；
4因為在末世，我的教會將如此稱呼，即耶穌基督後期聖徒教會
5我實在告訴你們每個人：起來發光，使你們的光成為各國的大旗；
6使那在錫安地和她的支聯會的聚集，能成為一種保障和避難所，躲避暴風雨，和躲避那將傾倒在全地上毫不減弱的憤怒

重點第4節

教會管理組織為：
總會會長團3人，會長為先知
12使徒12人
上述15人都係先知，先見，啟示者（有權鑰）。但只有會長先可以行使權鑰。
之後係總主教團3人
70員會長團7人
70員63人（會長團都係70員）
之後就支聯會會長（例如管新界西區）
之後就主教（管屯門）
上述所有人都係義工，冇人收錢。

要俾啲打算入會嘅人知道 第時可能會行一夫多妻 如果唔跟就係罪

係你唔識字，我無話你唔可以了解，但你專登搵傳教士去幫你"了解"神就係阻住人，你以為傳教士係客戶服務員要有求必應？
等於有人係地震災區設置急救站，但你去個急救站又唔係需要急救，純粹係問人會用咩方法救、點解想救、救完會點之類，咁你係咪阻住人？
如果你知自己唔重要，咁樓主影唔影響到你入教根本就WFC，你講咁多做乜撚？人地教會個傳教方式需要你俾意見？你邊位呀？

屌柒你就係打手，自我中心到呢

有，但只係相似，好難有例子。

相唔相信將來耶穌會再返嚟？

＂正解＂果度唔明，但唔太重要，我寧可sor 咗先！
其他就不敢苟同：起初人們以為他是先知，但其後彼得直認他是基督！
基督for咩？唔識答！他是神，他沒有purpose，只是他愛人所以犧牲自己！
難道你分不到宗教同教會嗎？
耶穌落黎嘅救贖只係＂唔好叫人做壞事就夠 ＂？
其實我都欣賞樓主嘅commitment！不像找我（溫水），就快給吐出去！
祝樓主找到永生！

請問 貴教是否相信人可以變成神？

可唔可以爆粗？

對於我哋，神已經有明確指出邊個係先知。所以唔會信。耶穌再臨根據經文，係萬膝必向我跪拜，萬口必向我承認。應該唔會認錯。
正如如果你係出埃及記嘅人，你跟咗摩西咁耐，有人自稱先知你會點？

我有個同事係教徒，佢話真係有永生，仲話有證據，叫我返佢教會

佢係唔知咩長老級，覺得佢痴痴地

人勝天命，努力同信心已經足夠改變。不過你想加兩錢肉緊，就你嘅事lu

你地教會點睇伊斯蘭教同佢地入侵全世界？
全球信徒會係四五十年後追平基督徒/天主教徒。

你地會唔會有種使命感要抗衡呢股勢力？

請問你地認為人係生生成為人之前(係阿媽個肚之前)係點架？有無前世？

1. 無，你睇返十誡同反對任何人同事無乜關，但遺反愛人如已。
2. 有得用電話，唔係點追魂call你
其實傳教士係自願放棄啲無咁重要嘅嘢，再心機放落其他人同事到。例如學語言同祈禱求問神你需要啲乜

可樂好唔好飲

我同過伊斯蘭傳教士傾2日，信我，佢哋嚴好多。死刑係真係有的

前者太兒戲，後者太激進

三點 主要都係例子性質唔一樣 無得討論落去
1:我話喺街見到 無話專登去搵
2:災區急救人員無義務答我 係唔係阻住傳教士/傳教士有無義務我唔知亦都唔到你答 因為問咗兩次樓主都無答 (上次喺街個傳教士明明話唔阻 話好樂意解答我 可能佢客氣啦
3:我唔重要唔代表樓主言論唔重要 相信佢開post 都係想人更了解佢宗教 唔係想誤導人
仲有我無俾過意見叫佢地點傳道 我邊位都唔係

咁比起上嚟，精神領袖多。
不過我信需要時可以有奇蹟

追下post，有講過晒，我behide晒了

因為我呢啲窮L你係唔會知我喺邊

覺唔覺耶教o既邏輯思維並唔完整、有好多自圓其說o既地方？

你無心信伊斯蘭教又阻人兩日
我同你啲傳教士講兩句交流下就唔得

我認為只要係神命令，婚姻中所有人同意就OK。寫到明每一個新妻子入門，前面所有妻子都同意先
OK

以前18xx年就迫害，有人命財物損失。
而家就傳播我哋係邪教異端

唔比輸血嘅係耶和華見證人
我哋捐輸血，器官，遺體都ok

係咪唔俾講大話？

摩教入侵

上面巴打就基督徒 基督教就話一夫多妻唔得 即係壞事
你宗教話可以一夫多妻
即係喺佢立場你宗教叫過人做壞事
上面巴打可唔可以答多一次樓主宗教有無問題？

咁點解啲先知唔自盡？

我唔同意，人嘅配稱與否係神同個個人嘅關係

教義和聖約58
42看啊，凡悔改自己的罪的，就被寬恕，我，主，不再記住那些罪
43你們由此可知一個人是否悔改他的罪──看啊，他將認罪並棄絕罪

認罪係向神認罪
人係向神責備

咁如果個個真係神嘅命令的話，又的確係咁。
重點係你信唔信神係真有其人

樓主啲回應真係 同搞分化無分別
All things bright and beautiful 淨係諗住其他教會迫害你地 其他人睇到就真係以為全世界都迫害你地
小心啲自己言論啦 代表教會㗎

信，聖經充滿有關預言

信得你教會緊係信有神

係，亦係我其中一個最滿意嘅地方。
神同人嘅關係係真實嘅父和子關係。
正如王子長大正義時會變成國王，
同樣，人藉住服從同對救主嘅信心，
可以高昇成為神。
人類唔係無聊下嘅產物，係神自己嘅後裔

No，不過我嬲起上嚟腦入面諗乜你都唔知

得閒嘅麻請回應下
以你之前答覆作總結
1893年3月31號當日娶兩個老婆就ok
第二日4月1號就已經有罪 要休咗一個
正確？

人有各類，信教都係自己研究好啲

我成日都好想知信徒會點承認耶穌返嚟
假如有一日有一個做到所謂神蹟嘅人出現
自稱係神嘅兒子
咁你會好似十二信徒咁信佢係主耶穌
定好似當時嘅羅馬教廷咁質疑佢？
你會點樣嚟肯定？
你有無諗過主耶穌返嚟嘅話你或者個世界會點

留名學野
想問巴打點樣研究其他宗教？
睇書？網上？定其他
我都想了解下其他宗教同基督教既分別
利申：番緊基督教教會

問上帝咪知

我想分清楚，伊斯蘭教其實真係好和平嘅宗教。正如天主教本身都係，十字軍東征呢啲係當權者借用神之名行自己私慾。伊斯蘭教都比激進分子咁利用緊。
如果你講入侵只係單純宗教入侵，我無所謂，人有權根據自己良心選擇崇拜方式同對象

上帝自然會同佢地講㗎啦
不過係唔係同一番說話就唔知了

比樓主skip左
其實有嘗試理解過 但好多位都好唔make sense
1)Lehi一家可以係公元前600年由耶路撒冷搭船去到美國
2)Lamanites 後代=美國原住民？即係你地覺得啲原住民都係邪惡嘅？
3)摩門隻金碟埋左係人後花園，然後果個人放舊石入頂帽就可以就埃及文釋做英文？
4)點解女人唔做得先知

有前生，但唔係輪迴。
我哋信所有地球人喺前生都係只有靈魂咁存在，全部都係神嘅親生子女。

睇嚟巴打對宗教同信仰好反感

如是因，如是果。

耶和華應該係指3為1體喎？聖父、聖子、聖靈，點會唔係天父？你確定嗎？😂😂😂

覺，所以我唔會成為主流基督教一員

有，未覆佢地學廣東話要幾耐時間？

有冇比人洗腦

十誡係不可作假見證陷害人
救人大話ok
聖誕老人ok

入左教係Utah讀大學係咪唔洗錢?

Post主公關技巧唔錯，明的會明

因為月榮同日榮更好，我哋所有教徒嘅目標係日榮嘅最高層。即成為神

呢啲係事實，以前的確有發生。
如果事實都唔講得咁你想我講乜？

忠信嘅人唔係咁多

雖然我暫時係咩都唔信
但其實我又唔反對有宗教信仰/覺得反感
我覺得最緊要知自己信緊咩
it's better to be an atheist than a hypocritical catholic
無論係唔係catholic/其他宗教 我認為依句句子都啱用

點睇佛教

可唔可以話比我知，唔打airplane, 唔煙酒茶咖啡。係咪真係靚仔過會打airplane, 同煙酒茶咖啡果啲人男仔 。如果會的話我會介嫁

經文應該講天開了，天使天軍bla bla bla，你明的。
應該唔會認錯掛

主耶穌返嚟後只有最差嘅人會消失，大部分其他宗教同無神論者都會繼續存在。只要好人都可以留。1000年後先審判。經文係咁講，即千禧年也

咁靈魂之前又係乜？

介唔介意出source?
但本人就認為一啲都唔合理
正路就係4月1號之前結咗婚嘅都唔計有罪
因為照你所講4月1號之前果啲都係經上帝同意
If that's the case， 你答錯嘢了

想問教義派同改革派分別係咩
有冇立場上不同

最好走入去同人傾，面對面。
網上太多假嘢
唔一定要信人個套，但要明點解佢哋信呢啲。

例如我同過伊斯蘭傳教傾，佢哋姦淫真係要比石頭打死，不過如果女人有咗，佢哋可以等個仔出咗世，有埋自理能力先行刑。
你可以唔同意姦淫要死，因為每個人道德觀係可以唔同，但如果你明佢哋姦淫係有幾嚴重（例如婚約係最神聖嘅約定），你會明多啲。同樣男姦淫男都要死。唔好比主流傳媒呃男人大晒。
喺恐怖份子到就係，正統伊斯蘭教保護女多過男

所以最後都只係自圓其說
一個就話無插入陰部就ok
另一個就話諗下都唔得
兩個都話上帝親口同佢講
咁多套講法 點服眾

咁gay 佬只要唔射，做咩都叫守貞

樓主係咪香港人

Btw 你未答傳道人應否令別人更了解自己宗教

lm 學野 樓主加油
已block jj猴 果啲搞事小學雞

1. 係
2. 係，但邪惡嘅係佢哋嘅先人，因為先人令佢哋失去福音淪落到不信
3. 係，現代人聽起上嚟係有啲怪，但如研究下古代宗教，呢類行為唔係乜特別。以色列人嘅會幕都有好多現代人覺得怪嘅嘢
4. 女先知聖經有提過，但現代先知係指有聖職權鑰嘅人which男人有唔同職責。聖職係男人嘅，母職係女人嘅。

唔明

講緊耶證，另外我唔同意3位1體。聖經從來冇教過3合1

覺唔覺耶教o既邏輯思維並唔完整、有好多自圓其說o既地方？
樓主答咗覺
依個都係事實？ 耶撚前耶撚後 有無尊重人地宗教？
個個信上帝嘅都係邏輯思維唔完整？

2-6個月通常定型，當然視乎人有快有慢。
我學語言時用咗6個月先算識講

想問下阿當夏娃啲後代有冇亂倫

都係想求證啫
講到咁矛盾點叫人服

割左包皮先入定入左先割

呢條問題我點答都死
答冇就講，比人洗腦點會知比人洗咗

但人腦真係咁易洗？天下間有幾多啊媽洗自己仔女腦朝早摺被，放學自動做功課，食完飯放碗筷入廚房。都唔成功。

再者，你已經比人洗咗腦嚟問我問題你又點會知？

答唔到。

想知神有比過先知咩訊息
然後先知有同大家宣布過？

點解成日要研究係唔係三位一體？
係又如何，唔係又如何？
如果唔係，咁係咪即係覺得自己如果信耶穌就信左"低級"嗰位？

唔係，我朋友啱啱讀完，好q窮。
不過所有教會大學，教友只需比4分1左右
非教友都2分1。
係平啲
前提入到

ps我比人reject咗

真，無神論好過偽善者

我想入

我認為真正佛教唔算宗教，反似哲學
係後世比人改到拜佛

我哋信釋迦牟尼係受神感悟去幫同教導人過更好嘅生活同有更好嘅道德觀

離過婚既人係咪乜教會都唔使旨意入

咁又想追問：人變成神係同神完全一樣，地位一樣，定都係點都低少少？
係一個世界一個神而有好多個世界同係點？
去到最後最後，好長好長時間之後，係咪有好多神、甚至全部(人)都係神？

咁會唔會覺得呢樣就係最「離經叛道」既一樣野？
因為雖然自己想係咁，但其他聖經無咁講。

教會會否為教徒計劃生育？
會否禁止避孕or禁止只為享受夫而避孕？

即係婚前禁守貞, 婚後禁忠貞??

唔小心禁左發表

嗱，你話嫁。
我飲晒雪櫃果五技啤酒同屋企剩低果啲咖啡豆同粉就介 轉飲美褖

耶撚害人不淺
講完

btw 可樂同其他汽水果啲飲唔飲得

......

matter，物質
教義和聖約131
7沒有所謂非物質的物質。所有的靈都是物質，但它是更細緻或純粹的，只能被更純潔的眼辨識；
8我們看不見它；但是當我們的身體被淨化，我們將看見它都是物質

可惜除咗有啟示物質不是創造或製造出來(93:29)外就冇更多記載
經文係神同人交往嘅紀錄，唔係百科全書
但神有話將來會講更多
教義和聖約121
28時候將到，那時沒有一件事會被保留，只有一神還是多神，也將顯明
29所有的寶座和領域，公國和能力，都將向所有為耶穌基督的福音英勇持守的人顯示，並授予他們
30還有，如果諸天、海洋、陸地、太陽、月亮或星星設有界限──
31其運轉的一切時間，一切指定的日、月、年，其日、月、年的一切日數，及其一切的榮耀、律法和設定的時間，都將在圓滿時代福音期的期間顯示──

因為當時教會要服從聯邦政府嘅要求，所以為咗滿足聯邦政府，我記得係解除晒所有多重婚姻

你每日都要面對唔同嘅真假資訊
未慢慢揀

咁講又吹得太大了，至少靈魂、神呢d，大家講o既完全唔同

有，但好多都係政策嘢，你唔會有興趣。
最近嘅大啟示算係喺1918年10月3日
有晒天堂同死後世界嘅異像
教義和聖約138篇google就搵到

如果連崇拜緊個個係乜都未知就信，似乎唔係咁好？所以要了解下神係乜先

搵傳教士

唔係，身邊啱啱有朋友，離過婚入教，幾年後再婚

試下咁理解，你有啊爸，你長大咗即使你能力勁過你爸，你永遠都會尊敬佢。你又生咗仔，佢大咗又有自己個仔。你哋全部人都係爸爸（神），假設體力唔會下降，你哋全部力量power都一樣。但雖然你哋個個都係爸爸，但對你嚟講你從來只有一個爸爸。
而家我係好似你咁，每人有自己家，每個都係爸爸，但我永遠唔會係你個仔嘅爸爸（神）。

其實聖經有講：
哥林多前8:5
啟示3:21

有人會認為係講異國神，睇真啲就會明

最明確都係我哋現代第一任先知嘅啟示
教義和聖約132:20
20然後他們將成為神，因為他們沒有終止；所以他們將從永遠到永遠，因為他們繼續；然後他們將在一切之上，因為一切事物都服從他們。然後他們將成為眾神，因為他們有一切能力，天使們都服從他們

生育係重要嘅事，夫妻自己同神商量
但一般LDS都生得比其他人多
因為兒女是耶和華所賜的產業

如果佢哋有真心悔改，又有入聖殿嘅資格，係冇問題。審判人嘅係神，唔係人

每個世界一個神，正如每個家庭一個老豆

得，花茶都得。製過嘅茶葉先唔得

如果我話神附身係我身上，你點睇？

咁我對佛教嘅理解又一定比西方教少啲，誤會唔奇嘅

睇下你教啲乜，因為從佢嘅果子你可以認出來

又答晒，有冇漏？

介打J,煙酒咖啡我理解
但介茶係咩原因
Btw
係咪有得教英文

煙酒茶咖啡呢條誡命叫智慧語
記載喺教義和聖約89篇到
有好多人會話係為咗身體健康
事實上呢條誡命係喺1833年比嘅
當時都冇人知煙對人有害

但其實身體健康係次要
我可以上網搵茶有乜唔好
你又可以反駁返咁冇乜意思

簡單就係神透過先知命令我哋唔好飲
我哋就用信心接受

我可以提出少少個人假設
唔係教義，係我個人睇法

神喺後期時代需要一班真信徒
智慧語啱啱好踢走好多唔願為神作個人犧牲嘅人
如果連少少嘢都犧牲唔到，就無

以我所知幾乎每區都有英文班，你要問傳教士。

教義派應該係基要派嘅別稱？
改善係福音派嘅別稱？

唔肯定

錫安教應該同我哋冇關連

以你咁講個先知係最大權，佢想改名就改名，即係香港呢邊佢話哂事啦？點選個先知出黎？
咁有冇全職人員做野架？

有冇打飛機?
你地睇既係摩門經，點解唔叫埋做摩門教?
有冇交十一奉獻?
有冇婚前性行為?
伴侶係咪都係教徒?
點解要揀摩門教返，唔返其他教會?
贊唔贊成HEHE?

扑野比唔比用狗仔式？

你飲唔飲可樂？
信教後有無講大話？
有無睇摩星嶺4號講摩門教個集？

話說ex個哥入左呢個教
玩左幾年迷到乜咁
人地講咩都唔理
直情中左邪咁

入摩門教係咪會送靚靚鬼妹老婆

摩門教對原罪睇法係點

如果想搵樓主了解多啲同加入 可以點做？

摩門教分裂既兩個宗派
純wiki想知多啲

冇錯，先知係最大權。
第一任先知（創教者約瑟·斯密）就係教會成立時所有長老支持下選嘅（當時應該唔夠10人）。佢哋大部份人都見過異像知道神真係揀佢。
第二任開始就由邊個係使徒年資最長個個（正如新約使徒行傳喺救主死後彼得被其他使徒選為領袖一樣）
呢個方法用到今日。
所以先知一定係使徒年資最耐個個，同年齡無關

甘撚爽？意思係咪姐係，就算我唔信神，唔入教，只要個人向善就ok?

你地認為自己係基督徒定唔係？

冇
因為你唔會睇馬可福音就叫馬可教
有，收入十分一
冇
唔一定，睇你自己揀
因為呢間真
任何遺反婚前性行為同婚後忠貞都唔得，同性性行為包括在內。HEHE一樣可以加入教會。只要願意同神立約去守誡命

只要尊重同愛伴侶下，房事自己處理

飲，我哋飲得可樂嫁
有，聖人係不斷悔改嘅罪人
有，事實上雲海喺一開始話有個教徒喺討論區指證節目內容錯處個個就係我，不過佢話想約我錄摩門教時我仲有三日就離開香港做2年傳教士。你聽返會聽到佢提起我。

同問 點解咁多靚仔有錢仔
係咪挑選過

哦，此錫安教會不是彼錫安教
錫安呢個字出現過喺聖經到
意思係合一
你講嘅錫安教係1984年香港人創立
篇嘢係1838年寫
兩個無關

冇

原罪不存在
因為Adam，死亡同罪進入咗世界
但每個人係為自己嘅罪受審
同Adam無關

有冇得pm？我第一日用連登acc

哦，我知你講緊乜。
個啲所有教派基本上都係唔接受某一任先知繼任者（通常為第二任）所以自成一派。
全部都好細間

如果你嘅目標只係去個好好好多嘅地球，唔係為咗達到你嘅潛能頂點嘅話，係，你就咁向善就得

絕對係

因為你見得少
我呢啲窮L行過你又點知係LDS

答晒，有冇漏？

點睇摩門教本聖經改左好多字眼？

耶穌係咪有好多個老婆？

但個男未離婚已經包二奶緊wo 都叫有資格？

利申 真人真事

本身係基督徒，但留個正皮比樓主

我哋本聖經係用英國國教嘅King James Version喎。
你係咪講緊耶和華見證人？

互含ok?
好多gay 片用呢類主題

經文冇明確記載，答唔到你。

雖然唔信 欣賞你個人質素

呢個情況就係犯姦淫，但姦淫係可以悔改，男同原配離咗婚後就係單身，單身同單身嘅二奶先簽紙，即已婚啦，咁一對已婚夫妻就唔再叫犯姦淫，佢哋兩對過去嘅罪作過悔改（通常要一年半載），的確係有資格入聖殿。
當然，同時係咪真心悔改我都唔會知。但跟程序冇問題。

收入來源?

魔門教有幾多對門

如果我話基卜山

咁姐係你地唔否認耶穌有機會有老婆？

手火

1. 我都唔係幾記得十誡啲內容 小學果陣讀
2. 咁佢地係咪唔俾同其他親人/朋友聯絡？

點睇而家連登吹奏倫亂無罪

你指教會嘅收入？定傳教士收入？定神職人員，？

㩒錯兩次自膠
原果我話基督教整個體系都好偽善，由以前黑奴、獵巫、打壓科學，到今日反同性戀、反隋胎，其實只係基督徒每次都將聖經向自己有利嘅方向詮譯企圖建立權威，根本就無從一而終嘅標準，令到所謂聖經同神只係你地鞏固權力嘅工具，你會有幾大程度同意？

可以有，個個時期會被稱為拉比（老師）嘅人都係最少30歲同要已婚。（正如東正教嘅長老咁）
經文冇明確記載，但如果有人同我講佢有，我唔會感到驚訝。

每星期有一日會用嚟買送，寫信，寫下email咁。
所以係可以同親人朋友聯絡，事實上教會鼓勵傳教士聯絡屋企同家鄉朋友。

巴打都算知得幾多

用唔同道德觀去討論同一件事無意思。
你用佢嘅道德觀去眼件事的確係無問題

1.基督教，天主教同摩門教係唔係信緊同一個神？
2.你地會唔會認為聖經有好多錯嘅位？
3.伴侶一定要係摩門教徒？
4.樓主是咪香港人？
高質 post，正評

點睇上帝會在不同週期派先知教導人類

無追po，巴打生活係咪中上階層。

我非常同意，主流基督教聖經任佢演繹。
所以我相信必須要有一位先知去解釋經文。
既然神召先知寫經文，點解唔搵返先知解經文？

我睇宗教比一般更重視啫

咁有無試過你信嘅野同自己道德直覺有出入（例如會唔會你個教叫你唔好支持同性戀但你直覺覺得要支持（求其鳩up例子only))？最後你係咪選擇放棄自己嘅道德直覺？

1. 嚴格嚟講唔係，佢哋信三位一體嘅神。佢哋信嘅神係靈魂，我哋信嘅係有骨有肉有身體嘅人物。佢哋信嘅人係神嘅受造物，我哋信人係神嘅後裔。但我哋都係聽從耶穌基督嘅教導嘅人。
2. 好多就唔算，但有囉。如果你用中，文，希臘文對照一齊睇就知。中文有時會成句冇咗。
3. 唔一定，個人選擇。
4. 係，土生土長香港人

點睇摩門經?
摩門經,作為一本係主後1800年先寫出黎既經文,點解你地會相信佢唔係魔鬼既工作?
如果世上仲有先知, 佢地點解會直接聽命於摩門教而唔係基督教?
當先知係聽命於神既大前提底下, 到底命題中既神係邊一位神?
有先知咁聖靈既工作又會係D咩?

請詳細回答

點解人可以變神既？我唔係好明你地套神學觀念，真係唔怪得俾人覺得你地係異端，真係好奇怪，咁呢樣就似佛教，可以做到練仙練佛，咁巴打你都係向呢個方向繼續讀摩門經繼續返教堂？

同意神會在不同週期派先知教導人，因為只要有人願意聽，神就會派。
可惜人經常拒絕同殺害先知。（睇舊約就好明顯）
比較易有例子就係首先有亞當，之後娜亞，亞伯拉罕，摩西，瑪拉基之後幾百年冇新經文，之後耶穌等等…
每一代都係人拒絕神後神重召先知或最後神之子親臨

小弟排緊公屋，交貴租，月光族等上樓

唔怪得你地之前會認為到左2000 年會世界未日，咁點定義為最差既人？

係啫....但你唔覺呢樣咁樣打死人係有問題係邪教？聖經入面都有人問耶穌係咪要用石頭打死個妓女，耶穌就好型咁答：邊個認為自己未犯過罪就同石頭打死佢啦，結果冇一個出手，慢慢d 人就走哂，而耶穌都叫佢走，以後唔好再做，呢個先係我相信既教義，係咁樣原諒人，我地唔係應該學耶穌以耶穌為榜樣？

樓豬，睇到你咁勇敢我真係冇辦法敬佩你
一睇到你咁就諗起果段「Dare to stand alone」既Mormon message
中學果陣時自己全班得自己一個係member，無論小息定上堂都比人取笑，連我F6果年既英文Miss都睇唔起我(佢信其他基督教)。印象最深刻既係有次英文堂佢叫大家自修學下英文，班入面啲人訓教玩手機佢都唔理，我起櫃桶睇利阿賀拿結果比佢收左，最後仲被掉左落垃圾桶。平時就要剪個頭髮或者咩都可以比人用黎開宗教玩笑，跟住我就開始起班入面自閉，同外界完全隔絕。Down左幾十段mormon messages落手機，中午放飯就自己打開部手機起角落頭睇。長老同姊妹傳教士都會不時text我、call我同埋放學同我一齊玩(monday)，捱下捱下就捱過了 。

Anyways, N年前既事了，而家已經重投社會，身心健康了

你肯定會想問點解我member都會上連登，其實我平時冇野做會寫下故仔po上黎，但唔會睇其他post，但啱啱有個fd話比我知有呢個Post

追到live
想問下樓主對之前反性傾向歧視立法嘅嗰班基督徒有咩睇法

我個人認為佢哋個出發點係啱 只可惜表達方式錯咗

我嘅過覺得有出入嘅地方都係我了解未夠，例如前個牌教會指明同性戀伴侶嘅孩子喺18歲前唔準洗禮，我覺得有啲無理，但其實因為如果要孩子喺成年前就否定爸爸或媽媽嘅婚姻係不為神所接納係一件好慘嘅事，所以先有咁嘅規定。

你地係咪有摩門經？

摩爾門經唔係1800年先寫出嚟

因為我親自祈禱求問神呢本書係咪嚟自佢
如果祈禱都冇用，敢問有乜方法你又知聖經唔係魔鬼嘅工作？

因為基督教早已變質，教義被改，神嘅權柄都失去咗，要有返真理就要從前復興，正如摩西一樣。

神係指係耶穌嘅父，耶穌嘅神（約翰20:17）

聖靈嘅工作向來係為真理作證，使徒彼得，約翰，保羅等都有擔當過先知嘅職責，咁聖靈嘅工作喺使徒行傳年代又係乜？你答我

點睇天主教係敵基督？

如果神係你嘅天父，即你係佢嘅仔啦，點解仔唔可以變到父咁？我先覺得奇怪。
耶穌教你們要完全，像你們的天父完全一樣唔通係假嘅？啟示錄3：21都好清楚

我哋冇認為過到左2000年會世界末日喎，你講緊乜

聽人講摩門教大多數人都好有錢

全職傳教士邊嚟錢？

我同意你，我都唔覺得個女人要死，我同意我哋要學耶穌嘅榜樣。
但我係講緊要了解其他人嘅信仰就要轉角度睇，伊斯蘭仲停緊喺摩西律法。換成如果你係伊斯蘭教徒，你會諗呢班人竟然由得姦淫者消瑤法外，神明明就叫我哋要用石頭打死，將罪從我哋中除去。咁又點呢？

No，我窮L

自己去傳教前做嘢草，或者家庭比。都係自費的

睇連登不是罪，花生齊齊食

垃圾

你地魔門d 鬼佬攬住個黑牌嗰d 真係乞衣黎
買野好似唔洗錢咁 信左教大撚晒咩，又煩
死遠d 唔該

任何人唔應該比任何天生原因歧視，用錯方式。

同錫安教有咩關係？ 以前有個同事係錫安教，成日同我講世界末日要去西安避難，planet X打到黎

有，你可以喺apple store or google play有得免費downloax

你同返佢講: 打到黎啦!

有冇諗過聖經同教條係d人作出黎？
目的係為左容易控制你地？

我反而覺得天主教比新教可信得多，天主教都話有歷史同聲稱有彼得嘅權鑰，新教乜都冇，根本就一班朋友睇聖經。當然呢個我睇法

同錫安教完全無關

唔識答而發脾氣??要我答番你?

1. 摩爾門經既作者係Joseph Smith Jr. 佢本人聲稱見到異象而建立教會
摩爾門經所謂由金頁翻譯但原文金頁手稿又無公開俾人睇

有摩爾門經但你又要信聖經
十誡入面已經寫左

不可為自己雕刻偶像；也不可作什麼形像彷彿上天、下地和地底下、水中的百物。不可跪拜那些像；也不可侍奉它，因為我耶和華你的神，是忌邪的神。

當中既偶像不單係指形象化既偶像, 更係指其他可被跪拜既東西
但你地又要信奉摩爾門經

2. 你話祈禱問神, 又但問番我. 咁係咪你自己都懷疑自己所信既神?
神無俾回答你咁你又出黎柒?
迫我認同你呀?

3. 我問你地既先知聽命於邊個神, 你是但俾條耶穌升天前既經文我, 又回避?

4. 我問你魔門教既先知同聖靈, 你唔好同我講主後使徒傳道年代.
今時今日你話你地有先知, 有聖靈.
咁先知傳講乜? 聖靈係你地平信徒既位份又係乜?

如果覺得開始答唔到不如試下放棄唔好亂答
唔好妄稱神的名呀

有，但無證無據嘅陰謀論無討論價值

其實太影響靈性了，所以少上為妙

人有宗教自由 你又話其他宗教導人向善無問題
正常一個宗教既最終目標唔係應該所有人都信曬咩？
咁如果其他信宗教無問題點樣說服人信lds而唔去信其他宗教？

我唔係搵交嗌，答得咁清楚你都唔明就算。我唔係要你認同我。

係咪唔可以有性癖好？（就算只係對結婚對象）

揀topic睇

十誡 講明 不可為自己雕刻偶像、也不可作什麼形像、彷彿上天、下地、和地下、水中的百物。
天主教又有耶穌像，瑪利亞像 仲要改埋十誡！
你咁都仲覺得ok?

清品可否拜山?

清明

如果撇除本摩門經 其實你地解唔解釋到本聖經既真理講咩？

我話佢有問題踏中左地雷依家唔會同你嘈架
真理既基礎好錯亂又唔可以自圓其說
我都唔明點信到30年

我之前話冇問題係有前題，就係你信教嘅目的係乜。
如果你只為唔洗落地獄，咁真係乜教都得。原因係我哋神學觀中最差情況已經係一般基督教信嘅天堂。
如果你想變成神（我哋神學觀呢個先係最終目的）咁就要嚟我哋到

前提係你尊重同愛你伴侶下咁進行，完全忠貞，房事自己理

偶像唔係一件像咁簡單，唔知你有冇親眼見啲婆婆用耶穌像祈禱，佢哋根本係借物尊心咁向神祈禱。基督教將聖經高舉於神，唔比神再講更多嘢對我嚟講更似偶像崇拜。

聖經寫唔可以拜偶像（任何看得比神重嘅嘢）
拜山係對先人，家族嘅思念同傳承。
你唔會當太婆神咁拜吖
所以拜山我覺得ok

得，但冇咁清楚。

佢地根本就係大把野都講唔通
聖經係上帝比人既話語，佢地自己整本摩門經就話係聖經之後，d人仲要跟住去信

hello
欣賞你有勇氣去解答眾人既問題 願主從你既心懷意念 在主面前得閱納 阿門
想問問你係摩門教中 聖經同摩門經既定位係咩 佢地會唔會分級 行使教義既時間你地會按聖經定係摩門經既教義去做
當中你地會唔會一啲議題分析時 會按兩本經書不同既規則/定義去定性一樣野？你地會點用呢兩本經書
幾時會用 幾時唔用

咁講其實摩門教咪同新教一樣，都係冇歷史

點樣冇咁清楚
大衛的根 係邊個？

屌緊你呀佢
話人唔俾神講野

都唔知聖靈係佢心目中有乜用. 又要信聖經又要屌

呢條問題正如四福音你會用邊本去分級。
摩爾門經同聖經互相作證，我未搵過有衝突。

聖經係上帝藉着先知寫比人既話語，而摩門經係佢地自己FF出黎

你地既聖經 同主流基督教聖經有無唔同？ 如果有 可唔可以讀下唔有咩唔同 或者 最大既分別係邊度？

經文愈多就愈易解釋，正如如果聖經得返舊約，你都難咗解釋

我哋用英國國教本King James Version。中文用和合本，應該係好多人都用呢兩本

點睇同性戀？

有好多同性戀教友，甚至主教。
同性戀不是罪，婚約以外嘅性行為就係罪

神係唔係全知、全能、全善？

全知，有全部知識
全能，有全部能力
全善，所有嘢都為人著想

係

點解神要試探約伯？

試探約伯嘅問題喺邊？

請問樓主知唔知咩係神？

我嘅答案仍：創造者，全能者，全知者

【哲學入門】神話哲學：由鋼鍊所講嘅「神」開始

？？？

點解上帝說話會變一時一樣？以前可以一夫多妻而家唔得

我根本完全唔同意你哋嘅神學觀，唔明你入嚟做乜。

呢個比喻好差.....上帝會越大越變弱咩？

其實從來都只可一夫一妻制，除非另有命令外。所以不嬲都冇變過

假設咗體力唔會下降，所以冇變弱到喎

亞當夏娃係咪亂倫？

係咪支持亂倫？點解要寫成亂倫？

我根本就完全同意你嘅神學觀，你嚟考神學咁做乜？我唔care你啲答案

咁美國果邊都係咁選？

耶撚想問
你地個會同其他基督宗教有冇衝突
你地信唔信聖母
教宗同你地有冇關

利申：皮已正，想聽多d你地教派既野

我地黎係要研究下你既神學觀
我地最唔明係點解你地要推行一套要信聖經既神學但又要推翻最初確立聖經既人

你既神學觀又唔可以自圓其說又要講到得你先岩
講到神都可以由人升上咁你就唔好信聖經啦

唔夠人講咪番屋企諗下自己有乜問題

唔care又要答, 輸唔起?
係咪覺得自己果套好錯呢?

唔支持，因為今時嘅法律同誡命都禁止

先知得一個，喺美國到。係咁選

你話你祈禱問神然後心裡平安就係神俾你既答案其實好弔詭，我認識過一個返錫安教會既人，佢初初返既時候都有好多質疑，但係都係祈禱求問神既時候得到平安，所以先覺得係無問題而繼續返
唔講到咁遠，就當係平時新教徒，本質上係認為Mormons係異端，佢地都會為住自己既信仰祈禱，都會感到平安，基於你既邏輯，大家都係基督徒，照道理直接向上帝祈禱有平安就係上帝對自己既回應，但係新教徒所得既回應就Oppose左你既回應，你點睇

雖然話大家都係信耶穌，但教義上有好多分別。
例如神係實質人物，
聖經以外有更多經文等等
唔信聖母
教宗無關

係你地個教會裡面，神職人員係咪有分等級？一般信眾係咪都有分等級？

佢已經走火入魔咬緊反佢既人
預左俾人撚化都要屌先好撚笑

紋身可唔可以入教 , 想入教

留้้้้๎๎๎๎้้้้๎๎๎๎้้้้๎๎๎๎้้้้๎๎๎๎้้้้๎๎๎๎้้้้๎๎๎๎้้้้๎๎๎๎名้้้้๎๎๎๎้้้้๎๎๎๎้้้้๎๎๎๎้้้้๎๎๎๎้้้้๎๎๎๎้้้้๎๎๎๎้้้้๎๎๎๎

第一因為聖經根本就冇你哋信個套
所以一開始你就入錯位，我唔知你而家攻擊緊啲乜

正如我都一樣Oppose你啲睇法，咁又點？唔明有乜問題

答第唔答講咪得囉, 係要衝出黎柒
本身都係諗住問下問題但你係要串柒柒

答紅字呀

算係有分等級，但唔係升級上，加上係冇人工，全義工

我唔認為係，不過各有各想法

得

佢地當年點到達美洲

我對得你呢類人多，答完你都睇唔明就算，blocked

起咗架船去

成日係北角見到兩個外國女傳教士，可以介紹我嗎

無答到第二set問題又話答左, 又嬲
摩門教真小氣

個問題係，咁既話代表左上帝自相矛盾

自己去同佢傾，做乜要我介紹？

佢唔同我傾

有兩個問題 呢個係我幾年前既親身經歷 記到依加

之前 係街比兩個識講廣東話既西裝外國人傳教
最尾佢比左本寫住摩門教既聖經

1. 明明寫到明係摩門教 點解叫你做摩門教會無禮？

2. 其中一個外國人 同我講有次佢考試無溫書 但祈完禱之後 佢考試就識晒 最尾拎A 呢個係點解？你又點睇？

Quote from [Christian Apologetics & Research Ministry基督教護教學研究事工]:

摩門神學教導，我們所敬拜的神，只是眾神中的其中一位。祂本來是另外一個星球上的人類。但是祂能夠成為神，是因為祂遵守了那個星球的神，所傳授的一切法則與規條。然後祂帶著祂的妻子來到了我們的地球，生出了帶有骨肉的屬靈兒女。而首生的屬靈兒女，就是耶穌。第二就是撒旦，接著就是我們眾人。但是，聖經裡面說神只有一位(以賽亞書四十三章10節；四十四章6節、8節；四十五章5節)，並且是自有永有的神(詩篇九十篇2節) ── 意指神從來不是住在另外一個星球上的人類。更者，聖經否認其他偶像(或女神)的存在，所以耶穌是男神與女神所生的想法，是被否決的。聖經所告訴我們的耶穌，與摩門教所信仰的耶穌，絕非與聖經所說的是同一位。因此，將救恩的信心交託在摩門教裡的耶穌，是信仰錯放的結果，因為摩門教的耶穌根本就不存在。

摩門教教導耶穌在十字架上所付出的犧牲(憑信心接受)，並不足以彌補贖罪所需的一切寬恕。摩門教義教導罪的完全寬恕，必須包括與上帝同工，也就是所謂的做好事積功德，以及遵守一切摩門教會的教條和規定。這樣，此人才能夠完全得救。根據雅各‧泰馬吉，一位摩門教重要人物的宣稱：「因信稱義的教義，是受了邪惡勢力運動的影響(文稿(Articles)，第81頁)」。他的講法，正與聖經教導有關罪得赦是本乎恩，因著信(羅馬書五章1節；六章23節；以弗所書二章8-9節)，以及願意行善工，是得救以後所結的果子(摩門教認為為了能得救，才行善事)，是完全背道而馳的(羅馬書四章5節；雅各書二章14-18節)。

更讓人一頭霧水的是，摩門教更進一步教導得救是雙重的。它教導救贖有罪的赦免以及普世性的復活。所以當一位摩門教徒談到因為恩典而得救，他指的是普世性的復活。但是聖經教導得救專指罪的赦免，並不是普世性的復活。摩門教拒絕接受罪得赦免，是因信稱義，但是聖經明明地教導我們，罪能得赦，就是因信稱義。請問那一項是正確的教導呢？很明顯的，當然聖經的教導是正確的。

喂, 試解說
你信咩神架?

又唔可以咁講，睇下佢求問乜，好多新教徒求問嘅都係聖經係咪真或者耶穌係咪基督，兩樣都真咁緊係會得到正面答案。
或者佢嘅意願就係做一世天使歌頌神（有基督教信天堂係咁），咁呢類就唔適合嚟我哋到啦

努力吧

為了要自圓其說那已離經叛道的神學理論，摩門教刻意地貶低聖經的權威和其可信度。摩門教會的第八信經(8th Article of Faith from Mormon Church)說道：「我們相信聖經是神的話語，只是先前條件是聖經被正確地解釋。」這代表了當聖經與摩門信仰是相衝突時，那聖經就成為不可信靠的一本書了。

更令人感興趣的是，約瑟‧史密斯(Joseph Smith；算是摩門教的創教人)，親自竄改聖經，並美其名為「啟示版(The Inspired Version)」，雖然「末代聖徒教會」的支派並不予以使用。雖然摩門教宣稱信仰聖經，事實並不然。摩門教使用自己摩門神學的預設立場，強加附會以解聖經，卻不許聖經的話語，讓神闡明其真理。舉例來說，當聖經說這宇宙沒有其他的神時(以賽亞書四十三章10節；四十四章8節)，他們解釋為「這地球上沒有其他的神」，但是那卻不是聖經所說的。他們並不相信聖經，卻又常指控聖經是被錯誤地詮釋了。

Link:

唔好再搬聖經出黎啦

d人話摩門教飲雙氧水，係咪真。

1. 因為個本係叫摩爾門經，個教會名唔係摩門教，以前啲人用摩門教稱呼因為指我哋唔係基督徒。明明自己係基督徒但比人叫其他係一種唔好嘅叫法

2. 我信神會幫我哋，但唔係呢類囉。我覺得佢似用祈禱冷靜同比信心自己然後發揮水準

個啲唔係我哋教會

我相信好多基督教護教學既書都係經過好多既禱告先寫到出黎，如果係咁既話咁咪姐係上帝自相矛盾？

基督教學者寫護教書祈禱-->認為摩門教係異端-->有平安

後期聖徒祈禱-->想知道摩門經係咪正確-->有平安

咁樣既話上帝就自己打左自己嘴巴

其實都只係想point out唔係祈完禱之後有平安就等於上帝既回應，咁樣未免太兒戲啦掛

姐係你地摩門都有分教派？好似清真都有分什葉派，遜尼派等？

之前SCMP有段片就係講摩門教。係咪就係你個教會？

飲雙氧水係錫安教

同摩門教係兩回事

我哋冇目擊佢哋有冇祈禱先整個部分教材，所以冇得討論。咁樣估估下都冇意思。
我嘅經驗係，好多人話有做祈禱求問神，其實冇做過。佢哋根本睇都冇睇過就決定咗跟大隊。

可以咁理解，其實所有派都可以分枝。

唔知SCMP係邊段，答唔到

點解唔答我

我個人認為有，因為當時不可亂倫嘅誡命未出。
亂倫係唯一繼續生仔方法。
當然佢哋都係婚約下先生仔

呢個on9教

神係全善 ?為人著想點為我地著想法

如果係咁點解佢要受苦而死

你頭先提到一開始既長老見過異象先揀選Joseph Smith做先知，點解你會選擇相信佢地既異象？因為坊間其實有好多人都claim佢地有過異象，出名既邪教例如東方閃電，血水聖靈等等都話佢地有見過異象，當然啦，佢地（包括latter day saints既初代長老）有無真係見過異象呢層無可能proof到。點解你會選擇相信你地一開始見到既異象係真確？

因為死唔係生命嘅結束，受苦都係人生嘅目的之一。
所以喺神中佢根本就冇死到，受嘅苦用，永恆嚟比都只係好短。

如果要proof你認為要點先proof到比你知係真？

歡迎你嚟到

無追PO
典解街上傳教都係鬼仔 典解無鬼妹/ASIAN?

之前返過一排
Lm

樓主有冇諗過其實神都係人 只係佢做到一啲人做唔到嘅野 所以佢就係神

想知有冇人借傳教/贖罪為名非禮啲小朋友

好似佢地啲傳教士通常都係派去外國多
Btw西環同觀塘都撞過鬼妹傳教士

樓主辛苦啦
明顯咁多人玩野都盡力答

不過我想問 你點睇其他異端
例如咩你覺得現今三大基督教有咩教條係最係貴教係最不能接受

巴打有無睇一念無明
入面啲人聽到某啲字眼 如感恩 就係咁應呀門
你地係咪咁？

喺我角度睇其實我覺得無得proof
所以先想問你點解會選擇相信

有冇去過猶他州聖殿?

點睇耶和華見證人呢個教派?
同你地一樣係唔信三位一體

其實都好功利姐..

為左著數 eg 上天堂/ 想變成神 先信教/返教會

神可唔可以創造一舊自己舉唔起既石頭？

如果係荷蘭既教徒可唔可以食大麻

你哋信耶穌上帝來自外星，黑人係罪人

.....咁上帝呀麻....上帝佢派佢個仔黎救我地....而我地就係信佢三位一體，無分大細
耶穌都叫我地效發佢架，因為我地相信三位一體，所以佢意思都係一樣，學像耶穌，呢個都係耶穌黎做人其中一個目的，就係做榜樣麻，淨係學做上帝就太抽象，學佢點做地球？點樣做人類？如果上帝冇派耶穌黎，就好難學

即係2001 年，2002 年，2003年，宜家係2017年既世界

你地信人可以成為神，之後有自己得世界，但請問個世界係咪任你點「玩」，整成咩樣都得架？幾大幾細、有咩物種、好人多定壞人多等等......如果個個一樣咁有咩意？

如果個個世界一樣，即係第時我都有個仔，叫耶穌，會去求我啲其他子女？咁到我呢個地球都玩完，又開過一個新"game"玩？

呢期興講亂倫，會唔會覺得以上講既內容好「亂倫」feel？

閣下既攻擊性都幾強下 人地分享下都唔得
信咪信唔信咪唔信 唔洗咁無禮既

摩門教創辦人 joseph smith 死左之後
因為繼承權既問題 令 摩門教 分左都有好多個派別
eg 基督社區 // 基本教義派的耶穌基督後期聖徒教會

即係其實 摩門教入面都有好多唔同派別
其實樓主係邊一派(你應該相信依派最正宗?)....又會點睇其他派...

明白，時代唔同啦，正如以前個個食狗肉冇問題，而家食狗肉就道德有問題，不要一本經書睇到老，聖經都叫我地要靈巧像蛇，心意要更新而變化，有錯就要認，唔係聖經寫乜就乜，以前都冇寫上咸網唔得啦，係舊約時代罪既代價就係死，如果隻眼犯罪就要切左隻眼，而耶穌時代就係用愛去講寬恕，要寬恕人七十個七次，而到左呢個年代就係信徒既年代，靠大家去傳福音，姦淫係有罪既，而耶穌黎就係幫我地洗清我地既罪，但仲用遠古既方法處理就有問題

猶他州有咩旅遊景點？

想知有冇成功例子可以變成神，我真係好好奇

有其他野幫助我地敬拜上帝係ok 既，乜基督教係將聖經高舉於神？

你之前講到話上帝搵先知黎寫聖經，我地會唔明白，所以就要你地搵先知去解聖經，而又會作多本摩門經出黎解釋聖經，咁你咁講其他天主敎徒同基督徒咪大部分都誤解左聖經？咁二百年前d 人咪解錯哂聖經？

你咁迫佢一陣block埋你
我問佢兩下就發脾氣唔撚得架

咁個神學觀係點？咁做唔到神既又再變返人再黎過？定係落地獄？

咁邊個決定中文名改架？都係佢？

主席 我要求點人數

唉，難得有巴打會同我地討論，我之前都有講，好欣賞呢位巴打，所以大家都客氣d 啦，明白大家都會有好嬲既地方，但都心平氣和一d ，理性分析都係宗教信仰重要既一環，如果唔係真係滿天神佛，唔好講一句就信呀

我諗佢套神學唔係天堂唔係最終點，佢既神學觀係變成神先係最勁，所以佢話你上硬天堂

點睇Romney？
佢都係你哋嘅人喎。
12年係咪你哋教嘅人好多都投佢？

點睇全能神教會

有冇諗過你間教會同你自己就係聖經裹面所講既假先知，假基督？

另外想問：
樓主覺得返普通主流基督教教會的基督徒，同返LDS的基督徒，死後有咩唔同？

在生有咩唔同？LDS的教友係咪會恩典多啲？

好想知你地個未世論係點？唔係之前講過話2000 年就未世咩？

點睇大麻呢樣野？

咁點睇liberal Christianity

人地樓主都話無講過2000末世
你仲要問幾多次

點解摩門教淨係派D鬼佬去街度撩人?
因為港女鐘意洋腸, 配合番佢地?

因為我好記得佢地有咁講 唔係點解之前有巴打講佢地要儲糧

原來係好耐之前，佢地個創辦人話1891 年就世界末日

source？

留名。今晚挑機！

有，人數少啲

我哋信神曾是人

世上乜人都有

巴打會唔會叫人積下口德？

覺唔覺啲耶撚見到你地就話異端邪教好撚柒閪煩？

神唔可以再有新啟示，咁樣封死咗自己宗教

你冇人工咁點生活？

最後批就應該係，呢啲佢哋會長團同12使徒一齊開會決定。其實佢所有決定都係使徒s一齊開會

係咪姐係成日有鬼仔係條街到聊你信教果啲

有冇跟過教會學投資？又或者係生活到應用佢地既商業技巧？因為我見佢地好似投資得幾成功

唔係唔會明，而係例如摩西寫嘅五本書，你會信牧師解定耶利米解？
所以我認為必須要有人代表，做代言人

我哋信唔會輪迴，會就咁繼續生活。

有心問嘅我全部都答，知道明嚟玩嘅就緊係放埋一邊

我都想佢贏
不過大部份美國人都未想有個LDS做總統
12年前佢喺猶他州的確係贏晒

冇深入接觸，不過基本上所有非自己教嘅係存有部分真理，但唔係完滿嘅真理

點樣睇制度性罪惡？

你地強唔強調追求社會公義？

你收皮啦我好人好啫問你又串柒柒
依家出黎扮聖人

我係質疑你又如何?! 你係有真理既可以大條道理答我
唔係深潛係度扮無野

俾埋條link你話鳩你叫你唔好亂認自己係基督徒係信聖經又潛水
你唔串鳩我反問我, 我真係唔會嘈鳩你

LDS信死後最忠信嘅可以超升成為神

在生我覺得恩典唔會多啲，但對福音嘅了解會全面過其他人

其實我哋教會完全冇講過幾時會末世，呢啲又係教外人造出嚟嘅流言。我哋信正如聖經記載只有父知道

我支持大麻合法，但呢個係個人嘅事，同宗教無關

唔知係乜，講多啲先答到

因為第一外國人原意做傳教嘅人多啲，未見得多啲鬼佬，同你所謂嘅港女口味無關

想問jw係咪邪教黎

先知教導要未雨綢繆，儲糧係其中一環。

無講過，有冇source?

ching你無撚嘢呀
拎其他教會既網叫lds唔好自稱基督徒
拎明朝既劍斬清朝既官
仲覺得自己好有道理，好撚威

把口喺人到我可以點，認得出邊個係玩嘢block未得。我慣嫁啦

啱啱追完post，如果巴打之前有答但我漏咗或者睇錯真係唔好意思。

1) 巴打之前話夫妻嘅關係係永恆嘅，去到死後世界會繼續不變;聖經寫人上咗天堂不娶不嫁。

2) 巴打話人係神仲係人嘅時候，產出嘅後裔。聖經寫人係神按自己嘅模樣而做。

以上兩點好似有啲矛盾，煩請指正一下

自由主義神學

覺，我覺得你要評論都要了解過先。未了解就咁講同盲信冇分別

Joseph Smith Was Called a Prophet
dum dum dum dum dum

傳教2年先會義工嘅啫，2年後返屋企又會讀書返工。
我而家都係自己支會嘅長老啲會長團，
我哋啲新職人工都係part time

教會冇教投資，但有教盡可能接受教育。
小弟未有第一筆金去投資，答你唔到

約瑟夫·史密斯預測世界末日戰爭
依照《聖經》，在上帝降臨之後，會對萬民審判，所有上帝的子民都會得到上帝的恩賜，隨上帝進入天堂。但是，關於上帝降臨人世前夕的世界會是怎樣一種情景，不同的基督教會，都有自己的預言。其中，摩門教的預言格外引人注目，因為它的創始人約瑟夫·史密斯曾預言，在耶穌基督降臨前，世界將爆發善惡的大決戰，並導致世界末日的出現。
摩門教會成立於1830年，由約瑟夫·史密斯創立。在創立之初，教會並無正式名稱，直到1838年，約瑟夫·史密斯因受到啟示而正式將教會命名為「耶穌基督後期聖徒教會」。他們所代表的是耶穌基督的使徒在公元1世紀時所建立的最原始的教會，同時，他們自稱為基督教，因為它相信耶穌基督是神的獨生子，亦是舊約中先知所預言的基督及彌賽亞(救世主)，他們以耶穌基督的教導和救贖為核心。因為成立時間晚，方便與耶穌基督的其他的教會有所區別，所以成為「耶穌基督後期聖徒教會」，只是中文翻譯才成為摩門教會，其實這一稱呼並不準確。
摩門教徒相信耶穌基督是他們個人的救主，他們努力在生活中效法基督，服從基督的教導。他們在星期日的崇拜儀式中記念基督的贖罪犧牲，這種作法與其他教會的聖餐禮相似。凡是相信耶穌基督是神子及全人類救主的人，他們都認同為基督徒朋友。許多基督徒並不了解，他們之間其實有很多相似之處。約瑟夫·史密斯教導門徒：耶穌基督是我們信仰的核心，其他一切都只是附屬的部分。
摩門教的核心信仰與基督信仰的不同主要在於摩門教相信小約瑟夫·史密斯是神的先知，同摩西一樣從神那裏接受了啟示和經文。約瑟夫·史密斯所記載的第一個這樣的啟示(見第一次異象)說，使徒們建立的教會在大判教之後就已經不存在了。約瑟夫·史密斯說接下來的啟示是指示他組織復興耶穌基督的教會並傳到全球。今日，摩門教徒相信他們的教會如耶穌所建立的教會一般擁有相同的權柄、傳承下來的使徒是先知、並且啟示是繼續不斷的。
正因為如此，預言在摩門教中佔據重要地位。他們的創始人約瑟夫·史密斯在1835年2月召集教會領導人舉行會議，宣稱自己接受到上帝的指示。上帝告訴他耶穌基督將在56內重返人間，而在此之前將爆發導致世界末日的善惡大決戰。他們現在的任務就是為耶穌降臨做好準備，在善惡大戰中加入向善一方，等待耶穌的恩賜。
不幸的是，在1847年，約瑟夫·史密斯兄弟被人殺死。而約瑟夫·史密斯預言的1891年世界末日沒有出現，所謂的善惡大戰也沒有上演。

原文網址：

唔明問題，答唔到。
不過我哋教人要盡公民責任，要去做選民同投票
要支持同服從當權者，但有不重理嘅政策要去改變

唔係

推

佢地係咪唔可以做手術就算死都係上帝主意？

咁我又好好奇佢會點解聖經？會同普通人或者牧師解唔一樣？有冇例子可以講下？就用五餅二魚講黎聽下

用靈魂既身分繼續生活？係邊生活？

睇返上面巴打話結婚好神聖 係今世及永恆
咁休左佢咪做唔到永恆
可能係我理解有問題 係咪想講離婚ok但唔離既話就可以永恆？

同十戒有衝突？第一戒係只可拜上帝，但之後人又可變神，而神原本又係人，咁最初呢個人又拜邊個？又邊個創造呢個人？正常既神學角度係上帝用泥土做人，吹一口氣俾佢，等佢有靈魂，咁以你地套禮學又係點呢？

冇爬文，如果有巴問左，就sorry
請問你點解會入教？
入教前同入教後，生活/心理有咩變化？

1. 聖經上個段人不娶不嫁係喺馬太福音22章，當中唔信有復活嘅撒都該人嚟問耶穌一個假設問題，7兄弟分別娶過同1女子，最後女子係屬於邊個。人要締結永恆婚姻，當然係信嘅人先會有機會。重點係呢個假設性問題前是係主角都係唔信有復活嘅人（非信徒）。佢哋婚姻根本就冇講過會永恆。中文聖經翻譯成“人不娶也不嫁”難免會令人以為係講緊所有人。但英文同希臘文就講“他們不娶也不嫁”。救主答緊嘅係，佢哋都冇去締結永恆婚姻，“他們”當然不娶也不嫁。

2. 你理解錯，我哋信人嘅靈魂喺前生由神造出嚟嘅後裔，當時神已是神。神按自己嘅模樣做嘅係人嘅肉體。

唔接受，我認為要了解神嘅真正旨意就要靠先知，因為整本聖經都係咁

點睇韓國果個邪教上帝的教會呀

憑咩話人地解錯經？
點定義你係正道？

韓國人係上帝

者係689 都要支持？

另外接受到點樣嘅「改變」手段？公民抗命如何？革命如何？謝。

點解係邪教

哦，我知咩嚟

呢到有解釋

不過我簡單答下啦
首先我哋要接受先知都係人，有弱點。
顯然約瑟知道即使聖經一再強調第二次來臨係無人知，連子都唔知，但約瑟都不甘心要問神。
從聖經路加18章，我哋知神都會怕人煩。
明顯約瑟不斷求問
呢個「預言」其實係記載喺教義和聖約130篇
13……一八三二年十二月二十五日，我正懇切地為這事祈禱時，一個聲音這麼向我宣告
14我曾非常懇切地祈禱，想知道人子來臨的時間，那時我聽到一個聲音，宣告以下的話：
15約瑟，我兒，如果你活到八十五歲，你將看到人子的面；所以，這就夠了，不要再為這事來煩擾我
16我就這樣被留在那裡，無法斷定這來臨指的是千禧年的開始或是那之前的顯現，還是我會死去，然後看到祂的面
17我相信人子的來臨不會比那時間更早

呢到就係問題所在，第15講如果係活到85歲（1891年），你會見到。明顯神知道約瑟過多幾年就會死（1847年），神係比佢煩到是但比個數字佢。其實佢下一節已經表明佢唔明神嘅真正意思。

咁你睇完呢幾句你覺得約瑟真係信1891年係第二次來臨？我就見到約瑟成日煩天父，天父hea答佢，叫佢收聲

同佛教講你地耶教一樣

佛教真義係修心修身，不害一草一木，不求渡己，只求渡眾

thank推，真心miss咗

我都覺冇得proof，我冇可能知人哋嘅經歷，其他人都無法體驗我嘅經歷。但我好清楚自己嘅經歷，所以我會依照自己嘅經歷選擇最合理嘅答案。

有冇諗過你間教會同你自己就係聖經裹面所講既假先知，假基督？
答唔答到我？

五餅二魚冇乜好解 lol
不過我用因信稱義做例子

普通基督徒主張羅馬書嘅因信稱義
但先知教導我哋羅馬書係寫比啲以為繼續守摩西律法就可以得救，但保羅教導係主張信心比守律法重要。
但保羅講緊嘅信心唔係口口聲聲信下就算，雅各書更詳細解釋，雅各書:2:20 虛浮的人哪，你願意知道沒有行為的信心是死的嗎？真正嘅信心係會影響行為。所以先知教我哋信條第3條：我們信經由基督的贖罪，全人類都可以藉著服從福音的律法和教儀而得救

不如我講下對lds的印象，其實真係無嘜大感覺，除左少少煩膠外就無其他
自從博恩浸信會屈鳩人自殺攪到受害者連書都無得讀重要屈鳩班討回公道之士鳩吹屈佢地教會，重要大擺大擺堂嘜事都無，聽過依件事的人好多人都對教會有著對基督教的腐敗有著絕望，最少我對基督教真係絕絕地望

諗返轉頭貴教派係歌和老街的聖堂定聖殿，甚至會所，真係正氣過好多所謂教會會所甚至教堂，可能好多人覺得我吹，唔信可以親身行一轉感受下信自己感覺，一個地方正唔正氣都會反映出果度的人的信念

利申:偏佛道但敬重各教派的善知識

用已復活嘅不死喺唔同嘅世界，你當係天堂

唔知你講緊邊閒

咁佢問我主觀點睇嘛
所有人都會認為自己解嘅先係啱

我認為要，如果必要公民抗命可以

香港摩門教教徒有幾多？

咁攪笑？你地本經邊度有得睇？摩門經又係邊個寫架？App Store 搵過冇

Joseph Smith was Called a Prophet dum dum dumm

又支持689 但又可反對佢嘅政策，唔太明點解可以並存

係呀，基督徒都係咁去理解，因信稱義麻，同埋沒有行為信心是死的
第三條就係先知自己再解出黎？信福音就得救就係咁？呢d 都係大道理，有冇d 特別小小？例如：聖經講我們愛因為上帝先愛我們，而你個先會自己解做上帝原本沒有愛，因為發現動物相愛而結合，所以大家學習愛，大家就有快樂

我

你未問我前以為好似人哋網站講約瑟落錯預言，傾完先知約瑟煩神比人hea。
所以網上好多唔清唔楚資料，明明讀多節就知事實，但佢叫會引一

App store叫福音圖書館 英文叫gospel library
你搵下

要支持佢因為佢係當權者，但當當權者邪惡時就有權反。問題係689係咪邪惡。呢啲好個人。
我冇去佔中，不過支持佔中

你地點解釋同證明三位三體？邊度有講過？

呢一刻諗唔到，因為喺啲重大差別，例如3in1，聖經外可以有經文等等，根本係聖經冇記載但比人砌生豬肉。諗到或傾到先

耶穌洗禮，父喺天作證，子喺水，聖靈鴿子。3體

史提反被殺害時被聖靈充滿，見到神子喺父嘅右邊。3體

想問你地點定義邪教/異端？
點睇超自然現象？你地覺得係關神，魔鬼，超自然力量，人為(精神病) ？

樓主Skip左呢個 有勞回答

教會好似冇咩定義呢D.
超自然點定義?
超能力既話覺得可以有
神鬼有
外星人有, 但外星人其實都係人類

睇漏sor

冇咩呢方面既啟示, 但創造個世界唔係為玩, 但為左幫到時自己既子女成長, 正如我地天父做緊一樣.

咁你D仔女唔會得一班, 長做長有

唔覺

點解信徒可以幫死去既家人洗禮？有咩意義？

因為教人若不是從水和聖靈而生就不能進神的國。
世上好多喺未有機會認識福音同接受洗禮就死去
佢哋都要被救贖
所以我哋盡量為每一個死去嘅人施洗
放心，唔拎佢哋條屍嚟洗
係搵個人，用代替嘅方式
呢啲洗禮係唔會記錄到教友人數到
最後，被洗禮嘅人喺陰間會否接受就另一回事
我哋嘅責任只係確保機會已經比晒每一個人

聖經都有為死人
哥林多前書15:29

你地傳教我唔反對
但我女朋友已經表明自己有男朋友同埋無興趣
但你啲''教友''依然死唔肯走 最後佢地用張紙仔留低左自己電話先肯走 狗公狗到出哂汁

聽他人點傳教我唔知
我做個陣人哋話冇興趣我就會走

咁會唔會好似無尊重死者既意願？
記得你地有個system 可以幫自己尋根咁，asian/ 香港人用唔用到？

我覺得唔會，因為呢啲都係屬靈上嘅儀式。

全世界嘅人都用到，但同外國家譜比，香港嘅家譜少好多

1. 係咪都信因信稱義？
2. 如果一個信徒同一個未信既拍拖/結婚，你地會點？可唔可以喺聖殿行禮？
3. 有無相可以睇下聖殿入面係點？
4. 如果返去聚會都係男女分開，點樣識伴侶？
5. 係咪日常生活入面都要跟住dress code? 點解？
6. 點睇聖誕節，萬聖節？

7. 以前有個同學係lds, 但佢無同我傳過教，係咪除左傳教既人，其他人都唔會向身邊既人傳教？

You sure?

係咪就算家暴都唔可以離婚

有同學去左Utah讀大學
先發現佢原來係教徒, 覺得好驚訝, 中學個陣完全無其他基督教同學嘅感覺, 同我地班天主教無乜熱情嘅同學差唔多 跟住仲見到佢教會都幾多小朋友
跟住佢仲去左澳洲傳教, 先知原來有女傳教士

點解你地唔同d公園啊伯傳教
又唔同d屋邨阿婆傳
剩係收d後生唔收廢老？

幾時會開始向中共傳教?

呢位巴打好有心 話說我曾經係基督徒（傳統正教），個陣不停俾人挑戰「點知你信嘅嘢係真」，答都答到口臭
加上身邊太多唔好嘅見證，自稱基督徒嘅人做咗犯罪嘅事（例如朱茵基督徒但未婚大肚）又會俾人質疑 真心明白個種想解釋但有心無力嘅感覺

爬哂28頁文，了解咗lsd好多 （爭啲又錯手打做摩門教）同埋要講對唔住，係爬文之前對你哋嘅印象好差，停留咗喺「異端」、「搵外國靚仔呃啲妹妹仔入教」、「喺街亂煩人」嘅印象度，對唔住大佬

btw我對於你哋「信徒可以變神」呢個教義覺得好有興趣 係要死後先會有分辨？定係在生個陣已經會有明確知道可以變神？
另外你有提過最高位置嘅先知喺美國，咁其他地區嘅信徒係咪難啲，甚或不可能踏入最高位置？

馬太福音廿八章19-20話過：「奉父、子、聖靈的名給他們施洗」。雖然涉及左三個位格，但呢個「名」(o;noma)又係單數

咁點三位三體法

經歷羅馬教廷一役，仲有幾多成係真
利申無神論者

所以你話人耶撚就無問題？

又話9成9可以上天堂
依家又話咩不能進神的國
信你邊樣啊？

會唔會認為同性戀係罪？
支唔支持同性婚姻？
或者想知你對同性戀既見解會唔會同其他分枝有唔同？

一出現咗問題就話天父hea答
有無諗過可能其實天父日日都hea答緊你
想你收下皮？
每日咁多人煩佢佢咪個個都hea答？

你仲未肯答我傳道人應否幫助其他人更了解教會 話我阻撚住佢地

嗰條友都係有咁嘅感覺之後就知道幾時末日
但你又話上帝hea9佢
其實每一次你有溫暖肯定嘅感覺都係上帝hea9你

就係佢無話上硬
又唔夠膽話神愛世人 係人都會上天堂
答九成九咪無死囉 點都錯唔哂
我覺得唔識唔係問題
識答就答
唔清楚咪唔答囉
個個都亂up而街外人聽到就信以為真正正就係香港/什至現時社會嘅宗教風氣
連自己信緊咩都唔知

上帝會hea答人都講得出口
真心想知道你過去嗰30年喺度做緊乜信緊乜
咪出嚟害人啦 啲人唔識真係會信你講㗎

地球幾時會世界末日？有冇提及？

1.信心伴隨行為先至能夠稱義
2. 冇問題 可以邀請佢返教會 不過唔可以去聖殿結婚 除非佢加入埋教會
3.教會網有等陣俾你
4.其實有聯合既活動 每個月d青年人除左分開有活動之後都一定有個聯合既男女活動 18歲之後教會有好多聯誼活動去挽同認識其他人
5.唔係dress code o既 只係唔可以暴露同埋端莊姐 唔洗好似星期日咁著 因為身體係神o既殿 要尊重
6.聖誕同復活節係最開心o既節日 我地都會慶祝 因為同耶蘇有關 萬聖節就冇點慶祝
7.每個人都可以分享福音 可以算係一個職責
見樓主咁辛苦幫佢答下

你地本摩門經咪話得到啟示而寫出黎既，咁有冇人見過果個金頁既真身？

1. 唔係口話信就稱義，要好似雅各書咁有行為的信心。
2. 當然會盡量鼓勵同返同信仰嘅人拍拖結婚，但都有人同教外人拍拖結婚，唔會有教會領袖要求你必須同 教外人分手。聖殿內行禮係永恆婚姻，係教會最高同最神聖嘅教儀，因為聖殿係咁神聖，唔係所有教友都入到，必須仍守所有誡命嘅忠信者先入到。入去觀禮嘅人都必須乎合同樣標準。
3. 有，google "temple celestial room"。另外，喺聖殿起好後，喺我哋奉獻比神同使用前都會有開放日比任何人入去參觀。香港個間其實都有開放過。
4. 男女分開只係3鐘頭聚會中嘅其中1個鐘會咁。其他時間都係男女一齊。另外教會搞好多活動比啲單身人仕去識伴侶。Camp，舞會，一般義工服務等等。畢竟家庭係福音最基本嘅單位。
5. 一般時間只需家著端裝，不論男女都唔應該著太少布，標奇立異嘅衣著，裝飾，髮型。但跟唔跟都好個人。
6. 聖誕節係紀念基督出生，但唔係慶祝。係一個紀念基督嘅好日子。萬聖節教會唔會禁止你去玩，但如果教會搞活動，就唔比帶面具，唔比血嘅裝飾，唔比扮異性。
7. 唔係，所有人都可以傳道，但我估你同學應該係唔想嚇到其他人。你知香港人好多都對我哋教會冇乜好感。有人會因為公開自己信仰比同學老師欺凌。

離婚應該要留係完全無法解決下嘅最後選擇
任何一對男女只要雙方都願意付出同悔改都可以挽回婚姻
但如果雙方或任意一方都無意付出同悔改
離婚係可以的

咁佢可能一直都對教會冇信心，只係跟父母返，大咗先搵到見證。

其實有傳，但被拒絕咗7萬幾次你冇見過
我早高紀錄係一星期內由朝到晚咁同人傳教
檸檬率係100%

一直有做緊，教會高層

咁呢樣同基督教又唔同 聖經話結咗婚其實唔可以分開 不過結咗婚唔夾 其實係因為人太睇低結婚呢樣野 覺得有得離婚 唔啱咪離

教會高層都有訪問中國，交涉幾時入得去傳教
但你知中共嫁啦，有排

最後邊個可以變神只有最後審判後先知。
其實今時今日已經有中國人係70員之一
但教會復興發生喺美國，當然最易有美國人做領袖
但而家已經有德國人做緊使徒，中國人應該要耐啲先有。
但你要明白，我哋所有神職人員都係義工嚟，包括先知使徒。做主教係你要有你自己全職工作，再做埋主教職責。做高層係吃力不討好，我哋都係服務他人。

你諗清啲呢句，中文就咁用純號係會誤導人，既然你引埋希臘文，我用返希臘文解釋。奉父、子、聖靈的名，希臘文係eis to onoma tou patros, kai tou uiou kai tou ayioi pneumatos. eis係奉，to onoma正如你說the name單數，tou patros 係 of the father，kai tou uiou 係 and of the son，之後係 and of the holy ghost. 中文翻譯冇將and嘅意思加入去。用英文都解到，一用and，段句子其實係將三句合成：
1. in the name of the father
2. in the name of the son
3. in the name of the holy ghost
and就將重覆嘅刪去變成
in the name of the father , in the name and of the son, in the nameand of the holy ghost and of th
所以文法上name係單數唔係因為三位一體
係因為文法上用單數係正確
父子靈各有一名，and合成一句
名自然唔洗複數

所以我最後信LDS

我從來唔會用呢隻字，我宣佢哋為基督徒，因為佢哋都係崇拜基督同努力服從佢嘅教導

咁我哋洗晒未人人都洗咗，人人都入到天國囉…

同性戀唔係罪
婚姻以外嘅任何性行為係罪
婚姻係神制定，一男一女嘅婚姻都係神制定
所以唔支持同性婚姻
我哋對同性戀嘅睇法係，同性戀都可以係教徒，但同所有其他教友一樣，要守貞同忠貞。
事實上教會都有教友同主教係同性戀

咁似乎你有冇好似個段經文咁成日明知故問，煩住佢啦

應該

樓主，好似無答呢題

有冇睇我講啲嘢嫁？
佢唔係感覺之後知末日
係神直接答佢
另外佢下一節已經講明佢唔係真係信1891年就末日
有心繼續同我傾就睇埋先好冇？
你比我嘅感覺係嚟玩嘢

追下post，我已經有解釋過邊少部分上唔到，要玩嘢你其實可以上一頁

冇，冇人知

神係hea答佢個一條問題，理解清楚先嘈ok?

有，有3人喺天使摩羅乃（古代先知摩門個仔）見證下見過，另外有8人見過。
佢哋嘅證言可以喺現今發行嘅摩爾門經嘅頭幾頁搵到。
其實我好奇，聖經原稿根本就已經不復存在，但基督徒好似冇乜所謂，照信。摩門經有證人就搵方法攻擊

唔係喎，馬太19:8講係可以
當然耶穌有解釋係因為人的心硬，起初不是這樣
我哋都係，許係因為我人心硬。

有，但聖經都講憑佢哋嘅果子你可以認出佢。太7:20
我就試過呢到嘅果子所以認出係屬神嘅。
你有冇識過呢？

有冇諗過點解有條友會係美國突然成為先知
然後突然有'人'比教條佢 然後個人教帶佢睇完就要燒撚左佢
只可以得佢一個知道所有教條.
覺唔覺成件事好戇鳩

唔覺係突然，唔覺on9

點睇近呢幾年開放左畀女教徒做傳教。

屋企附近有時有啲鬼妹行孖必周圍撩人

其實不嬲都有女傳教士，比例上少啲啫

新聞話近呢幾年先批准

新聞報錯，不嬲都有女傳教士，係近呢幾年可以去傳教嘅年齡由男19下降到18，女21下降到19。

因為聖經有哂歷史證據，所講既地方人物歷史上都有記載，新約舊約都連貫有好多歷史聖經學家去研究，所以聖經就好似權威一樣
而摩門經就只係二百年前有人冇話得到啟示而寫出黎，以當時文明應該可以搵到證據,所以個個都好好奇佢既出處

又有問題：
咁摩門經同LDS出現之前嗰幾十年乃至過百年，
有無天主教或基督教徒會認為自己可以變成神？

或者有無類似LDS的先知出現呢？

或者有無人講三位三體既呢？

利申：相信耶穌真係出現過、同埋死後三日復活，但非天主教/基督教徒而有宗教信仰

辛苦晒樓主，你答左我好多鑊喇，真心問的

利申我係信聖經嘅
但公道講句，如果啲歷史證據真係咁足，就唔會咁多反基。歷史學家之間都有分歧。

摩門經其實係有考古證據，但因為摩門經嘅面世同目的唔係考古，而係「這是要昭示以色列家族的遺裔，主為他們祖先做了何等偉大的事；好使他們認識主的聖約，好使他們不會永遠被拋棄──也要猶太人和外邦人確信耶穌是基督，是永恆之神，祂向萬國顯示祂自己」
加上新世界喺哥倫布時期先發現，印第安人被人為或病毒殺咗好多，再經過殖民，好多證據都冇咗。

但即使係咁，近期係有啲出土文物同DNA證據，部分原住民係猶太人。有刻有摩西同希伯來文嘅十誡考古文物出土等等

我相信使徒年代至喺325年定立三大教條前，人能成神係普遍不過嘅教義。
google到嘅「『神成為人，人成為神』這種說法，在古教父時代是很盛行的。因此，在主後三百二十五年，亞他那修（Athanasius；296~373，他是古教父手下的一個學生，曾幫助起草奈西亞信經）在奈西亞大會上就曾說：『神成為人，為要使人成為神。』當時他是個未受注意的青年神學家，他的這句話，成了教會歷史的名言。
可是慢慢的，以後基督教的人不僅不講這個，也不敢講這個了。」
因為325年嘅尼西亞公會議將好多我相信係啱嘅教義定為異端，我個人認為基督教嘅教義就係喺呢一刻正式崩潰。
其實喺保羅嘅書信同其他使徒寫嘅信中，已經講到明即使古代使徒在位時已經有人改基督教教義，所以使徒先要四出更正。

我個人相信喺12使徒同後期例如保羅等等後召嘅使徒死後，世上真正嘅先知就冇晒。真到約瑟斯密神先再召。原因係原始使徒死晒後，神即使即時召新先知，都會同樣被殺，後來天主教限制咗宗教自由，先知更無可能出現。真到文藝復興，美國成立，世界先有一個准許宗教自由嘅地方出現。以上條件成立晒，神先能再召先知，而咁啱就係約瑟。

其實成本聖經都係講緊三位三體，例如耶穌洗禮：
馬太福音:3:16 耶穌受了洗，隨即從水裡上來，天忽然為他開了，他就看見神的靈，彷彿鴿子降下，落在他身上。17 從天上有聲音說：這是我的愛子，我所喜悅的。
父喺天說話，子喺水受洗，聖靈降下。三位人物。
或司提反被殺時：
使徒行傳:7:55 但司提反被聖靈充滿，定睛望天，看見神的榮耀，又看見耶穌站在神的右邊。
反而係三位一體聖經完全冇提過。

有冇答漏

所以我地都唔係專家，我地冇得講邊樣係真邊樣係假，大家都只係一齊研究
我只係想講你地冇得認為自己好慘冇人信係真，因為人一直以來都係睇聖經，你地話收到啟示有多本，咁人人都好好奇點得出黎，又同原本信既野完全唔同，咁你明唔明點解大家都對你個教咁多誤解？我都知道信就係信，冇得解，但你都要明白好多人都選擇唔信，冇得覺得自己個教好慘

放心，我唔會覺自己個教好慘咁。
我係覺得啲人睇都未睇，研究都未研究就聽其他人講啲錯嘅資訊，冇獨立思考唔好啫。
正正因為我有努力研究過，先知道係啱，先信。

其實討論左咁耐我相信巴打們都對貴敎有多d 了解，但我覺得暫時都未能說服到我地，我唔能夠代表所有巴打啦，但至少未說服到我，而我仲有好多神學觀點大家唔明，我建議巴打試下講多d 你地個核心教義，然後加以引證，如果唔係我相信大家都仲未對貴教改觀 （已經有d 巴打忍唔住架啦）

反之, 好多稱自己基督徒既聖經又未睇過
乜研究都冇做過就信其他人講既野.
人地講神係三位一體就信到係啊係啊, 你話唔係就一定係異端
人地講聖經外唔會再有經文就信到係啊係啊, 你話唔係就一定係異端
人地講摩門教係邪教就信到係啊係啊, 你話唔係就一定係異端
自己唔去查證, 唔去研究
咁樣盲信先係慘.

宗教冇得咁講 唔通我信伊斯蘭教又話你未研究過可蘭經就唔信 話阿拉唔係真神咩
要研究哂所有宗教先可以揀咩

巴打你咁講又唔係好岩既
首先貴教係咪一定要全部熟讀摩門經先可入教？先可以洗禮？係咪要經過教試先入得教？如果係我冇野好講，咁每個信徒都係不停學習架啦，基督徒返教會同洗禮目的都係希望係教會入面學習主道，唔係諗住入去做聖經研究員
第二，我諗巴打對信呢樣野有d 誤解，信就係信，冇乜特別原因，唔係見過先叫信，你有冇見過你呀爸呀媽生你出黎？但你相信佢係呀爸呀媽，你會呼吸到空氣，但你未見過空氣，呢d 都係你呀爸呀媽同你講，科學家同你講，你有冇親眼見過？咁我又敢問你見過上帝耶穌聖靈分開三個出現嗎？如果你話見過我就冇問題
就係因為基督徒由幾千年黎都係信緊三位一體麻....你明唔明發生既乜事？因為你地個教義係有分別呀，例如人類一路以黎都覺得死左一係上天堂或者落地獄，而神又從來得一個，而你地又話人人都可以變神，而神又開頭係人，你話咁大分別d 人點會異端呢？你用幾千年歷史既事同二百年歷史既事去做對抗，巴打希望你明白，唔好好似怪責人既口吻去講貴教既事，只會攪到其他巴打反感

冇錯，所以我覺得巴打個信係放錯位，了解過先信果個唔係叫信，係叫知道，而冇了解清楚就信果d 先叫信

咁講啦, 我無打算說服任何人, 但我當然樂意講多D, 你肯聽點會唔講(好多人入黎都唔係問同聽, 係玩野 ).
但其實如果你要明白我地教義, 要先除去基督教個種唔可以所有新啟示既諗法.
因為聖經本身就係不斷加上去既啟示, 神向來就係不斷比新既啟示比人.
以賽亞書
28:9 譏 誚 先 知 的 說 、 他 要 將 知 識 指 教 誰 呢 、 要 使 誰 明 白 傳 言 呢 ． 是 那 剛 斷 奶 離 懷 的 麼 。
28:10 他 竟 命 上 加 命 、 令 上 加 令 、 律 上 加 律 、 例 上 加 例 、 這 裡 一 點 、 那 裡 一 點 。
28:11 先 知 說 、 不 然 、 主 要 藉 異 邦 人 的 嘴 唇 、 和 外 邦 人 的 舌 頭 、 對 這 百 姓 說 話 ．
28:12 他 曾 對 他 們 說 、 你 們 要 使 疲 乏 人 得 安 息 ． 這 樣 纔 得 安 息 、 纔 得 舒 暢 ． 他 們 卻 不 肯 聽 。
28:13 所 以 耶 和 華 向 他 們 說 的 話 、 是 命 上 加 命 、 令 上 加 令 、 律 上 加 律 、 例 上 加 例 、 這 裡 一 點 、 那 裡 一 點 、 以 致 他 們 前 行 仰 面 跌 倒 、 而 且 跌 碎 、 並 陷 入 網 羅 、 被 纏 住 。
而我地教會最最最核心既教義就係諸天依然開啟, 神從未間斷對人說話.

同時我就咁講冇乜意思, 例如我要講人會變神, 我引證之外, 你都應該要搵點解唔得, 同聖經邊到有衝突. 如果同聖經冇衝突, 咁其實係可以滿足以賽亞所講"命上 加 命 、 令 上 加 令 、 律 上 加 律 、 例 上 加 例 、 這 裡 一 點 、 那 裡 一 點"咁加上去.

我係講"研究都未研究就聽其他人講啲錯嘅資訊, 冇獨立思考唔好啫"
唔係話唔可以唔信.
好大差別

咁有人同你講摩門教先係真 即係代表其他宗教係假
咁點解你剩係聽摩門教既野 信其他宗教係錯 唔去研究埋其他宗教呢?
其他人可能都同你一樣剩係有研究自己個宗教 覺得依個就係真 自然會認為你地係錯

巴打，想問下你地除左摩門經外，貴教仲有無新既經書出緊？

我問你點解人可以變神....你又問返我人點解唔可以變神....咁我照答你啦，因為聖經講過我地要敬拜獨一既真神，冇其他，所以點會覺得人可以變神

中間有幾頁無睇，想問埋貴教對香港近呢幾年，例如佔中呀，7警等事上有咩睇法？
（小弟傳統基督教家庭長大，由佔中時期開始唔想再番教會，覺得教會口說公義，但只講經書上既公義，現實上既公義就一字不提）

？答？

除左猶他州仲有咩州係摩門教徒比例極高？

有無類似撒旦教 倒帶播音機 果啲教會器具

我地教會洗禮前主要係傳教士教導, 傳教士會教導, 解答個人既所有問題, 當佢地評估佢準備好返會交出傳教士領袖同主教分別再去面談, 認為佢係明白自己信緊乜, 同神立緊乜約先可以去洗禮.
因為正如啟示錄講" 3:15 我 知 道 你 的 行 為 、 你 也 不 冷 也 不 熱 ． 我 巴 不 得 你 或 冷 或 熱 。3:16 你 既 如 溫 水 、 也 不 冷 也 不 熱 、 所 以 我 必 從 我 口 中 把 你 吐 出 去 。"
摩爾門經教同一樣野, 尼腓二書31
11父說：你們要悔改，你們要悔改，並奉我愛子的名受洗。
12子的聲音也臨到我說：凡奉我的名受洗的，父必賜給他聖靈，像賜給我一樣；因此，來跟隨我，並且做你們看見我所做的事。
13因此，我心愛的弟兄們，我知道，如果你們全心全意跟隨子，在神前不偽善，不欺騙，真心悔改你們的罪，向父證明你們願意藉著洗禮承受基督的名，是的，藉著遵照你們的主，也就是你們救主的話，隨祂進入水中，看啊，然後你們必接受聖靈；是的，隨之而來的就是火與聖靈的洗禮，然後你們能說天使的語言，並高聲讚美以色列聖者。
14但是看啊，我心愛的弟兄們，子的聲音這樣臨到我說：你們悔改了罪，藉著水的洗禮向父證明你們願意遵守我的誡命，並接受了火與聖靈的洗禮，能說一種新的語言，是的，能說天使的語言；如果你們經歷了這一切，卻又不認我，還不如不認識我的好。

不過我諗你誤會, 我唔係怪責所有基督徒, 我都見過基督徒係好開放接受新的教導, 唔會故步自封. 但作為一個信徒, 有神既話係手都唔去查考, 但仲要非常有攻擊性咁指責人, 呢D我真係接受唔到.

至於你話信個到, 係咪爸媽生有樣睇, 有家人見證, 而家甚至有得check. 空氣有感覺可以體驗, 至於上帝耶穌聖靈分開三個出現, 耶穌洗禮時施洗約翰同其他人見過, 司提反見過, 彼得, 雅各, 約翰係變形山上見過, 我地第一任先知同其他教友都見過. 當然呢D你可以話係第三者, 但假如我同你講我見過, 我都係第三者, 幫助唔到討論. 信唔係盲信, 信都要有D根據, 有D理由. 我個人非常反對盲信.

最後, 三位一體個到, 我唔知你有冇睇我答其他巴打既post, 基督教真係唔係一直都信三位一體. 甚至人可變神都唔係新野. 只不過係比人改左, 刪除左呢D教義.

千萬唔好誤會, 我唔會因為人既信仰去評論人, 我有個朋友係我親手幫佢洗禮, 佢去左改信佛, 我都依然同佢做緊朋友.

所以我冇剩係聽摩門教既野, 我能力以內接觸到既都有去研究, 例如你岩岩提到既伊斯蘭教. 我同佢地既傳道人傾左兩日. 唯一遺憾係未有機會睇晒成本可蘭經.

我地教會既標準經文(所有教義既基礎)有
聖經(新舊約), 摩爾門經, 教義和聖約, 無價珍珠書
Google play or App store search LDS 都會搵到個APP, 免費無廣告咁睇

我未有時間長篇問所以先定左D ground rules先姐.
我會再引證. 等等我,
因為我相信你都想要齊資料咁睇.
要搵齊資料要D時間

SEND早左.
冇錯, 聖經係話要敬拜獨一既真神, 我都係敬拜緊耶穌教導既天父, 除左天父之外冇敬拜另一位神. 呢到冇話人唔可以變神.

教會係政治中立立場, 教友可以有自己立場.
我個人支持佔中, 支持7警入罪

如果外星人定義為非地球人, 咁神的確唔係地球出現, 耶穌係外星人有乜問題?
黑人唔係罪人. SOURCE?

摩門教創辦人 joseph smith 死左之後
因為繼承權既問題 令 摩門教 分左都有好多個派別
eg 基督社區 // 基本教義派的耶穌基督後期聖徒教會

即係其實 摩門教入面都有好多唔同派別
其實樓主係邊一派(你應該相信依派最正宗?)....又會點睇其他派...

認真想知...並無攻擊性

愛達荷州好似都高, 之後就個個都差唔多. 但西岸比東岸多

冇... 點解會有

我相既係最大間既The Church of Jesus Christ of Latter-day Saints.
係第一任先知 Joseph Smith死左之後, 由百翰‧楊帶領既個群人.
摩門教係有好多派別, 但其實除左我地之外全部都好細規模, 有部分仲自我封鎖對外聯絡

所有摩門教派都信要有聖職同使徒既權柄先可以帶領人同做先知.
使徒既聖職權柄必須由另一位使徒授予.
其他教派幾乎所有創立人都從冇接受過使徒一職.

補充, 有多於一位神唔等於祟拜另一位神.
正如天父係神, 耶穌係神, 聖靈係神.
但你只會敬拜天父. 耶穌都教導我地係敬拜天父.
甚至耶穌自己都敬拜緊天父, 稱天父為自己既神
耶穌說：「不要碰我，因為我還沒有上到父那裡。你到我弟兄們那裡去告訴他們：我要上到我的父那裡，他也是你們的父；我要上到我的神那裡，他也是你們的神。」

成日打錯字

咁你同佢地傳道人傾完有冇覺得佢地邊D教義係錯?

每一代先知都降臨在惡劣嘅國家/地區，係有目的的。
既然同意會在不同週期有不同先知，又何來“最後”。
耶穌距今2000年，唔覺得好多嘢係人為？包括十字架、新約、十一奉獻
小弟曾係基督徒，但嫌其包容性太低，而選擇離開。包容性低到大家都信耶穌，都要踩其他派別，抬高自己，話自己先係真基督之類。呢個都包容唔到，唔好話包容其他嘢...

龍門任你擺 飄移境界
上帝都係人上帝個上帝都係人

橫掂成個基督教都係噏出嚟，唔爭在多個mormon

source:

係香港同性戀者因為冇得結婚，所以冇得性交
覺唔覺得剝削咗佢地嘅權利

覺唔覺其實多妻制係摩門教基本教義，不可以被忽略?
joseph smith 同埋 百翰‧楊 都有幾十個老婆
( 其實都係跟舊約既亞伯拉罕 )
但係因為法律因素，先被逼放棄。

誇張D講 如果有日法律同你地教義再次衝突
係咪又要再改教義去 遷就法律?
純粹討論性質...

當然教義都要與時並進.....我都相信將來
會有更多教會都支持同性戀/合法墮胎

你誤會咗，個“最後“係呢個list嘅最後一個，我哋信神只要有機會就依然會召先知。我哋信今時今日有一位活著嘅先知。
十字架只係羅馬刑具，我哋教會冇十字架做裝飾，信徒唔會帶十字架，十字架崇拜我認為係人加。
新約聖經係耶穌所召嘅使徒所寫，我信新約係神嘅話
十一奉獻紀錄喺舊約瑪拉基書有記載，唔覺係人加嘅，我信舊約係神嘅話

我唔接受先知穆罕默德係最後一位，因為如果先知真係如佢哋所信咁重要（佢哋信每位先知都同等重要），神唔會召最後一位。

咁我覺得，貴教同基督教係呢方面無咩特別分別，都係見到社會咁樣既時候，仲係乜野都唔做咁

之後冇返教會有時會諗 如果到死個日先知係冇依一個神 係假既 根本世上係冇神 咁你會點

黑人嘅祖先因為罪所以被以黑皮膚作對個班人（當時活著嘅人）作咀咒，唔係話所有黑人都係罪人。明唔明個分別？

神層是人有乜問題？有就提出唔好就咁

你有心了解就留，只想踏兩腳嘅就上一頁唔該。

你信性交係權利，我唔信。

唔覺，因為摩門教嘅教義一直都係一夫一妻。
摩門經嘅雅各書第2章咁記載
27因此，我的弟兄們，請聽我說，並聽從主所說的話：你們中間任何人都只能有一個妻子，不可納妾；
30萬軍之主說，因為我若要為自己興起後裔，我會命令我的人民；否則他們就要聽從這些話

除非神特別命令某部分人去實行一夫多妻制以外，否則都係一夫一妻制。

而且都冇因為政府改教義，即使當時有好多教友因為多妻被捉坐牢（當時未有法例規範婚姻人數），教會都冇停止多重婚姻，直到先知拎件事同神商量，神落命令停止先停，多重婚姻由神命令執行，由神命令結束。教義從冇因人嘅法律改變

最後，唔會。先知喺美國決定同性戀婚姻合法化時講明，如果聯邦政府無視宗教自由，強行要求教會必須比同性戀婚約者喺聖殿印證，教會將會全面關閉美國境內每一間聖殿。

如果宗教插手管政治先係大問題，唔通政教合一係好事？
教會係教導人嘅地方

如果冇神，即係其實信乜都冇分別。
根據科學家講，宇宙終會化為無。
咁我都只係過咗一段我自己選擇嘅人生。
並無不可。

補充
唔信教義要因時間改變，會因時間改變嘅就唔係神嘅真理，係人嘅哲學。

即係本身無黑人，但因為人犯罪神將佢變左黑人作懲罰？
咁其他顏色人種又有無解釋？

個部分嘅經文只係解釋個嘅部分人因咩事變膚色。
經文係神同人交往嘅紀錄，唔係百科全書，唔會乜都有答案。

終於追到live

點解先知係神安排，但係又要用你地排年資既方法選出黎？

見你話係有猶太人一早過去美洲
先唔理用咩方法
點解唔帶美洲原住民認識上帝，要等到18xx年先再發現本經書？
係美洲長期隔絕情況下，點解一D 褔音都無傳播？

即係佢唔係人？
神hea答佢嗰條問題咪即係hea答咗佢囉

因為係神安排幾時同召邊個，佢知每人有幾長命
每個使徒都有所有先知嘅權柄，但只有年資最耐嘅先握有權鑰。神喺使徒們嘅生同死之間已經表明咗邊個係先知。
同時呢個亦係新約聖經嘅做法。

咁你地咪好偉大？
洗撚你洗？我話你知因爲神愛神人所以咩人都上得天堂
歷年死咗咁多人你洗撚到咁多個？
定你諗住洗一次當洗咗萬億個亡靈？
btw如果他朝一日我死咗唔該唔好幫我洗

你答覺咪即係答緊"覺得啲耶撚囉"

想問樓主正職番咩工？
你做傳教士 通常你自己幾耐會傳一次教？

無論我煩唔煩住佢佢都唔會hea答我
上帝唔會hea答任何人

咁就咪話我阻撚住人地啦
我係唔信神咁就唔可以上前了解？

你唔可以否認你答九成九係錯，係誤導喎

所以話你自圓其說
神就可以hea答佢條問題
就唔可以hea答你問佢嘅問題
你都幾叻知道佢幾時hea答邊個

“神hea答約瑟個條問因為佢明知故問又不斷煩神“係我講嘅
“神會hea答人“係你講嘅
你個句意思係神可以hea答任何一個人
我個句意思係神會hea答明知故明又不斷煩神嘅人
你理解邏輯錯誤，我都見你開始廢up，唔係嚟討論
blocked

屌，咪撚咁小學雞啦
咁用返你個句
你又去數個咩？
你無數過
咁你又點知唔係九成九
咁你又點知樓主錯？

屌，連登班反耶真係回撚哂塘
唔係走去捉人經文矛盾
走去捉人字眼
人反耶你反耶咁撚低質
影撚衰我地班反耶

所以我咪話你9up囉
無論我係咪明知故問
係咪煩神
佢都唔會hea答我 麻煩你咪誤導人
btw其實你唔係神 你係唔會知道佢幾時會唔會hea答邊個 咪喺度誤導人
回應返
任何一個人都可以煩到神，咁神係咪可以hea答任何一個人啊
神會hea答任何一個人只要佢煩到神 邊撚度錯邏輯？
唔撚夠講就block

我幾撚時係返耶
有無數過只係比喻
我嘅論係佢講錯
因為任何人都可以上天堂

咁使徒係點選出黎？定世襲？
姐係如果上帝唔想佢拎權鑰就有可能拎走佢條命？

Miss 左

樓主你好
可唔可以 唔好再理個jj猴

我block咗佢，禁追故mode 睇樓主
都仲睇到佢啲膠論 好煩

個jj 猴擺明唔係入黎問野
入黎當自己玩辯論比賽 死要想贏…
咪理佢啦

猶太人喺公元前約600年就去咗美洲，事實上喺600BC~421AD，美洲係有福音，先知等等。由神帶領到美洲嘅猶太人（先知李海一家）就有將福音傳比美洲原住民。摩爾門經有詳細記載佢哋嘅歸信，歷史，叛離，滅亡。
美洲由421到1830都冇福音就係因為佢哋嘅祖先遺忘咗神。正如埃及約瑟死後嘅以色列人一樣。
本書要留到1820年係因為要等美國成立，喺世界有一個宗教自由嘅地方，福音先可以復興

IT狗

全職嘅年輕傳教士只會做一次，男為期2年，女1.5年。已退休人仕可以選擇做老傳教士或夫婦傳教士。所有傳教士嘅生活支出都係自費。
年輕傳教士完成1.5-2年後就唔會再去做“全職“嘅傳教士，自己得閒同朋友傳下，幫全職傳教士教下人就係自己個人嘅選擇。

當一位使徒過世，有空缺時，所有未死嘅使徒會開會，祈禱，搵靈感邊個係合適嘅人。正如新約記載咁。唔係世襲
咁神召佢時一早知啲使徒有幾長命，唔洗動手減壽掛

其實我答到一半，手痕上一頁。所以先覆咗啲短嘅 本身答得仲詳細啲，真係慘過食兩舊屎

已BLOCK

活係自己世界

人地樓主話九成九會
你條撚樣就話任何人都可以
到底你條傻系有無讀過書？
可以同會都唔撚識分
兩樣嘢根本無衝突
我信，咁我咪可以上囉
但係我明知信就可以上，我都係唔信，咁我咪唔會上囉
所以我係可以有機會上，但係我唔會上
明唔明呀？
死撚返出去啦，屌你老母
中文都未撚識就入黎講嘢

話我捉字眼之後又自己捉返我
講緊死撚咗之後可以同會上天堂啊
你依家信依家可以即時上？
無論你信唔信你死咗都可以同埋會上天堂 唔存在嗰1%唔可以/唔會

你直頭理解錯人地講咩呀，傻系
捉你老母咩
自己誤會人
講到我陰鳩你咁，比我屌到矇撚咗
全部人都會上天堂
你無撚嘢呀？
無論咩教派，我都未撚聽過全部人信唔信都直上天堂

唔評論錯與否

FEBRUARY 11, 2017 BY PAULSIMEON2014
Pope Francis: everyone goes to heaven
Last November 6, 2016, in a midday address after the Angelus in St. Peter’s Square, Pope Francis suggested that everyone goes to heaven.

He said: “The ‘children of heaven and resurrection’ are not a privileged few, but they are all men and all women, because the salvation brought by Jesus is for everyone.”

The Lord has redeemed all of us, all of us, with the Blood of Christ: all of us, not just Catholics. Everyone! ‘Father, what about the atheists?’ Even the atheists. Everyone! And this Blood makes us first class children of God! We are created children in the likeness of God and the Blood of Christ has redeemed us all! And we all have a duty to do good. And this commandment for everyone to do good, I think, is a beautiful path towards peace. If we, with everyone doing his own part; if we do good to others, if we meet there, doing good, and we go slowly, gently, little by little, we will make that culture of meeting: we need that so much. We must meet one another doing good. ‘But I don’t believe, Father, I am an atheist!’ But do good! We shall meet there.

Secondly, the Pope is also affirming that all humans are created in God’s image and are therefore created good. Yes, created good, but that goodness is wounded by original sin.
只係想帶出你幾無知

收檔啦你條矇撚
無知，你條死傻鳩就係無知
你第一條link講既
The Catholic Church teaches that one must live the Commandments and die in the state of grace to go to Heaven. Hell exists for those who die in unrepented mortal sin.
唔識英文就google translate啦傻鳩
全部人信唔信都直上天堂，訓啦柒頭
中文又睇唔明，英文又唔撚識
都係果句，死撚返出去

等我補充下我曾經講過九成九人上到天堂係點解。
天堂嘅定義會因個別宗教而異。

對於耶穌基督後期聖徒教會嘅天堂定義係成為神。
對於我哋嚟講，最終審判後人會被分到三個唔同嘅國度
日榮，月榮，星榮（高，中，低）
日榮中有分三層天，只有最高層先係成為神
呢個天堂只有極少數人達到
呢個天堂即使大部分後期聖徒都達唔到

對於其他宗教，天堂嘅定義係復活後或死後喺一個無憂無慮嘅世界生活。（例如主流基督教）
如果天堂係主流基督教咁定義的話，根據我哋教會嘅教義，星榮國度（最低層）已經係一個無憂無慮嘅世界。曾有人問教會第二任先知百瀚·楊，星榮到底係一個點嘅世界，先知答，你唔會想知，因為個到好到你會想立即自盡以後去。

星榮係一啲反對神嘅人，係犯罪者去嘅地方（不論信）。
月榮係選擇唔信神但行為高上嘅人（不論信仰），係啲對耶穌基督信心唔夠嘅人去嘅地方。
日榮係最忠信嘅人，所有八歲前死去嘅小朋友，個啲在生時無機會接受福音但如果機會比佢時會全心接受嘅人去嘅地方。

基於咁，有巴打問我乜人去到天堂，我先問係根據乜定義，我再答如果係根據主流基督教嘅定義，你一定上到天堂。

咁九成九人上到（包括罪犯），邊0.1成入唔到呢？
個啲係犯啲唔係普通你我可以犯嘅罪人。
個啲係曾親眼見過神同接受晒所有真理嘅人但否認同公然對抗神嘅人。

有冇唔清楚？

好波

全部答晒，有冇漏？

搵到上帝住邊度未??

利申: 4年前係求道人, 返過基督教 & 摩門教禮拜同埋活動, 最後相信尼采

回應返
正常情況"會"同"可以" (can / be allowed to)的確係有不同意思
可以做唔等如會做 I am able to but I will not.
會做都唔等如可以做 Although I am not allowed, I will.
但要搞清楚上天堂唔係一個選擇 上文亦都寫得好清楚
Pope Francis: everyone goes to heaven
佢唔係寫
everyone will go to heaven/ everyone can go to heaven
上天堂係上帝話事 你上得天堂即係佢俾
即係上得天堂嘅人都係"可以上天堂" (they are allowed to)
但既然係人都會上天堂咁即係係人都可以上天堂
喺依個case無論係"會上天堂"定"可以上天堂"都係同一樣嘢
你唔可以話 我可以上天堂但我唔會上 因為everyone goes to heaven
同時你唔可以話 我唔可以上天堂但我會上
所以一係可以上會上
一係唔可以上唔會上

經文理據傳送門

一個叫口拉卜嘅星球。

呢三層天堂都係先知話你地知？你地點知會有三層？

教義和聖約第一百三十一篇全篇共八節
一八四三年五月十六日、十七日，在伊利諾，雷慕斯，先知約瑟 · 斯密給予的指示〔教會史，5:392–393
1在高榮榮耀中，有三層天或等級；
2為了得到最高層，人必須進入聖職的這體制（意即婚姻的新永約）；
3如果他不這樣做，他就得不到
4他可以進入其他層，但那就是他國度的終止；他無法增加
5（一八四三年五月十七日）更確定的預言的意思是人藉著啟示和預言之靈，知道自己經由神聖聖職的能力，被印證到永生
6人在無知中得救是不可能的
7沒有所謂非物質的物質。所有的靈都是物質，但它是更細緻或純粹的，只能被更純潔的眼辨識；
8我們看不見它；但是當我們的身體被淨化，我們將看見它都是物質

明白，咁你又透過點樣去相信天堂有三層？又有冇人去見過呢三層天堂？

你地又點去演繹呢段聖經？

你淨係識google translate 有撚用咩
He said: “The ‘children of heaven and resurrection’ are not a privileged few, but they are all men and all women, because the salvation brought by Jesus is for everyone.”
The Catholic Church teaches that one must live the Commandments and die in the state of grace to go to Heaven. Hell exists for those who die in unrepented mortal sin.
This is not the first time that Pope Francis has seemingly contradicted the Catholic teaching on hell.
紅同綠係兩個statement 目的係帶出橙
都話只想表達你無知 "無論咩教派，我都未撚聽過全部人信唔信都直上天堂"
Pope Francis 就係一個例子

？？邊度黎？點樣搵到？全部教徒都知佢住呢度？

第二條link 都好清楚話
On the contrary, the Lord has created us in His image and likeness, and has given us this commandment in our heart: Do good and do not do evil. The Lord has redeemed all of us, all of us, with the Blood of Christ: all of us, not just Catholics. Everyone! ‘Father, what about the atheists?’ Even the atheists. Everyone! And this Blood makes us first class children of God! We are created children in the likeness of God and the Blood of Christ has redeemed us all! And we all have a duty to do good. And this commandment for everyone to do good, I think, is a beautiful path towards peace.
條件係do good and not to do evil
但因為the Pope is also affirming that all humans are created in God’s image and are therefore created good
所以就可以話everyone goes to heaven

聖經入面都有講：我是始，我是終除我以外再没有真神，你地點去演繹呢段經文？

如果你指嘅係日月星榮三層，就係教義和聖約76篇，全篇百多節有解釋。
最少小約瑟 · 斯密同一個叫西德尼 · 雷格登嘅人去過，應該有更多人去過，你想我再搵。
如果指高榮嘅三層，我啱啱寫完post答咗

同時呢到證實，唔係所有異像教得約瑟一個睇到，大部份異像都最少有一個以上嘅人見過。包括記載喺教義和聖約110篇“一八三六年四月三日，在俄亥俄，嘉德蘭聖殿，向先知約瑟 · 斯密和奧利佛 · 考德里顯示的異象“
耶穌基督親身喺聖殿內顯現，“摩西同以利亞分別顯現，交託他們權鑰和福音期；如瑪拉基所應許的，以來加回來交託他福音期的權鑰“
“瑪拉基書:
3:1 萬軍之耶和華說：我要差遣我的使者，在我前面預備道路，你們所尋求的主，必忽然進入他的殿，立約的使者，就是你們所仰慕的，快要來到。
3:2 他來的日子，誰能當得起呢？他顯現的時候，誰能立得住呢？因為他如煉金之人的火，如漂布之人的鹼。
3:3 他必坐下如煉淨銀子的，必潔淨利未人，熬煉他們像金銀一樣，他們就憑公義獻供物給耶和華。“

呢到提醒有假先知出現，冇話絕對唔可以有真先知。同我哋信有真先知無衝突。

有假先知時唔代表唔可以有真先知。
彼得後書:2:1 從前在百姓中有假先知起來，將來在你們中間，也必有假師傅，私自引進陷害人的異端，連買他們的主他們也不承認，自取速速的滅亡。
連彼得（真使徒先知）在生時，都已經有假先知。
證明真假先知可以同時出現，有假唔一定唔可以有真

有睇經文嘅都知，實際位置我哋唔知，但無價珍珠書中嘅亞伯拉罕書3章有講到。

收檔啦你條矇撚
無知，你條死傻鳩就係無知
你第一條link講既
The Catholic Church teaches that one must live the Commandments and die in the state of grace to go to Heaven. Hell exists for those who die in unrepented mortal sin.
唔識英文就google translate啦傻鳩
全部人信唔信都直上天堂，訓啦柒頭
中文又睇唔明，英文又唔撚識
都係果句，死撚返出去[/quote]
你淨係識google translate 有撚用咩
He said: “The ‘children of heaven and resurrection’ are not a privileged few, but they are all men and all women, because the salvation brought by Jesus is for everyone.”
The Catholic Church teaches that one must live the Commandments and die in the state of grace to go to Heaven. Hell exists for those who die in unrepented mortal sin.
This is not the first time that Pope Francis has seemingly contradicted the Catholic teaching on hell.
紅同綠係兩個statement 目的係帶出橙
都話只想表達你無知 "無論咩教派，我都未撚聽過全部人信唔信都直上天堂"
Pope Francis 就係一個例子[/quote]
第二條link 都好清楚話
On the contrary, the Lord has created us in His image and likeness, and has given us this commandment in our heart: Do good and do not do evil. The Lord has redeemed all of us, all of us, with the Blood of Christ: all of us, not just Catholics. Everyone! ‘Father, what about the atheists?’ Even the atheists. Everyone! And this Blood makes us first class children of God! We are created children in the likeness of God and the Blood of Christ has redeemed us all! And we all have a duty to do good. And this commandment for everyone to do good, I think, is a beautiful path towards peace.
條件係do good and not to do evil
但因為the Pope is also affirming that all humans are created in God’s image and are therefore created good
所以就可以話everyone goes to heaven[/quote]
其實你有無腦？
你知唔知咩叫「全部人信唔信都直上天堂」
你自己D link講既
one must live the Commandments and die in the state of grace to go to Heaven. Hell exists for those who die in unrepented mortal sin.

And we all have a duty to do good. And this commandment for everyone to do good
喂大佬講到明有條件架，等價交換呀
你做乖仔先做得上呀
咁仲點叫「全部人信唔信都直上天堂」
你唔洗急住覆我
你自己睇睇你條link講咩，諗清楚我講咩先
我終於明點解你會比樓主話邏輯混亂
你直頭係理解力有問題

你有冇親眼見過三層天堂？

你淨係識google translate 有撚用咩
He said: “The ‘children of heaven and resurrection’ are not a privileged few, but they are all men and all women, because the salvation brought by Jesus is for everyone.”
The Catholic Church teaches that one must live the Commandments and die in the state of grace to go to Heaven. Hell exists for those who die in unrepented mortal sin.
This is not the first time that Pope Francis has seemingly contradicted the Catholic teaching on hell.
紅同綠係兩個statement 目的係帶出橙
都話只想表達你無知 "無論咩教派，我都未撚聽過全部人信唔信都直上天堂"
Pope Francis 就係一個例子[/quote]
第二條link 都好清楚話
On the contrary, the Lord has created us in His image and likeness, and has given us this commandment in our heart: Do good and do not do evil. The Lord has redeemed all of us, all of us, with the Blood of Christ: all of us, not just Catholics. Everyone! ‘Father, what about the atheists?’ Even the atheists. Everyone! And this Blood makes us first class children of God! We are created children in the likeness of God and the Blood of Christ has redeemed us all! And we all have a duty to do good. And this commandment for everyone to do good, I think, is a beautiful path towards peace.
條件係do good and not to do evil
但因為the Pope is also affirming that all humans are created in God’s image and are therefore created good
所以就可以話everyone goes to heaven[/quote]
其實你有無腦？
你知唔知咩叫「全部人信唔信都直上天堂」
你自己D link講既
one must live the Commandments and die in the state of grace to go to Heaven. Hell exists for those who die in unrepented mortal sin.

And we all have a duty to do good. And this commandment for everyone to do good
喂大佬講到明有條件架，等價交換呀
你做乖仔先做得上呀
咁仲點叫「全部人信唔信都直上天堂」
你唔洗急住覆我
你自己睇睇你條link講咩，諗清楚我講咩先
我終於明點解你會比樓主話邏輯混亂
你直頭係理解力有問題[/quote]

咪講咗
條件係do good and not to do evil
但因為the Pope is also affirming that all humans are created in God’s image and are therefore created good
所以就可以話everyone goes to heaven[/quote]
補多句
Yes, created good, but that goodness is wounded by original sin.
Conclusion:
Although they are wounded by original sin, as long as they do good (indeed they do as all humans are created good), they go to heaven.

你都冇去見過咁點解會信？

咁依家神都係住喺果到？

另外可唔可以分享下，你話16歲搵到見證，係咩？

驚你亂
你話"無論咩教派，我都未撚聽過全部人信唔信都直上天堂"
我就引用Pope Francis
佢話“The ‘children of heaven and resurrection’ are not a privileged few, but they are all men and all women, because the salvation brought by Jesus is for everyone.”
On the contrary, the Lord has created us in His image and likeness, and has given us this commandment in our heart: Do good and do not do evil. The Lord has redeemed all of us, all of us, with the Blood of Christ: all of us, not just Catholics. Everyone! ‘Father, what about the atheists?’ Even the atheists. Everyone! And this Blood makes us first class children of God! We are created children in the likeness of God and the Blood of Christ has redeemed us all! And we all have a duty to do good. And this commandment for everyone to do good, I think, is a beautiful path towards peace.
無錯佢係有講過And we all have a duty to do good.
但睇埋落去佢就話All humans are created in God’s image and are therefore created good.
間接地就解釋咗All humans go to heaven
同你講仲衰過覆樓主
不了

上帝有幾多吋？

點睇神的教會

屌你真係弱智
你都識講：「條件係do good and not to do evil 」
有條件先得，咁仲點會係「全部人信唔信都直上天堂」
咁我唔do good咪上唔到囉
仲信唔信點直上啊？大佬
我投降啦，呢條友又唔識中文，又唔講邏輯
我唔想再講第四次

1."神係全能"根本唔合邏輯
舉石頭個例子樓主應該聽過
2.既然神係全善
點解當初唔創造冇負面人性嘅人類
樓主點睇

希望親巴唔好block我，我唔係搞事...經上說：「真理愈辯愈明」，不是嗎？

（摩門雜記1：緣起）

首先，我尊重「親巴」見解同佢嘅態度，但我覺得佢仍然固步自封，未夠OPENMIND。
寫在前面：無意攻擊，你當睇故仔囉...
絕非惡意，只是對摩門教提出一些疑問／疑惑。我亦絕不講粗口，放心。
吾係搞事 吾係搞事 吾係搞事，重要的事講三次。

我立場
1）尊重所有宗教，包括摩門教....
2）只是對宇宙觀、宗教觀提出疑問，當中以邏輯矛盾為最主要部份。
因為相信就算“神”也難以超越邏輯，A=B，B=C，A唔等於C？就冇可能。

以下係我對摩門教一D淺薄理解，有錯請指正：
（可當我亂UP，我始終唔係摩門中人，不過親巴應該明我講乜）
（我唔識搵證據，有興趣自己搵，否則SKIP佢）
（再唔係告我誹謗...或搵連尼住刪我POST囉..呢排興）

1）傳言（可能有證據，但自己搵..）：
史密約瑟在創立摩門教／聲稱見異象前，已經犯咗欺詐罪，坐咗一排監。（1826年）

2）佢喺當哋係著名小混混（唔好捉我蝗語，我唔識分中港台中文有咩分別了...唔想用古惑仔三個字，應仲唔傳神）

3）後來，佢接觸到當地基督教，意識到一件事，有咩可以令人甘心樂意俾錢／令佢賺錢，而對方又好難告到佢詐騙的完美騙局呢？宗教！奉獻！（1824年，當地宗教流行）
（按：時至今日，一樣大把宗教騙局、邪教，可見宗教騙財係可行）

4）因為很難證真和證偽，創造一個宗教（或二次創作），就可以了，只要多人入教，自然財源滾滾。

於是就發生咗下面呢件事：

1）史密約瑟十幾歲時自稱喺某個山上遇見“神”同先知向佢顯現，講到1800年基督教都係斷層，而家要由史密約瑟一人成為先知，所謂「復興」教會。復興呢個TERM係摩門教用語，講到有成千幾年基督教完全同神嘅主張有別，全部D人返教會、領聖餐、乜乜乜乜都好，都係唔合神心意咁。

2）後來史密約瑟又再遇到先知（摩羅乃），交咗一堆金頁片俾佢，但金頁片上面嘅文冇人識睇。連史密約瑟都唔識睇，但佢後來又譯到喎。

3）呢D金頁片，之後摩羅乃收翻。咁重要嘅證據，先知點解要收翻？十誡都冇收翻啦...留喺度，俾人睇下，唔係仲好咩？收翻喺任何一個角度睇都有D唔合邏輯。如果神的話係真理，佢怕咩俾多D人知呀？
（呢度出現一個邏輯疑問）

4）然後聰明仔史密約瑟，佢知道如果只係佢自稱遇到先知同神，俾咗金頁片佢睇，之後收翻，佢咁創教係好難，因為得佢一把口講。全無證據，又冇人證。對於一個欺詐慣犯來說，佢知道冇物證都要有人證。

5）然後就「出現」咗「見證人」....

6）摩門經（我曾經有過兩本，分別係兩位傳教士所贈...）前頁都會有三位證人同八位證人的證詞。（首版已經有以下證人證詞）

三位證人分別係：
奧利佛．考德里
大衛．惠特茂
馬丁．哈里斯
（證人命運：後來這三個證人都與史密約瑟鬧翻絕交和被驅逐出教會。 ）

八位證人分別係：
克里遜．惠特茂：係大衛惠特茂親兄弟...（閉門一家親...）（1835年死）
亥倫．裴治：係大衛惠特茂嘅姐夫...（閉門一家親...）
雅各．惠特茂：係大衛惠特茂親兄弟... （閉門一家親...）（1838年被逐出摩門教）
老約瑟．斯密：係史密約瑟老豆.....（閉門一家親...）
小彼得．惠特茂：係大衛惠特茂親兄弟...（閉門一家親...）（1836年死）
海侖．斯密：係史密約瑟親兄弟（閉門一家親...）
約翰．惠特茂：係大衛惠特茂親兄弟...（閉門一家親...）（1838年被逐出摩門教）
撒母耳．斯密：係史密約瑟親兄弟...（閉門一家親...）
（奇怪點：八位證人都係惠特茂或斯密家庭的成員）

7）對摩門經真偽質疑點：
i)沒有直接證據
ii)沒有客觀證據，沒有物證
iii）如果呢11位證人都真係見過金頁片或／及先知，點會咁易唔信“摩門教”甚至被逐？
iii)閉門造車.....？即係如果我搵50個證人話我又見到金頁片，神又叫我做先知，我叫佢哋簽晒名，我就係先知？似乎有點此地無銀，愈認真就愈假...

1有福音有先知帶領，咁個陣有冇建立到教會？如果有又點解無左？有先知又點解唔建立教會？
想問下有邊篇經文講到以上事情
2一般聖經點解又冇提到呢個先知？
3 個位先知係主前定主後年代既人？

1個位先知應該係唔知末日先問上帝，點解上帝唔答多次「至於那日子和那時刻，沒有人知道，連諸天之上的天使們也不知道，子也不知道，唯有父知道。」？
2上帝仲有冇係其他經文表現出hea答？

（摩門雜記2：摩門教到底信甚麼神？）

親巴在回帖中都多次提到神，又說『神成為人，為要使人成為神。』其實呢句要諗下點解先。

咩叫神成為人，為要使人成為神先？
設神=X，咁人最後係咪又成為 X 先？
（而家開始，我會多D用X代表摩門教所指嘅神，因為佢哋所指嘅「神」，其實只係一個名，同叫 X 可以係冇分別。如果大家用平時諗基督教「神」嘅神去諗摩門教嘅神，會諗錯方向同理解錯。用X簡單點，一陣會有埋其他代數）

如果 神係X，最後人又可以變成X，即係X=X；
如果呢兩者係完全相等，即係摩門教的神（X），最終係會被另一個本來係人變成神（X）
咁用摩門教睇法係解唔通，因為佢哋唔信三位一體，佢哋理解唔到點解「一即是全」，冇合體呢個概念。

因此，佢哋嘅『神成為人，為要使人成為神。』其實係指
『X成為人，為要使人成為Y。』
而 X 同 Y 並非完全相等，但都叫做「神」而已，這裡的神字，並沒顯示其能力、界限。
但用呢個神字（二次創作），咁聽喺黎，一般人唔細心諗，就以為「神」好勁，人可以等同神咁勁（摩門教可能真係咁諗，但我稍後再解釋）

摩門教認為父、子、靈三位三體，都係神。
如果都係神，能力、地位完全相等，那就冇一個係最勁了，父子靈必須有能力高低（因非三位一體）

事實上，
佢地係尊敬父（耶和華），子同靈係較低層次的，都係受耶和華所造。

正解：
耶和華：創造神（摩門教用語）
耶穌：神
聖靈：神

創造神「大過」神㗎，即係撒亞人，唔夠超級撒亞人勁。或創造神=超級神。
咁樣再睇翻佢哋平時承認耶穌係神，聖靈係神已經冇乜意思，用 X 可以替代「神」，只係一個稱謂MR. MS...冇大分別。

回頭睇，『神成為人，為要使人成為神。』
都係指耶穌成為人（摩門教絕非指耶和華成為人），人成為神（X）

因此，同佛教的我即是佛，有本質上分別的。

等我再講多D摩門教宇宙觀...待續。

新約聖經有邊個係先知

（摩門雜記3：創造神係咩？）

由我之前所講，已經知道佢哋口中所講神根本並非完美、最勁那一位，佢哋能理解嘅最勁係創造神。
創造神照佢所講係耶和華。

創造神，點解叫創造神？
我唔肯定佢所指係
１）創造太陽系嘅創造神
ＯＲ
２）創造銀河系嘅創造神
ＯＲ
３）創造宇宙嘅創造神

注：呢度嘅宇宙只能解本宇宙，如果有多個宇宙，佢哋嘅創造神（耶和華）並未有能力去到另一個宇宙，亦未必係耶和華創造其他宇宙。

耶和華住喺某一個星球（親巴都自己講咗....），如果係一個Superior超級神，又點會住喺一個星球呀？理論上唔係無處不在咩？

因此，耶和華只係以上1、2、3其中一種的創造神，佢能力係可以「玩」一個星系、銀河系、本宇宙；而神嘅能力只能玩一個星球（之後做那個星球嘅神／睇場）

要達到做神即睇場（管理一個星球）的條件係到達日榮。
所以唔好以為做到神就好勁，因為只係一個睇場，管理星球嘅義工，同空姐分別未必好大....

不得不提，連摩門教都未理解到一個「自有永有、無始無終」有能力創造一切、創造「創造神」嘅超級無敵至尊霸王唯一獨一神（超級神）。

佢哋眼中（或先知啟示）只係創造神，管理一個星系／或者係本宇宙嘅創造神（亦即耶和華）而已。

我有理由相信，佢哋真正嘅宇宙觀係咁：

超級神（佢哋未理解到，真正有生於無、無始無終.....超級勁啦）>創造神（耶和華，佢哋其實想講耶和華係某個星球嘅「外星人」）〉神（耶穌、聖靈）

待續...

佢地係尊敬父（耶和華），子同靈係較低層次的，都係受耶和華所造。

正解：
耶和華：創造神（摩門教用語）
耶穌：神
聖靈：神

即係同伊斯蘭教入面認為耶穌係先知類似 同基督教既神係好唔同?

（摩門雜記4：因此摩門教其實絕對相信外星人...同埋一夫多妻係咩？）

相信親巴都承認，耶和華係外星生命（因為唔係地球嘛...）
咁又點？
點解當年一夫多妻？係咪因為創教那幾個高層鍾意一夫多妻我唔知（隨自己慾）
（創教人當時有 XX 個老婆，真係爽YY囉...）

但佢哋其實係可以自圓其說：

佢哋認為耶和華本身就係擁有多個老婆（其他外星人／其他神），先可以生咁多「神」（所謂後裔）。咁人要以耶和華創造神為榜樣，所以咪要學習佢一夫多妻囉。

但後來被政府打壓，竟然「真理要隨時代妥協」啦？
但真理唔係應該永遠係真理？唔會一時一樣？隨時修改？

摩門教另一個令我疑惑嘅地方係：
佢哋先知係可以不停改啟示到真理、新真理，如果同舊嘅真理冇衝突我可以接受（至少你應該咁樣先過到骨啦），但如果新真理同舊真理有衝突／違反，咁似乎唔係太講得通。

創造神（唔用神，太易混淆）唔會一時一樣吧？

出現的疑似問題：
1）先知可以隨時啟示新真理，如果舊的真理有問題、缺陷，就用新真理替代
2）於是除了摩門經，又要多出幾本“補完”先搞得掂...
3）因為錯咗，只要用新真理去修正就可以了....（馬後炮補鑊？）

有一點，相信接觸過摩門教嘅人都會感受過：
佢哋係高舉摩門經（摩爾門經），而冇咁看重聖經。
1）佢哋會帶實體摩門經喺身
2）唔會（或好少）帶實體聖經喺身
3）你同佢講聖經經文，佢哋好多都唔清楚.....
4）最後用摩門經同你講

我呢度想講一個嚴重邏輯問題：
1）摩門教人會叫你求問神，摩門經係咪真。咁樣其實冇乜作用。因為如果你想相信佢係真，自然潛意識會令你覺得「回應」係真；如果你本來完全唔信，你點求問都應該係假了...（自我完成，自我暗示）
2）幾乎每個基督教宗派都唯我獨尊，佢哋都會聲稱神向佢哋教會啟示，佢哋教會才是真教會，真得救。
3）因此，摩門教叫你直接求問「神」邏輯上來講作用不大。
4）如果有神同魔鬼，魔鬼一樣可以迷惑你，令你相信呢個教派係真，摩門經係真
5）傳統基督教睇聖經，咁聖經都有講：魔鬼係地上嘅王...咁魔鬼迷惑你一D都唔出奇

少少聯想：
1）就算當年史密約瑟冇呃人，佢病病地出現幻覺唔得？
2）發夢唔得？
3）當然係一個騙局嘅機率大得多了.....

係，你等親巴直接回答就得
之前佢語意不詳，令人誤會

根本摩門教用個”神“字係二次創作

你了解多D，會發覺佢哋只係利用聖經嘅名詞去”創造一個宗教“....
二次創作。

唔可以直接用聖經概念去諗的！

（摩門雜記5：對一些回應的回應）

親巴：「以上條件成立曬，神先能再召先知，而咁啱就係約瑟。」
回應：千幾年都可以冇先知，創造神不問世事，見住咁多人「死」唔理，受時代限制？
要18XX年先搵到史密約瑟呢個詐騙犯啟示佢？......千幾年呢個GAP好難講得通。

親巴：「因為聖經本身就係不斷加上去既啟示, 神向來就係不斷比新既啟示比人.」
回應：啟示錄最後一章已經講明冇得增刪了......之前或者係不斷啟示，但整個聖經已經完全（用基督教普遍睇法，不代表本人立場）

某巴：「你地本摩門經咪話得到啟示而寫出黎既，咁有冇人見過果個金頁既真身？」
回應：據稱有見證人睇過金頁片真身....史密約瑟都自稱睇過。不過「人係最唔可信」，人充滿弱點、犯罪，不是嗎？

親巴：「正如天父係神, 耶穌係神, 聖靈係神.但你只會敬拜天父. 耶穌都教導我地係敬拜天父.」
回應：天父係創造神，耶穌同聖靈係神..正如李嘉誠同我都係人，一個有錢人、一個窮人而已，但已經好大分別.....

親巴：「唔信教義要因時間改變，會因時間改變慨就唔係神慨真理，係人慨哲學。」
回應：摩門教教義唔係隨時間改變，但有時會因「民意」需求而變。其實，對同性戀議題，貴教點睇？有冇先知最新啟示？

2015年：
「路透社11月16日報道，約1500名摩門教信徒15日在美國猶他州鹽湖城的摩門教會總部前集會，宣布退出摩門教，抗議歧視同性婚姻家庭的政策。摩門教會在10天前宣稱禁止同性婚姻配偶的孩子受洗，無論他們是親生還是領養的孩子。教會稱，這些孩子年滿18歲後，必須在教會領袖面前否定同性婚姻並離開雙親的家，才能得到教會認可和受洗。抗議者譴責上述政策歧視和傷害同志家庭。示威活動發起人之一斯瓦羅(Brooke Swallow)表示，他們決定退出摩門教，“離開教會是很艱難的決定，我們花了很多時間，經過深思熟慮才作出決定”。」

黑人祖先因為有罪而係黑，咁白人呢？
你未答我 上帝個上帝 係邊個喎

而且聖經話神造世人，但係你話上帝係人 個先後次序究竟係點

萬一人類科技足以去到嗰個星球，又會點分別人同神？

係 起初神創造天地 至啱

講緊世界喎。世界都冇何來世界之中嘅生物
你神曾經係人，咁都要當佢係人嘅時候有一個環境容納佢先生存到

btw 東正教似乎多好多正皮喎

利申：無宗教信仰

看我上面的文
其實算係解釋咗

摩門教的宇宙觀

我只要用X代替佢的神
未必唔贊同...

而家寫緊摩門教嘅宏宇宙觀

呢D係佢哋睇法，大家可以信亦可以唔信。

但應該要知道呢D後再講信定唔信。

睇咗成個POST，冇人提過，所以我寫....

無宗教信仰都係一種宗教...

我就係想知呢d，謝謝

（摩門雜記6：宗教宇宙觀異同）

講到神、創造神，一定離唔開講埋宇宙觀，冇宇宙觀嘅宗教唔係宗教。就算佛教或新紀元運動都有其宇宙觀，將宗教同宇宙觀拉埋一齊睇，會清楚好多。

1）傳統基督教宇宙觀：
神（耶和華=耶穌=聖靈，三位一體。「太初有道，道與神同在，同就是神」。道指Word，即是話語的神，即是耶穌...）創世記講咗造天地係點的呢？

「起初 神創造天地。地是空虛混沌．淵面黑暗．神的靈運行在水面上。神說、要有光、就有了光。」

呢位神創造整個「天地」，因為在佢創造之前，係冇天同地。就算佢創造了天同地之後，亦沒有光，之後佢創造了光。次序係先創造天地，再創造光。就咁睇，似乎整個宇宙（亦僅僅限於本宇宙，假設宇宙有多個，其他宇宙的神亦未必係聖經中的神）都係由創世記中的神所創造。

2）摩門教：

佢哋基本上係咁睇：
耶和華（一位一體，有位格）係某一星球度住，我當佢係某星球人（假設住在本宇宙 ），該星球亦有其他人，包括耶和華的後矞（大量的靈均由耶和華所造，方式係耶和華同佢妻子交配，佢的眾妻子都係外星人／神）當耶和華製造了大量靈魂後，想佢哋「高昇」，但係都要有個訓練場所俾佢嘅後矞去練功。呢個場所就係地球。

摩門教認為，人類嘅靈喺地球未創造之前已經存在（創世記嘅創造天地，佢哋認為只係創造地球......）。耶和華創造地球嘅目的係俾佢嘅後矞練功。點綀呢？

．每一個靈，來地球之前都會知道來到地球之後嘅情況，係要「受苦」，
．每一個靈，都可以選擇唔黎地球，繼續喺星球上，但就提升唔到，變唔到「神」，將來冇機會管理／玩一個星（控制萬民、受人敬拜.....）
．靈決定黎地球了，咁佢一落地球後，係會冇晒前世記憶，係唔記得自己曾經係一個靈，來地球目的。一切由零開始，呢個係靈同耶和華嘅合約。

當摩門教徒相信摩門教嘅套宇宙觀（我都要講：真係個個摩門教徒知道自己信咩？知道套宇宙觀咩？）後，了解到自己係練功／試煉，呢個GAME有三個結果：日榮、月榮、星榮。

不過佢哋諗到好完美，就算星榮都算係「天堂」，至少冇火海 BBQ（好多人都反對基督教，當唔信神要受永火嘅，認為神唔夠仁慈....好殘暴）

但最好當然係進入日榮國慶，因為可修練成「神」，將來可以管理一個星球畀佢玩（人成為神嘅意思就係呢一點）

所以，若干年之前，當星球上嘅「靈」知道落地球可以玩呢個「野外求生」遊戲，最後得將係日、月、星榮其一，最失敗都係到「星榮」。可說係冇得輸，所以佢哋接受呢個挑戰。但係某D靈連「野外求生」都唔想玩，直情選擇唔落地球。

現在，我試下唔用耶和華、神呢D代名詞，直接用外星人。試下會睇到D咩：

有位外星人叫「耶和華」，係本宇宙其中一星球嘅高智慧生命，
佢用某種技術（其實就係同另一些女外星生命交配，所以一夫多妻）製造了大量靈、耶穌、聖靈、魔鬼等。呢D 靈只係「幼嫩」嘅靈，等同小朋友，要長大成人（似外星人自己嘅能力）必須要受訓練。
落地球經歷一生就係呢個訓練嘅目的、場地、時空。

當將來佢決定「世界終結時」，就會論功行賞，有日榮資格嘅靈，能力其實等同佢自己（耶和華／父神），就可以有資格管理一個星球，上升為神嘅靈，應該已有能力自己創造其他靈（同其他外星人交配），落佢自己嘅星球度被佢管理。一人玩一個星球！

我落翻少少摩門經典嘅引據先，費事大家覺得我亂吹啦：

「根據先知，我們在天上的父有一個父親，每個父親都有一個父親，於是，永遠都是這樣的。」 (Doctrines of Salvation, 2:47).

「我知道，上帝有肉體、肢體、和激情……人從女人所生；救主基督從女人所生；父神也是從女人所生。」(Deseret News, Church News, Sept. 19, 1936, p. 2).（解：耶和華都是受造）

「正如我們在天上有一位父神，我們也有一位母親在那裏，一位得榮耀的、已高升的、被尊貴的母親。」 (As quoted in Achieving a Celestial Marriage, LDS Church manual, 1976, p. 129).（解：耶和華也有妻子）

「有智能的存在物將成為神，神的兒子們亦然，活在神面前，和活在永恒裏的最高智能聯合。我們現時是在學習中，必須實踐所得到的。」(Discourses of Brigham Young, p. 245).

『人現在怎樣，神從前就是這樣；神現在怎樣，人將來也可能會這樣。』」 (Articles of Faith, Ch. 24, p. 430-431).（解：耶和華自己曾經也是「人」，另一個更高等的外星人創造「耶和華」.....）

補充：摩門教信嘅根本係外星人.....

佢哋只係信外星人（某個星球上嘅外星人），未到宏觀宇宙嘅程度。
當然佢哋嘅建教基礎亦十分薄弱，無證無據，只有人證..
借用基督教詞匯，其實同傳統基督派宗派有基礎差異。

被稱為異端僅僅是因為「不同」而已，異端非邪教。
睇完我寫嘅嘢，應該明點解摩門教被稱為異端。

唔係太應該自稱基督教，混淆視聽。
佢哋嘅基督／耶穌好似冇乜作用，因為佢哋嘅靈黎地球只係一場試煉，唔涉及咩救贖，摩門教都明說了：「人冇原罪」

點解愈黎愈唔信？
利申無任何宗教信仰

你睇下博恩浸信會點攪鳩人攪到無書讀就知啦

我都係第一次聽人話摩門教o既教義唔涉及救贖 笑死人咩

我就係想知呢d，佢個神學觀係點，佢答左咁耐都答唔到，我估佢應係諗緊點樣解釋會令我地信多d

我全句是"嘅靈黎地球只係一場試煉，唔涉及咩救贖"(指靈來地球的目的，本身不涉及救贖，是為試煉。)
例如公元前一樣有人出世，一樣有大量人。佢地一樣係靈自己接受試煉來地球.....

唔係說摩門教唔涉及救贖
但佢乜都包d有幾奇？
但都都睇下親巴點解釋。

我又唔係摩門教..

佢唔係傳教
應該坦白直接答

其實摩門教或者比傳統基督教真.....
如果相信外星人
就係有無數星球
無數外星人........

小弟唔係諗緊點解釋，我係未有時間坐低打字啫。
你哋問嘅我都睇過晒。
等等我，我今日晏啲有時間再詳細答。

欣賞樓主上黎開post

可唔可以簡單講下，教義上摩門教同基督教，天主教既分別？
點解你信摩門教而唔信兩個主流教會？

利申: 無信仰，但有摩門教朋友

其實摩門教果套野都幾屈機，只要有唔妥既地方就由先知話有新啟示，聖經講明話不可加不可減，上帝都話佢係始係終，佢就話先知得到啟示，加本書出黎，然後又可以人變神，神原本又係人，總知想改就改，個教主好多老婆，俾政府反對，跟住又得到啟示又改，要變返一夫一妻，根本想點都得，先知可控制大局

之前有朋友上摩門教聚會,
其中一個環節係讀心
有冇玩過?

巴打你點解覺得摩門比較真？因為你都相信上帝同耶穌都係外星人？ （純理性討論）

我寫緊第7篇
會講..

（摩門雜記7：謙虛的摩門）

摩門教既宗教觀點，有些幾可取，亦同傳統教會有分別：

例如：
1）冇原罪：
亞當／夏娃犯「罪」，就全地球所有人及後代都要有原罪，呢點神學上很難自圓其說。
為了解釋原罪，又有宗派將原罪分為原罪同本罪、罪性、老亞當....

原罪問題，在基督教上都好多爭議。

原因：人一出世已經有罪（「我是在罪孽裡生的，在我母親懷胎的時候就有了罪」），想唔落地獄／被永火燒，就一定要信耶穌......好強硬、好屈機。救贖論不相信一人做事一人當，亞當做事連累埋你。當然神學上有解釋，但其實難以令我接納。

亞當夏娃未食分辦善惡果子前，應該係唔識「分辦善惡」。我試比諭：你同一個智障講叫佢唔好做某件事，佢唔識分辨做呢件事本身係正／惡，甚至佢唔識分辨聽你講／唔聽你講係正／惡，咁智障去做咗某件事，你就懲罰佢，同老屈冇分別。

整個救贖論，本身就係一個「屈人局」。最大嘅受害者一定係亞當、夏娃、蛇同猶大，因為佢哋呢個角色一定要做，而且係無限年之前已指定要俾佢做。（引：舊約已經預言咗救贖，猶大必定會出賣耶穌。）

神設計整個「遊戲」、整個救贖計劃，都喺無限時間之前（或者說未有時間之前）一切都注定了。
我甚至可以推論：邊個人得救、邊個人唔得救，都係早已被揀選。你信神／唔信神都注定咗，其實坦然吧，就算真係有聖經中的神...你自以為有選擇，其實一早已知「結局」（你信／唔信已經注定）

仲有人質疑：耶穌釘十字架，又點解可以洗脫世人嘅罪？又係佢定嘅.....其實可以改為「耶穌由耶路撒冷徒步走到埃及」（行路L...）就可以完成救贖都得，佢係莊家，任佢話事....

2）謙虛：
佢自知理解唔到整個宇宙（本宇宙、及本宇宙外的外宇宙、多重世界、多空間），所以佢只選擇信任「耶和華」，佢哋明知耶和華本身並非「超級神」，但都選擇馴服。

原因：
將地球比諭為一間小學，人就係學生，神就係老師，耶和華係校長。
摩門教嘅觀點係，人只係要學校讀好書就可以變成老師將來教人，超卓嘅老師將來可以成為校長，管理一間新嘅小學、管理老師同學生。

佢哋知道小學出面仲有好多小學，但佢哋唔會去嘗試了解原來仲有中學，中學都係好局部，仲有地球、世界很大....

再比諭：小學只係撒哈拉沙灘上某棵樹下面一個地洞，佢哋只係諗到地洞上面應該有另一個天地，但佢哋自知諗唔到，所以唔諗。佢哋連沙漠都未上過去，亦唔知原來世界上有綠州，仲有城市、有其他地球，地球佔個整個太陽系微不足道，再之後係銀河系.....佢哋謙虛，只信任校長，只想做老師、校長。

校長之外嘅其他「人」，佢哋唔諗，諗唔到....

相信摩門教，其實係相信外星人......（佢哋應該唔會反對耶和華就係外星人），而一般基督教係會反對...

而家得閒返少少, 希望答多D.
不過繼續答之前, 我又要重申.
我唔係黎傳教, 我係講返教會既真相.
你冇必要同意我, 我都唔要求你去信.
你可以問乜都得, 可以要求我引經解釋.
但如果你要用「主流基督教唔係咁信所以就錯」既心黎睇
就真係唔洗浪費時間. 可以上一頁走
因為我在意既只係我信既同聖經有冇衝突(而我相信冇, 有既引經)
我唔在意我信既同主流基督教有出入
因為我認為主流基督教信既都聖經有極大出入
我信既同主流基督教信既有出入 不等於 我信既同聖經有出入.

呢兩條我要一齊答
呢兩條問題其實毫無意義
如果我答你有, 係唔係代表你就接受同信我講既係真?
如果係, 我答你有同我引既經文講已經有人見過有乜分別?

呢兩條問題無助討論

我估你係引緊呢節
以賽亞書 44:6 耶和華─以色列的君，以色列的救贖主─萬軍之耶和華如此說：我是首先的，我是末後的；除我以外再沒有真神。

同樣以賽亞書43:12 都有咁講 "我曾指示，我曾拯救，我曾說明，並且在你們中間沒有別神。所以耶和華說：你們是我的見證。我也是神；"

首先, 耶和華即係耶穌基督, 啟示錄2:8 "你要寫信給士每拿教會的使者，說：那首先的、末後的、死過又活的，說：" 耶和華冇可能係天父, 因為天父唔會係死過又活的. (如有耶和華見證人, 冇錯, 耶和華係耶穌, 唔係天父.) 呢到同你岩岩引既以賽亞44一樣. 足夠證明耶和華係耶穌基督. 你覺得唔夠我可以搵更多.

耶穌基督亦稱為中保 "約翰一書 2:1 我小子們哪，我將這些話寫給你們，是要叫你們不犯罪。若有人犯罪，在父那裡我們有一位中保，就是那義者耶穌基督。"
中保既意思係兩造之間既仲裁者.

自亞當既墜落後, 人類就同神(天父)隔絕, 必須透過一位中保(耶穌基督)黎同神溝通.
因此由亞當被趕出伊甸園後, 父神對人既溝通就只有係為子作見證時先會出聲. (耶穌洗禮同變形山為例)
所以舊約時期父神一直都係透過耶和華(耶穌)去比誡命, 召先知等等.

新約耶穌更教導
馬太福音 11:27 一切所有的，都是我父交付我的；除了父，沒有人知道子；除了子和子所願意指示的，沒有人知道父。
路加福音 10:22 一切所有的都是我父交付我的；除了父，沒有人知道子是誰；除了子和子所願意指示的，沒有人知道父是誰。
約翰福音 3:35 父愛子，已將萬有交在他手裡。
約翰福音 5:20 父愛子，將自己所作的一切事指給他看，還要將比這更大的事指給他看，叫你們希奇。
約翰福音 5:22 父不審判什麼人，乃將審判的事全交與子，

呢D經文全部都證明幾樣野
1. 舊約時期幾乎冇人知道有父神既存在, 耶穌已經好明確咁講左.
2. 父神將一切所有都交付子去做(耶穌點成為舊約既神)
3. 甚至最後審判都係基於子去審, 由太初到未了, 父都將所有交比子去做.

所以對於以色列人黎講, 耶和華(耶穌)對佢地講, 你地沒有別的神, 係冇錯的. 因為正如耶穌(耶和華)親口講, 冇人知父係邊個. 佢黎到先介紹比人識.

好喇, 咁耶穌(耶和華)黎到就介紹, 其實自己只係中保, 真正要祟拜既係我的父, 也是你們的父, 我的神, 也是你們的神.

呢到極之明確咁解釋左, 神係有分級, 父神 > 子神 > 聖靈
因為聖靈係耶穌賜落黎, 派落黎既.

舊約時人共祟拜耶和華, 因為係父神指示既
新約耶穌(耶和華)教人, 要祟拜父神.
兩個時期人都共係祟拜緊一位神. 並無不可

亞伯拉罕書記載個到係神既住處, 佢呢一刻唔一定要係個到.
我地唔信神係無處不在, 我地信神既影響力係無處不在, 但神自己個人係無可能無處不在.

經過我自己研究多種宗教後(我所能接觸到既都有研究)
之後我祈禱問神三條問題

1. 你是否真實存在, 耶穌係唔係真係救主. 答"係"
2. 約瑟斯密係唔係真係你召既先知? 答"係"
3. 呢間教會係唔係真係唯一真實既教會? 答"係"

我既答案係一種知識直接入到我個腦到. 就係咁簡單.

如果你講韓國既神的教會, 我有同佢地交流過, 第一次係街, 佢地話有天母(which我信), 我就叫佢地講多D, 但佢地引既經唔滿足我.

另外我係國外傳教都有見過, 不過佢地好怕我地, 講都唔願講多句.

我未深入了解佢地, 但有機會我會想再傾

1. 因為我信既神所謂既全能係指有全部既能力
唔係可以唔合邏輯行事既神.
呢到同主流有分別
我信既神係因為佢全知(有全部既知識), 所以佢全能.
所以石頭例子我可以好簡單答, 神唔可以.
但咁樣唔會影響我覺得神好廢. 呢D先係正常既神

2. 因為神無能力去好似用programme咁set機械人
人係神既後裔, 唔係受造物.

（摩門雜記8：三位三體）

可能之前我有D寫得唔清楚（或誤寫），我寫清楚D：

摩門教嘅「神」觀：

第一位：父神（或叫叫創造神）

第二位：耶和華（新約變成耶穌）是同一位：呢度可睇成耶和華「道成肉身」成耶穌所以是同一位
第三位：聖靈

當耶穌指的「父神」並非耶和華，呢點同傳統基督教好大分別。父神冇名的（或者有，我唔知）

補充：我絕對同意，如果你用聖經（或指用傳統基督教那一套）來指摘摩門教錯誤，那極大問題。咁我拎本佛經又可以指基督教有錯？都犯上邏輯謬誤。

所以我只指出摩門教到底相信甚麼，自行再作判斷就可以了。
但睇摩門教好易被誤導（未必係佢哋想誤導你），因為其中的角色名稱與傳統基督教相同，但整個神觀、宇宙觀截然不同，會很易混淆。

傳統基督教：三位一體
父（耶和華）=子（耶穌）=靈（聖靈）

摩門教：三位三體
父神 ！= [耶和華（=耶穌）] ！=聖靈
留意耶和華即是耶穌的不同稱呼（又唔算二位一體嘅...）

佢講香港神的教會....

THE CHURCH OF GOD IN HONG KONG

不信原罪、女人要蒙頭...
三位一體、因信稱義

我以前有個男朋友話自己係呢個教
話星期日唔出得街嘅 佢係咪呃我？

好在我唔得閒覆, 睇左你好多留意先繼續.
你口講唔係搞事, 但你都唔係入黎討論,
你係先定義我錯, 再入黎證明我錯.
我會照答你, 但正如我繼續覆前講左先, 我信既同主流基督教唔係, 唔等於同聖經唔同.

1. 好在你有年份比我, 我先有得查下. 我查過, 係有拉過約瑟, 原因係佢既顧主告佢欺騙, 的確係有入罪. 但問題係, 香港經歷過佔中就已經知, 入罪同有犯罪係有好大出入. 我查過既係, 入罪既證據其實唔充足, 佢係唔係真係做過都未定到, 但判左定罪. 證據不足下無討論價值.
另外, 先唔討論約瑟係唔係真係有做呢D野, (我信冇, 因為冇證據證明有). 如果想用一個人早期做過既野黎定佢可唔可以係神召既先知, 咁我地就要睇下摩西啦. 佢由法老家養大, 你會信佢未做過神眼中不妥既事? 聖經記載佢殺左人, 被追捕下逃走. 破壞食水供應, 毀壞農作物等等, 摩西係一個殺人犯, 拒捕, 刑事毀壞既人. 摩西咁更加十惡不赦?
2. 無證據, 同1
3. 無證據, 同1
4. 無證據, 同1

下部分

1. 基督教既教義就證明到係真
2. 神幫助下翻譯, 除非你唔信你全能既神有能力幫佢去翻譯語文
3. 你用十誡做例子其實好錯, 十誡由摩西帶落黎之後就入左約櫃. 約櫃係幾乎冇人掂得. 你應該唔會唔知舊約試過有人見約櫃就跌, 想去扶下就被耶和華擊殺丫. 十誡都係幾乎冇證人, 但你照信. 另外, 天使收返我覺得好正常, 如果神係想用證據去說服人, 佢就會留返方舟比人入去參觀. 神係要甘願尋求佢既人.
4. 無數教會乜都冇都創到教, 你講呢個根本就唔合理
5. 無野答
6. 如果約瑟係用錢請佢地簽證詞, 你自己都知, 佢地有3+8人有好多都被驅逐出教會, 以你陰謀論既睇法, 點解佢地唔爆佢大獲? 完全唔合理.
7.
i) 下部分3
ii) 同上
iii) 摩西帶領出埃及既以色列人都係岩岩見過無數奇蹟, 摩西上一上山就拜偶像. 人係軟弱.
iv) 係, 到時請你一定要搵我, 到時睇下我會唔會收左你錢, 比你驅逐出教後爆你大獲. 如果你可以令我信到至死都唔反悔我既證詞, 請快快搵我, 我真缺錢

1. 有建立教會, 有先知, 最後無左係因為人類總要不停犯同樣既錯. 佢地最後遺忘咗神. 失去教會, 先知, 同神既啟示. 其實整本摩爾門經有極詳細記載, 如果你想到短既版本, 由尼腓三書開始睇.
3. 主前同主後都有

（摩門雜記9：神有太多限制）

摩門教嘅宇宙觀其實幾奇怪，當中會引伸邏輯矛盾。
1）父神、神、子都是有骨有肉，有物質身體。所以不可以無處不在。在人類來到地球作「考驗」前的靈也是物質，總之宇宙只有物質，沒有非物質。
2）神曾經是人，即是是人時並不是神。這裡的「神」同指「父神、神、子」均適用
3）神用已存在的物質改造世界萬物，並非創造
4）人可變神.....人就是神
5）宇宙只有物質的事物，摩門教不相信非物質。由此靈都是物質，神是物質。

聖經如何看呢？（請對應以上5點）
1）神是個靈，靈是非物質。耶穌是神道成肉身的，那時有物質身體。而復活後都有新身體讓門徒摸。
2）神道成肉身才有人的身份、身體，但同時是神。
3）神說有光就有了光，神創造一切、天地，由無變有。因聖經的指的是「創造宇宙萬物之前」，在神創造天地之前，連光都沒有。（Compare：大爆炸之前，沒有物質、空間、時間、光...）
4）人就是人，就算將來只是有新的身體（如耶穌復活的身體），但神只有一體（三位一體），人怎可變神？
5）靈是非物質界的，靈可超越一切空間，無處不在。參照：《詩篇》一三九篇7-10節：「我往哪裡去，躲避你的靈？我往哪裡逃，躲避你的面？我若升到天上，你在那裡；我若在陰間下榻，你也在那裡。我若展開清晨的翅膀，飛到海極居住，就是在那裡，你的手必引導我，你的右手也必扶持我。」

小結：因摩門教的神（不論父神、神、靈）都不是無處不在，所以是「外星人」的證據更充份了.....佢並非創天造地、將無變有那位超級創造者（我會用宇宙力量稱之.）

待續，有空再寫多D摩門教

太長，答唔到。
只想回應你2點：

1）
你呢句：「你係先定義我錯, 再入黎證明我錯.」
我幾時定義咗你錯？
如有請指出..我只係同大家分享我對摩門教嘅睇法
絕冇定義你錯...更不會用傳統基督教嘅教義來證明你錯
因為證明唔到。

如果話你錯，只有當你自己說了A是真，另一處再自己說 A是假，自相矛盾，毋須外證...才證明到你錯。

2）
你呢句：「基督教既教義就證明到係真。」

你係咪想寫：「基督教既教義就證明到係真？」

如果係，你睇埋我寫嘅嘢，我絕非護教，
聖經要自己證明自己係真，基本上係冇可能。

補充：我只是寫兩者有咩唔同，我冇話聖經係真／一定啱....

我想俾網民自行分析。

on9神棍

1. 根據教會紀錄, 先知係不斷問, 神一直都答唔講, 直到佢得到個個答案.
2. 暫時諗唔到

神係一個稱呼, 都係一個職位.
先指正我地唔係信耶和華係天父, 耶和華係耶穌. 功課做唔夠.
冇錯, 我地對神既定義係同主流基督教唔同
但同聖經係一樣.
神既定義係創造者,
另外我地係信耶和華(耶穌)創造呢個地球同好多其他既世界
摩西書1:33 "我創造了無數的世界；這些也是我為了自己的目的創造的；我藉著子創造了這些，祂是我的獨生子。" 功課做唔夠.

聖經耶穌自己講明佢自己都係祟拜天父, 咁有等級分同聖經係完全冇衝突.
同你信既唔同, 唔等於同聖經唔同.

所以我只係諗住引申你所講既盲信，你之前叫我地唔好睇聖經寫乜就信乜，要去理解之後先信，所以我先覺得奇怪，竟然你都冇見過，都係睇摩門經睇返黎，而點解你又可以信呢？如果你又話見過我就冇問題

首先, 先知既職責係接受神既啟示, 教導當代人民, 奉神既名行奇蹟.
所以使徒就等同先知.
新約好多時將使徒同先知一齊用.
哥林多前書 12:28 神在教會所設立的：第一是使徒，第二是先知，第三是教師，其次是行異能的，再次是得恩賜醫病的，幫助人的，治理事的，說方言的。
哥林多前書 12:29 豈都是使徒嗎﹖豈都是先知嗎﹖豈都是教師嗎﹖豈都是行異能的嗎﹖
以弗所書 2:20 並且被建造在使徒和先知的根基上，有基督耶穌自己為房角石，
以弗所書 3:5 這奧祕在以前的世代沒有叫人知道，像如今藉著聖靈啟示他的聖使徒和先知一樣。
以弗所書 4:11 他所賜的，有使徒，有先知，有傳福音的，有牧師和教師，

所以新約中使徒就係先知.
同時, 啟示錄11都預言末世既兩位先知事蹟, 如果有人相信耶穌或使徒後係一定唔可以有先知, 佢就係否認緊啟示錄11既預言

（摩門雜記10：聖經非完全）

摩門教認為聖經不足（或聖經都有錯誤？），要需要其他經典去補完。

以下幾點應該是摩門教的睇法：
1）不相信聖經無誤
2）聖經未完全，未完成，要有新啟示補充。
3）因此佢哋仲有其他經書：摩門經、無價珍珠等等，聲稱與聖經同等權威
（但我本人感覺，佢哋係幾忽視聖經的...下下拎摩門經及其他正典來講）

對比傳統基督教：
1）聖經無誤
2）聖經完全，不需要新啟示（神會直接在人身上作工、聖靈感動等）
3）聖經是正典，不能加添或刪減任何嘢......（當然呢度值得商榷）

神唔係無處不在, 神既影響力, 權力無處不在係真, 但自己係冇可能無處不在.
同時, 聖經無記載神係自有永有, 個個根本就係中文翻譯作出黎.

JJ 猴好撚煩

我後來修正了，太久遠，一時寫錯：〉

你哋應該係：

傳統基督教：三位一體
父（耶和華）=子（耶穌）=靈（聖靈）

摩門教：三位三體
父神 ！= [耶和華（=耶穌）] ！=聖靈
留意耶和華即是耶穌的不同稱呼（又唔算二位一體慨...）

P.S.其實 因為你一直講自己嘅神觀、宇宙觀
我先忍唔住寫下，否則其他網民睇晒你所有回覆都唔會了解你哋教義嘅PICTURE.

我唔係摩門教，會錯唔奇，我寫出來係專登被你修正㗎。

主流基督教應該指：以利亞 、 摩西

一夫多妻係隨自己慾無證據, 講到自己係人地心入面條蟲, 無討論價值

但後來被政府打壓，竟然「真理要隨時代妥協」啦？
之前有post詳細解釋左, 要睇自己搵

出現的疑似問題：
1）先知可以隨時啟示新真理，如果舊的真理有問題、缺陷，就用新真理替代
A. 新接受既啟示從無同舊有衝突, 無證據無引經無討論價值
2）於是除了摩門經，又要多出幾本“補完”先搞得掂...
A. 聖經由舊約補本新約唔見你有問題?
3）因為錯咗，只要用新真理去修正就可以了....（馬後炮補鑊？）
A. 無證據無引經無討論價值

有一點，相信接觸過摩門教嘅人都會感受過：
1）佢哋會帶實體摩門經喺身
A. 我自己就冇帶
2）唔會（或好少）帶實體聖經喺身
A. 有app做乜唔用app?
3）你同佢講聖經經文，佢哋好多都唔清楚.....
A. 明顯我清楚過你
4）最後用摩門經同你講
A. 我用緊聖經同你講

我呢度想講一個嚴重邏輯問題：
1）摩門教人會叫你求問神，摩門經係咪真。咁樣其實冇乜作用。因為如果你想相信佢係真，自然潛意識會令你覺得「回應」係真；如果你本來完全唔信，你點求問都應該係假了...（自我完成，自我暗示）
A. 咁你就太睇少神, 認為佢無能力答人祈禱啦
2）幾乎每個基督教宗派都唯我獨尊，佢哋都會聲稱神向佢哋教會啟示，佢哋教會才是真教會，真得救。
A. 因為係事實
3）因此，摩門教叫你直接求問「神」邏輯上來講作用不大。
A. 同上
4）如果有神同魔鬼，魔鬼一樣可以迷惑你，令你相信呢個教派係真，摩門經係真
A. 同樣理論, 魔鬼一樣可以迷惑你, 令你相信任何一個教派係真. 自打咀巴, 冇討論價值
5）傳統基督教睇聖經，咁聖經都有講：魔鬼係地上嘅王...咁魔鬼迷惑你一D都唔出奇
A. 同上

少少聯想：
1）就算當年史密約瑟冇呃人，佢病病地出現幻覺唔得？
A. 咁問法乜都得, 你而家幻覺發夢呢個世界根本唔存在唔得? 冇討論價值
2）發夢唔得？
A. 同上
3）當然係一個騙局嘅機率大得多了.....
A. 同上

係唔可以用主流基督教去諗

1. 千幾年都可以冇先知，創造神不問世事，見住咁多人「死」唔理，受時代限制？
要18XX年先搵到史密約瑟呢個詐騙犯啟示佢？......千幾年呢個GAP好難講得通。
A. 之前有POST解釋左, 自己搵

2. 啟示錄最後一章已經講明冇得增刪了......之前或者係不斷啟示，但整個聖經已經完全（用基督教普遍睇法，不代表本人立場）
A. 因為啟示錄最後一章係講緊唔可以增刪啟示錄中既預言, 正如申命記 4:2 所吩咐你們的話，你們不可加添，也不可刪減，好叫你們遵守我所吩咐的，就是耶和華─你們神的命令。如果要跟主流解法, 申命記後既所有都唔可以信.

3. 據稱有見證人睇過金頁片真身....史密約瑟都自稱睇過。不過「人係最唔可信」，人充滿弱點、犯罪，不是嗎？
A. 已回應

4. 天父係創造神，耶穌同聖靈係神..正如李嘉誠同我都係人，一個有錢人、一個窮人而已，但已經好大分別.....
A. 已回應

5. 摩門教教義唔係隨時間改變，但有時會因「民意」需求而變。其實，對同性戀議題，貴教點睇？有冇先知最新啟示？
A. 已回應

6. 路透社
A. 已回應

我可以唔講 I am That I am 係咪解自我永有但其他經文呢？

啟1：8：「我是阿拉法，我是俄梅戛，是昔在今在以后永在的全能者。」（I am Alpha and Omega）

另請看賽46：10

不過唔講聖經，如果摩門教的神（下次講清楚你指父神、神還是聖靈OK？）
並非自有永有，
咁佢係有開始同終結？邊個造佢？想了解多D....
不是質疑。

白人無講
上帝個上帝無啟示, 我地只知我地而家既天父都曾係人, 但而家成為神
就我地自己既神, 上一個神造人, 人變神成為我地而家既神, 我地既神幫而家既人變神.
有呢個科技先算, 太假設無討論價值

開始明白你地既神學觀，因為你地相信三位三體，所以你就可以話耶和華即係耶穌只係其中一個神，但咁樣咪自相矛盾？就當耶穌係第二勁，耶穌話佢係始佢係終，再無別神，咁佢咪即係當天父無到？咁聖靈又點算？更加唔當佢係神？

即係你地認為神都有限制？咁其實係邊個創造天地？

寫錯晒, 仲要不斷出, 唔係黎搞亂係為乜?
唔係一句我唔係摩門教徒所以錯唔出奇就大晒.
既然你知自己有機會錯, 點解唔一句句問?
一大堆推出黎根本就係為踏而出文

拎住錯誤既睇法解我既信仰, 呢篇冇回答價值
唯一值得講既係, 天父有仔女, 咁有個老婆一D都唔奇.
自己一個生我先覺奇.

其實同天主教又有乜分別？

唔明因為你信既神係全知，所以佢全能，但之前你又話佢唔可能無處不在，咁即係唔係全能啦？邏輯係點？

任何未地球出生既高智慧生物都係外星人
除非你信既神係地球出世, 否則係外星人有乜問題? 定義係咁定

另外, 基督教意義係祟拜耶穌基督既教會, 你可以話我地唔係基督新教, 天主教, 東正教 e.g., 但一定係基督教

都係個句, 唔係一句"我又唔係摩門教"就大晒可以亂講野

三大分別

1. 神格不同, 我地信神係有骨有肉, 一個實際人物, 同人既關係係父親同後裔既關係. 三位三體.
2. 啟示不同, 我地信神依然不斷同人講話, 有機會就會召先知. 啟示唔會停止
3. 權柄不同, 我地信人要有從神賜既權柄, 先可以有能力執行神既旨意

因為我認為主流教會信既野唔岩, 冇聖經根據

其實你自己睇聖經的話都係一樣.
正如我引過既
以賽亞書 28:13 所以，耶和華向他們說的話是命上加命，令上加令，律上加律，例上加例，這裡一點，那裡一點，以致他們前行仰面跌倒，而且跌碎，並陷入網羅被纏住。
以弗所書 3:5 這奧祕在以前的世代沒有叫人知道，像如今藉著聖靈啟示他的聖使徒和先知一樣。

應該冇, 你係唔係返錯教會...?

無討論價值

都冇明確話先知呀，只係有權柄啫，同埋係未世先有兩個，咁到時你地會搵兩個人做先知去講出未世既事？

出現的疑似問題：
1）先知可以隨時啟示新真理，如果舊的真理有問題、缺陷，就用新真理替代
A. 新接受既啟示從無同舊有衝突, 無證據無引經無討論價值
回：

1843年7月12日，史密約瑟得到一個啟示允許一夫多妻制
史密約瑟擁有40名妻子在啟示一夫多妻制前，佢已經實行緊一夫多妻制......有個老婆只得14歲。
（這與摩門教過去塑造他忠於元配艾瑪的形象大相徑庭。）

1978年摩門教的新啟示：承認黑人做神職人員
（之前係唔允許）

2）於是除了摩門經，又要多出幾本“補完”先搞得掂...
A. 聖經由舊約補本新約唔見你有問題?

回：今次冇討論聖經...我冇講唔等於我睇法啊
我只指出摩門教嘅睇法／行為，並非我本人立場。
我係一個觀察者 OK？
利申：我不相信 聖經無誤論

3）因為錯咗，只要用新真理去修正就可以了....（馬後炮補鑊？）
A. 無證據無引經無討論價值
回：

1843年7月12日，史密約瑟得到一個啟示允許一夫多妻制
史密約瑟擁有40名妻子在啟示一夫多妻制前，佢已經實行緊一夫多妻制......有個老婆只得14歲。
（這與摩門教過去塑造他忠於元配艾瑪的形象大相徑庭。）

1978年摩門教的新啟示：承認黑人做神職人員
（之前係唔允許）

有一點，相信接觸過摩門教嘅人都會感受過：
1）佢哋會帶實體摩門經喺身
A. 我自己就冇帶
回：你唔係傳道人你有智能手機，當然可以用APP。但傳 道人冇，得部NOKIA.....仲要上唔到網的NOKIA...

2）唔會（或好少）帶實體聖經喺身
A. 有app做乜唔用app?
回：你唔係傳道人你有智能手機，當然可以用APP。但傳 道人冇，得部NOKIA.....仲要上唔到網的NOKIA...

3）你同佢講聖經經文，佢哋好多都唔清楚.....
A. 明顯我清楚過你
回：我指我之前感覺，對摩門教人的印象、其普遍性。你返咗 30年，其他人又係咪返咗30年？可類比？

4）最後用摩門經同你講
A. 我用緊聖經同你講
回：我指我同一般摩門教人討論時，例如傳教士，佢哋係用摩門經更多，聖經理解甚少亦記唔到經文。呢個係我的經驗事實。我亦毋須呃你。你熟又點？我冇話你唔熟、唔係用聖經講，當然都有用其他”正典“講...

我呢度想講一個嚴重邏輯問題：
1）摩門教人會叫你求問神，摩門經係咪真。咁樣其實冇乜作用。因為如果你想相信佢係真，自然潛意識會令你覺得「回應」係真；如果你本來完全唔信，你點求問都應該係假了...（自我完成，自我暗示）
A. 咁你就太睇少神, 認為佢無能力答人祈禱啦
回：我只係指出，任何宗教都可以叫人求問「神”」然後得出相同感覺，並不足以證明。
詳情可參看呢個網頁所指：
與摩門教徒懇談「胸中燃燒」

2）幾乎每個基督教宗派都唯我獨尊，佢哋都會聲稱神向佢哋教會啟示，佢哋教會才是真教會，真得救。
A. 因為係事實
回：如果呢個係事實，咁100個唔同教派，都會有相同事實？佢哋教義大部份都唔同，又都會係事實？咁我說鍚安教都係神心意教會了，因為佢哋都得到神向佢啟示。

3）因此，摩門教叫你直接求問「神」邏輯上來講作用不大。
A. 同上
回：與摩門教徒懇談「胸中燃燒」
[/b]
4）如果有神同魔鬼，魔鬼一樣可以迷惑你，令你相信呢個教派係真，摩門經係真
A. 同樣理論, 魔鬼一樣可以迷惑你, 令你相信任何一個教派係真. 自打咀巴, 冇討論價值
回：係，就係冇討論價值，終於大家都有共同認同嘅答案了。但摩門教十分鐘意叫人求問神，問神摩門經係咪真.....以此“證明”摩門經係真！
但我相同佢講：「咁樣係冇任何價值同討論價值」

5）傳統基督教睇聖經，咁聖經都有講：魔鬼係地上嘅王...咁魔鬼迷惑你一D都唔出奇
A. 同上
回：同上

少少聯想：
1）就算當年史密約瑟冇呃人，佢病病地出現幻覺唔得？
A. 咁問法乜都得, 你而家幻覺發夢呢個世界根本唔存在唔得? 冇討論價值
回：同上
2）發夢唔得？
A. 同上
回：同上
3）當然係一個騙局嘅機率大得多了.....
A. 同上
回：同上[/quote]

我不是用主流基督教去批評你
我亦沒有批評你們
我只係觀察者、報告者...

唔係唔出得街, 守安息日為聖日係好多教徒都唔係好明白既誡命.
佢唔一定係呃你, 但一定係唔了解經文

出埃及記 20:10 但第七日是向耶和華─你神當守的安息日。這一日你和你的兒女、僕婢、牲畜，並你城裡寄居的客旅，無論何工都不可作；
出埃及記 20:11 因為六日之內，耶和華造天、地、海，和其中的萬物，第七日便安息，所以耶和華賜福與安息日，定為聖日。

安息日唔工作為既係休息同埋將一星期勞碌既6日放一日假去紀念神.
安息日我地盡可能唔去工作
但當然為左KEEP住社會運作, 警察, 消防員, 司機等等係要返工.
你前男友話唔出得街係因為我地唔想我自己就守安息日, 但就要人地去開工比我行街.
同時有教友以為安息日係唔可以用錢, 但其實唔係, 我地係避免例如去餐廳食飯, 自己就休息, 但要人地去煮飯比自己食. 好似上述咁.

街可以出, 睇下去邊. 家庭活動, 義工, 行公園, 煮飯仔當然係冇問題. 我以前拍拖都有咁做.
但我地唔應該間接令人無得守安息日(當然佢地信唔信守唔守係另一回事)

係，麻煩哂呢位巴打，我就係想知佢呢個神學觀

1. 咁我理解錯, 但你亂咁唔知岩定錯一定扔出黎, 對於真正想問問題既人係好有問題.

2. 呢到你講既原本係話, 約瑟稱基督教斷層, 冇野合神心意. 所以我答"基督教既教義就證明到係真", 解話 : 基督教既教義就證明到真係有斷層, 好多野都唔再係合乎聖經

、
你乜都話已回應....
我可能冇追晒所有文，你回咗其他人我唔知，但算，
我想你答多次呢點：

「5. 摩門教教義唔係隨時間改變，但有時會因「民意」需求而變。其實，對同性戀議題，貴教點睇？有冇先知最新啟示？
」

同性戀呢D相信是永恒真理，你哋教係咪已經改變立場？
或有新啟示？

既然你同意用主流基督教去定摩門教真假係無意義, 請問你可唔可以停止呢D無謂POST?

冷靜，呢位巴打都係想講多d 引發大家思考啫，言論自由呀，呢度發表乜意見都得

我寫我睇法，如同 貴教睇法有錯
你直接指出，旁人就更加明白了。

因你一直冇表達自己個神觀同宇宙觀
相信呢度90%以上嘅人係完全會明....

我無意冒犯，只係想大家清楚 貴教到底是咩，再自行選擇信或不信
呢點我覺得好均真。

我亦冇叫佢哋信我，你可以指出我寫得不完善之處就是了。

盲信指無研究過就去信.
自己有睇過, 有出較過點會稱為盲信?
你睇返我講盲信係乜先... 你咁問好易令人誤會

我唔需要你回答
我都唔係「問題」
但你可以指出我嘅錯處，令其他人更明白你們的「真理」
而唔係SKIP咗佢
咁點引導其他人去更了解你哋

你當初出帖目的
應該都係想將別人的錯誤睇法扭正
而不是因為太無聊而出帖吧？

我相信你都好忙

主流唔一定岩
同時上面引既經已經證明, 新約係有先知

摩門教的神不是全能...
親巴一陣可能會RE你：已回應.....

你咁答OK

人人都可以話自己係基督教
信基督嘅教會就係基督教了
所以先有千千萬萬個基督教派

二人就係教會（經上說）

I am That I am 可以解自有, 但無可能有永有既意義.
所以聖經從無教自有永有

係有開始, 唔會有終結.
邊個造佢唔知, 冇啟示, 只知我地既神係人時佢既神

我說「我唔係摩門教」
係誤被人摩門係摩門教 而我講嘅嘢變成「代言人」
引而被認為是 貴教立場，而百份百正確

你可當我呢個係利伸
絕對好過我唔利伸....

因我相信你才有代言資格
我們只是想了解 貴教多D，絕無法冒犯

我哋唔問你都可以直接寫出你哋教義 神學觀 宇宙觀

到時等我們問你更好

佢哋乜都唔知，點識問？....

唔會, 因為約翰福音 3:35 父愛子，已將萬有交在他手裡。父神自己叫佢咁講, 點會係當天父無到? 聖靈都係神, 上面未解釋左....

「1. 神格不同, 我地信神係有骨有肉, 一個實際人物」
咁我想問：
邊個創造神？有骨有肉？邊個創造D骨同肉（物質？）
物質是自己有的？.....

係，一直都唔講，重點係呢度，你早講大家先可以繼續討論

點解冇討論價值？

如我寫啱你可以話啱
我寫錯你可以指出

讓其他網民更了解 貴教的教義。

而唔係一句SKIP過
你唔指正，咁我永遠都錯
其他人亦永遠唔會知

你係咪想講：
想了解就入教先？到時自然知？

係咪呢個奧秘一定要入教先可以知？
而唔可以光明正大呢度公開宣講？

可以話係, 教義和聖約 82:10
你們若做我所說的，我，主，就是受約束的；但是你們若不做我所說的，你們就得不到應許。

但全能既意義係有全部能力, 例如一個世界只有能力A同B. 神有齊A+B就已經叫全能. 當然呢個世界唔係得A同B. 邏輯上冇錯

摩西書 1:33我創造了無數的世界；這些也是我為了自己的目的創造的；我藉著子創造了這些，祂是我的獨生子。

耶和華(耶穌)造的, 呢到同聖經講得一致.

已答

全能意義唔係可以無視邏輯同宇宙定律.
如果你唔接受呢個解釋既, 無錯, 神唔係你所定義既"全能"
因為個個"全能"不存在

正常你話好多基督徒盲信，聖經講乜就信乜，冇去研究過，我想問三層天堂，上帝之上又有上帝，你又點樣研究到呢？我相信你都係睇摩門經得知啫，咁一般既基督徒都係睇聖經，點解你睇摩門經聽先知講就叫研究過？督徒睇聖經聽牧師講就叫盲信？你既盲信同督督徒既盲信分別係d 乜？

你真係誤會我
你可以先破後立

仲有，我所理解嘅唔係老作
我係親身求證／求問過

貴教中人同我講的....

有非常明確, 第一, 先知既職份已經等同使徒做既野, 使徒 = 先知.
第二, 哥林多前書 12:28 當時教會係有先知.

親巴唔會咁對我既，我係好好奇啫

我是想其他平時了解主流基督教多D嘅人
用另一個角度更了解你們摩門教嘅思想

我認為真理愈辯愈明
真金不怕烘爐火

我係想其他人更深入、更清楚了解你們嘅宗教

或者有人睇完，突然好BUY你哋嗰套都唔定
既然係真理，怕咩俾人知？

（用聖經係更易讓人理解異同...）

其實的其實
我之前都回應了另一巴打
摩門教的宇宙觀或者更真實，係我真話。
我在現實生活中都有同人提過....

問左幾次啦，都冇點詳講，所以我估佢整理緊

依你講..「如果舊的真理有問題、缺陷，就用新真理替代」，請問真理會有問題或缺陷？
真理唔係應該任何時候都係啱？

你說：「邊個造佢唔知, 冇啟示, 只知我地既神係人時佢既神」

我理解為：即係父神都係受造（有另一位「X」造佢）？

但你地就冇啟示，
所以信摩門教，其實並非信「超級神」

咁同我宇宙觀都很相近了.......講真的。

咁咪又有矛盾？佢話除我以外不可有別神wo，簡單比喻：我生左個仔，我老婆就叫我話俾個仔知淨係得爸爸，除我以外你冇媽媽既，呢個係最大戒命，呢個係乜邏輯？點解我老婆又要我廢左佢？

知你係有解釋左，但冇人明麻....只少我唔明啦

就算主流基督教都會講全能係「至能」...
因全能係解唔通，只用神可以超越邏輯令人難以接受
（石頭問題）

即係你地冇一個全能既神，只係有好多好有能力既神，大家能力不同，去完成呢個世界，即係一個造地球，一個做月球，我咁理解岩唔岩？

1. 1843年7月12日，史密約瑟得到一個啟示允許一夫多妻制
史密約瑟擁有40名妻子在啟示一夫多妻制前，佢已經實行緊一夫多妻制......有個老婆只得14歲。
（這與摩門教過去塑造他忠於元配艾瑪的形象大相徑庭。）

1978年摩門教的新啟示：承認黑人做神職人員
（之前係唔允許）
睇返教義和聖約,
A. 1831年先知已經有呢個啟示, 根據教會史都有紀錄, 但1843年係個篇做紀錄既日子. 同樣既啟示唔同時間紀錄, 冇咩問題. 14歲對現代人當然覺得細, 但200年前呢? 只要係女方同意, 唔覺有咩問題.

黑人係人為錯誤, 唔係教義錯誤. 教義無話過唔比黑人有聖經, 教會早期有好多黑人係有聖職. 神1978正式啟示先知佢地自己人為錯, 係時候改.

2. 今次冇討論聖經...我冇講唔等於我睇法啊
我只指出摩門教嘅睇法／行為，並非我本人立場。
我係一個觀察者 OK？
利申：我不相信 聖經無誤論
A. 得, 明白. 但觀察者唔會將自己都未經證實既野當事實講, 就算假設你冇心, 都已經影響人.

3. [同上, 無必要引]
A. 同上

1. 你唔係傳道人你有智能手機，當然可以用APP。但傳 道人冇，得部NOKIA.....仲要上唔到網的NOKIA...
A. 我做傳道時都有帶聖經. 同時聖經人人有, 我地要比人冇既野人

2. 我指我之前感覺，對摩門教人的印象、其普遍性。你返咗 30年，其他人又係咪返咗30年？可類比？
A. 單純感覺既野冇討論價值

3. 我指我同一般摩門教人討論時，例如傳教士，佢哋係用摩門經更多，聖經理解甚少亦記唔到經文。呢個係我的經驗事實。我亦毋須呃你。你熟又點？我冇話你唔熟、唔係用聖經講，當然都有用其他”正典“講...
A. 我以為你係新教徒, 我收返.

1. 我只係指出，任何宗教都可以叫人求問「神”」然後得出相同感覺，並不足以證明。
A. 同樣答案, 但我想講, 世上要證明全人類都接受既答案係冇可能, 證據都係主觀既野, 我覺得我地討論呢方面都冇價值

2. 如果呢個係事實，咁100個唔同教派，都會有相同事實？佢哋教義大部份都唔同，又都會係事實？咁我說鍚安教都係神心意教會了，因為佢哋都得到神向佢啟示。
A. 同上, 我唔係要證明自己岩.

3.係，就係冇討論價值，終於大家都有共同認同嘅答案了。但摩門教十分鐘意叫人求問神，問神摩門經係咪真.....以此“證明”摩門經係真！
但我相同佢講：「咁樣係冇任何價值同討論價值」
A. 無討論價值係因為我地既世界觀唔同. 同上所講, 證據都係主觀既野. 你既主觀唔接受, 世上無野可以說服你.

我已明白, 但觀察者、報告者唔係咁做. 當然呢個係你既自由.

我之前有答過, 你可以睇返
簡單講, 如果美國政府無視宗教自由必須要教會為同性婚約者執行聖殿婚姻教儀, 先知親口講會關閉美國境內所有聖殿.

一夫多妻同黑人都冇改過立場, 希望你搵時間睇我D舊POST

咁即係話只要知道你地幾時會立兩個先知就知道幾時未世？咁點解貴教未成立之時一直都冇？係到左呢二百年先有？

父神, 子神都有骨有肉, 聖靈冇.
世上所有野都係物質造出黎
物質只方面冇更多啟示, 只知"不是創造或製造出來的，確實也是不可能的。"

我冇講過有睇聖經既人係盲信, 我係講冇自己睇聖經既人係盲信. 好大差別...

咁其實摩門教現在（或一向）啟示係
主持／反對同性戀？

不如清楚D答？

因我見你之前的回應係有同性戀信徒的，
佢哋又入到聖殿？

如果係，應該算支持同性戀。

但明明2015年時仍然「歧視同性婚姻家庭的政策」否則你們教徒唔會集體離教及抗議 當中一定有一個矛盾（與教義有別）

不如簡單解釋多次？

我已知我係誤會你, 你咁多POST, 我一路覆你一路答, 我追唔到上黎.

已回應...

PS: 唔係玩你, 真係已回應麻...

聖靈冇骨冇肉但係物質（因你們不相信 非物質）
正確？

諗諗下
摩門教係唯物主義........

呢句係 "宇宙巴" 講, not me

係, 你口中既超級神我認為唔存在.
但你理解係岩.

當然到呢到就會自問, 咁第一位神係點黎?
我地既神有回覆過先知, 神答 : 人現時未有能力理解呢個答案. 將來會解答.

神係職位, 同爸媽既定位唔同, 冇得咁比.
你可以理解為, 國王(父神)指派王子(耶穌)去管一個王國, 王子所做既都係國王授權, 王子有權用國王既身份說話, 行事, 但王子依然係聽命國王. 王子對國王比佢管既人話, 你地除左我之外, 冇其他國王係冇錯既. 因為事實如此.

都可以咁理解, 但唔係一個造一樣野, 佢地一齊共事

比諭：

我同一堆螞蟻講
我就係「神」
係我造佢哋嘅
因我繁殖佢哋出來...

佢哋只知道我全能 乜都做到 又好似無處不在咁
因為佢哋只係個透明罐入面，我對佢來講當然無處不在...

佢哋永遠唔知原來自己生處於地球
因透明罐我只係擺放係廚房..佢哋甚麼未見過陽光...

我係就螞蟻群中嘅“神”
而我自己都唔知邊個先係「超級神」

不過對螞蟻來說，信我一定冇死
唔信我已經唔餵食佢就真係死了.......

我相信摩門教其實係信緊的「父神」只是外星生命
佢能力也很有限：非無處不在、宇宙並非由佢創造、佢本身也是受造（P.S.父神也曾經只是人？....）、物質亦非佢所造....

這個宇宙觀其實應該更接實宇宙真相（本宇宙）

因為不涉及：宇宙從何而來、物質空間時間引力等等...

題外話，如果真係有超級神，超級神係可以有生於無、自有永有...
但現在更多人相信這個「超級神」即是「宇宙力量」只是名稱之別....

但超級神絕非摩門教的父神...

又係你話有研究先好信，我就係想知你點研究呢三層天堂，跟住得到證實而唔係盲信先知話有就有
所以我都係果句，信就係信，冇得解釋，唔係經過乜野研究乜野證據而去信，根本宗教信仰都係一回咁既事，信佛唔通要見過佛你先信，唔係見過耶穌你先信，根本唔係所有野都可以去證實

一群外星人一齊共事....

1. 咁即係話只要知道你地幾時會立兩個先知就知道幾時未世？
A. 我地而家總會會長團+十二使徒都已經係先知.
所以唔洗立兩個先知.

2. 咁點解貴教未成立之時一直都冇？
A. 係, 之前答過, 但簡單再講, 詳情自己搵下.
約100AD左右原始使徒被殺後, 神無法再召先知, 因為再召都會被殺.
加上後來某大教限制宗教自由, 神更係無法再召先知.
所以要等到美國成立, 有宗教自由先召.

3. 係到左呢二百年先有？
係

需唔需要開定（2）.....

同性戀不是罪, 婚約外既性行為係罪.
所以只要同性戀教友係守貞(禁婚約外既性行為), 佢地係可以入聖殿, 做主教等等.

「歧視同性婚姻家庭的政策」係同性戀夫夫妻妻既仔女係18歲前唔可以洗禮(唔記得可唔可以返教會), 為既係保護個D小朋友, 唔好要佢地成年前要選擇信唔信神既男女婚姻而去否定父父母母既生活. 對小朋友黎講要否定父父母母係太殘忍.
但冇出現集體離教, 最少唔係大型. 抗議不嬲都有, 唔出奇.
教會幾乎最次有少少政策改動就會有教徒離教, 冇政策改動都有. 唔出奇.
但呢D政策改動都唔係教義改動.

係, 係靈魂(物質造).
但完成救贖工作後佢都會得到身體, 完成自己既救恩.

如果唯物係物質個物, 咁未係囉.. 冇咩問題.

呢一點同基督教真係好大差異，唔怪得基督教唔覺得你地係基督徒

開新帖之前（如果開新帖，其實對親巴來說幾大壓力
始終摩門教規條應唔可以沉迷一件事，除了沉迷父神？）

我想大家睇一睇一個教派：雷爾教派
係咪同摩門教史密約瑟創教經歷都有幾分相似呢？
如果當時唔用摩羅乃等，直接說自己是外星人，兩者都好相似.....

飽受社會輿論爭議的宗教組織雷爾教派由法國人沃爾隆於20世紀70年代創立，是一個由基督教《聖經》、反猶太主義、飛碟研究乃至商業主義拼湊起來的大雜燴，起源於教主沃爾隆演繹的一個荒唐故事。

在1974年被創建。克勞德·伯利恆自稱雷爾，他告訴媒體有天外來客的存在，它們叫做耶洛因，是它們創造出了地球上的生命。

伯利恆宣稱自己是在下一次末世浩劫到來時拯救人類的使者，並且他在以色列建立了一個星際基地。

教主沃爾隆現年55歲，原是法國一家體育雜誌的編輯。他自稱，1973年遠足時，遇到了從天而降的巨大飛碟。一個長著大腦袋、肢體纖細、身高只大1.1米的外星人邀他進入飛碟作了一次長談。外星人告訴他，人類完全錯誤地理解了自己的起源，這全是希伯來人的錯，因為他們把《聖經·舊約全書》中的“Elohim”錯譯為“上帝”，

其實那個詞的意思是“天外來客”。那個外星人把沃爾隆帶到了他們遙遠的星球，在那裡他見到了耶穌、穆罕默德、摩西和佛祖。沃爾隆說，這些外星人告訴他，地球上的生命都是通過生物基因工程創造出來的，地球上的第一批人類是外星人於2.5萬年前克隆自己的產物。

而他本身則是他法國籍母親和一名外星人的孩子。此後他就創建了“雷爾教”組織，這個名字的意思是“上帝之光”。

咁你哋同性教徒可唔可以結婚？男男／女女...
咁才不會違反婚外性行為....

睇都未睇過就信叫盲信.
有自己睇過經文既已經算係有研究過. 已經唔叫盲信.
先知話有, 咁未自己睇下同同聖經比較下講野岩唔岩, 咁聖經都有提過(哥林多前書15章)又冇衝突咁未信得過囉.
如果經文或啟示本身自相矛盾未信唔過.
如果先知講既新野冇自相矛盾, 未可以考慮信唔信.
咁你明未?

都係個句, 用咁既定義, 有何不可...?

咁就要睇基督徒定義, 如果基督教一定要同主流信既一樣, 咁就只係騎劫左基督教一詞黎自我感覺良好.
冇錯, 我地唔係基督新教, 唔係天主教, 唔係東正教, 但我地係基督教.

婚姻係神制定, 男女既婚姻先係神制定, 所以唔可以同性結婚.

答晒, 有冇漏?
如果想再開新帖既就支持下.
不過我放假後未必可以答得咁快.

主流教會說你是異端
摩門教一樣可以稱主流教會是異端

因為本質上太大分別，而唔係少許分別。

主流教會信獨一真神，自有永有，全能全知全善....係創造一切：宇宙、物質、不受時間、空間限制..........

VS

你們的只是某個星球上的「人」.....

所以我咪問你你既盲信定義係點....你話聽完先知講再睇摩門經去信就可以唔叫盲信，咁就冇問題啦

開新帖係好事

可以慢覆
有時間才覆

當係一個記錄
俾之後嘅人睇翻，了解

因貴教肯上網討論嘅人太少
錯過今次機會未必再有機會了解...

忠信+上網分享的應更少了。

我未身係講睇聖經, 不過你覆摩門經. 就係咁結論法令人以為我地唔睇聖經.
總之有新野接收到, 來源可信, 只係同舊野冇衝突, 我睇唔到唔信既由來.
咁將新野同舊野比較都已經係一種研究. 最少比乜都冇做就信合理得多.